[
    {
        "schoolName": "西安铁路职业技术学院",
        "title": "西安铁路职业技术学院-山西",
        "question": "340到360可以被录取吗？",
        "answer": "近两年在山西录取的最低分是349分"
    },
    {
        "schoolName": "咸阳职业技术学院",
        "title": "咸阳职业技术学院-安徽考生 理科 物理 组293， 排名：300265，",
        "question": "尊敬的老师，您好！想咨询如下问题： 1、安徽女考生， 物化政，293 排名为300265能否被贵校录取？ 2、贵校后期能否深造（专升本）3、进入学校后，如果报考专业确实不适合考生，后续能否进行变更专业。",
        "answer": "报考之后按照报考人数从高分到低分录取。外省学生不能转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "咸阳职业技术学院",
        "title": "咸阳职业技术学院-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "咸阳职院今年录取分数线还未确定。分数线确定后，我院会在咸阳职业技术学院官网发布。请及时关注咸阳职业技术学院官网。"
    },
    {
        "schoolName": "咸阳职业技术学院",
        "title": "咸阳职业技术学院-报考",
        "question": "陕西文科考生 男 总分403可以报考贵校吗？麻烦您了！谢谢。",
        "answer": "咸阳职院今年录取分数线还未确定。分数线确定后，我院会在咸阳职业技术学院官网发布。请及时关注咸阳职业技术学院官网。"
    },
    {
        "schoolName": "咸阳职业技术学院",
        "title": "咸阳职业技术学院-分数线",
        "question": "学校分数线什么时候出来啊",
        "answer": "咸阳职院今年录取分数线还未确定。分数线确定后，我院会在咸阳职业技术学院官网发布。请及时关注咸阳职业技术学院官网。"
    },
    {
        "schoolName": "咸阳职业技术学院",
        "title": "咸阳职业技术学院-是否录取",
        "question": "陕西理科高考成绩366有望被贵校录取吗",
        "answer": "咸阳职院今年录取分数线还未确定。分数线确定后，我院会在咸阳职业技术学院官网发布。请及时关注咸阳职业技术学院官网。"
    },
    {
        "schoolName": "咸阳职业技术学院",
        "title": "咸阳职业技术学院-招生",
        "question": "你好 今年招福建考生吗，理科339 排名165324 可以报考贵校的畜牧兽医吗",
        "answer": "未招生"
    },
    {
        "schoolName": "咸阳职业技术学院",
        "title": "咸阳职业技术学院-高考",
        "question": "今年河南373能上本校吗",
        "answer": "咸阳职院今年在各省录取分数线还未确定。分数线确定后，我院会在咸阳职业技术学院官网发布。请及时关注咸阳职业技术学院官网。"
    },
    {
        "schoolName": "咸阳职业技术学院",
        "title": "咸阳职业技术学院-录取",
        "question": "‘老师您好，我是来自重庆的一名理科生，368分，位次为116755，上本校的智能网联汽车技术几率大吗？本校能转专业吗？若能转专业，有没有条件？谢谢老师答复一下",
        "answer": "咸阳职院今年录取分数线还未确定。分数线确定后，我院会在咸阳职业技术学院官网发布。请及时关注咸阳职业技术学院官网。"
    },
    {
        "schoolName": "咸阳职业技术学院",
        "title": "咸阳职业技术学院-录取",
        "question": "有招江苏的计划吗",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "咸阳职业技术学院",
        "title": "咸阳职业技术学院-录取",
        "question": "我理科总分620可以报咱们学校吗",
        "answer": "咸阳职院今年录取分数线还未确定。分数线确定后，我院会在咸阳职业技术学院官网发布。请及时关注咸阳职业技术学院官网。"
    },
    {
        "schoolName": "咸阳职业技术学院",
        "title": "咸阳职业技术学院-陕西文科",
        "question": "陕西高考399，位次47071可以报该校吗？",
        "answer": "咸阳职院今年录取分数线还未确定。分数线确定后，我院会在咸阳职业技术学院官网发布。请及时关注咸阳职业技术学院官网。"
    },
    {
        "schoolName": "咸阳职业技术学院",
        "title": "咸阳职业技术学院-3",
        "question": "陕西文科考生387位次51806能否被贵校录取",
        "answer": "咸阳职院今年录取分数线还未确定。分数线确定后，我院会在咸阳职业技术学院官网发布。请及时关注咸阳职业技术学院官网。"
    },
    {
        "schoolName": "咸阳职业技术学院",
        "title": "咸阳职业技术学院-专升本",
        "question": "小学英译可以专升本吗 那些专业可以专升本",
        "answer": "可以。以当年陕西省发布的专升本对应专业为准。"
    },
    {
        "schoolName": "咸阳职业技术学院",
        "title": "咸阳职业技术学院-录取",
        "question": "陕西理科294 位次161364，还有308，位次158189 有望成功录取咸职吗",
        "answer": "咸阳职院今年录取分数线还未确定。分数线确定后，我院会在咸阳职业技术学院官网发布。请及时关注咸阳职业技术学院官网。"
    },
    {
        "schoolName": "咸阳职业技术学院",
        "title": "咸阳职业技术学院-录取",
        "question": "理科361，位次137248，能上本校的动物医学吗",
        "answer": "咸阳职院今年录取分数线还未确定。分数线确定后，我院会在咸阳职业技术学院官网发布。请及时关注咸阳职业技术学院官网。"
    },
    {
        "schoolName": "咸阳职业技术学院",
        "title": "咸阳职业技术学院-高考分数",
        "question": "老师您好，咱们学校陕西高考文科最低分数线是多少",
        "answer": "录取分数线以所有报考咸阳职业技术学院考生的人数和成绩确定分数线，目前还没有确定。你可以参考往年咸阳职业技术学院的录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "咸阳职业技术学院",
        "title": "咸阳职业技术学院-动物医学专业分数线",
        "question": "动物医学专业分数线多少",
        "answer": "根据陕西省公布的高职录取分数线和报考我校学生的成绩划分分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "咸阳职业技术学院",
        "title": "咸阳职业技术学院-招生",
        "question": "贵校在河南文科考生的招生计划，招生人数？录取分数线？",
        "answer": "我校在河南文科招生15人，理科招生15人，共计30人。录取分数线以河南录取分数线为准。"
    },
    {
        "schoolName": "西安职业技术学院",
        "title": "西安职业技术学院-西安职业技术学院",
        "question": "请问贵校四川文科439能上什么专业？请问贵校专升本率有多少？请问贵校专升本对口学校是什么？",
        "answer": "可以参考一下往年的分数线，关于专升本可以看看官网查相关信息，对口学校是需要看你选择的专业"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-陕西文史336位次68028，能上贵校的小学教育或护理吗",
        "question": "老师，您好，陕西文史336位次68028，能上贵校的小学教育或护理吗",
        "answer": "去年文科最低342，仅供参考，建议一志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-咨询",
        "question": "您好，河南文科268，考生有机会报考贵校的小学教育吗？",
        "answer": "去年文科最低340，仅供参考，"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-河南",
        "question": "老师您好！我是河南文科考生分数382能报考贵校小学教育专业，可以专升本吗？",
        "answer": "去年文科最低362，仅供参考，建议一志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-录取",
        "question": "四川文科考生365分，位次146460，等位分D562有希望报考贵校吗，投档比例是多少，今年招生计划有多少。谢谢",
        "answer": "去年文科最低366，仅供参考，建议一志愿冲一下,投档比例1:1，与去年持平，总计划160，分专业计划请到我校官方网站，招生专网，招生计划查询"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-录取？",
        "question": "河南337有机会被贵校录取吗？小学教育往年录取分数?",
        "answer": "去年文科最低340，仅供参考，建议一志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-录取？",
        "question": "河南337有机会被贵校录取吗？小学教育往年录取分数?",
        "answer": "去年文科最低340，仅供参考，建议一志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-录取",
        "question": "本校在河南理科的招生人数和专业是啥？ 往年的专业最低分数线是多少？",
        "answer": "请到学“校官网，招生专网，招生计划”查阅河南理科的招生人数和专业。去年最低340，仅供参考，建议一志愿冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-报考",
        "question": "陕西文科考生 男 总分403可以报考贵校吗？麻烦您了！谢谢。",
        "answer": "去年最低341，仅供参考，建议一志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-专业录取",
        "question": "你好 河南文科369 位次159575报考贵校中医学录取机率大吗",
        "answer": "去年文科最低362，仅供参考，建议一志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-专业录取",
        "question": "你好 河南文科369 位次159575报考贵校大数据与会计录取机率大吗",
        "answer": "去年文科最低362，仅供参考，建议一志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-录取",
        "question": "广西理科336分，排位19万，被贵校录取概率大吗，推荐什么专业",
        "answer": "去年物理类最低287，仅供参考，建议一志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-甘肃考生录取",
        "question": "甘肃物理类254能被录取吗",
        "answer": "去年文科最低281，仅供参考，建议一志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "去年最低333，仅供参考，建议一志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-能否被录取",
        "question": "安徽考生，物化地379能否被录取",
        "answer": "去年最低318，仅供参考，建议一志愿冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-录取",
        "question": "理科307能上吗",
        "answer": "去年最低252，仅供参考，建议一志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-录取",
        "question": "江西考生，物化地，351分，能被录取吗？",
        "answer": "去年最低350，仅供参考，建议一志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-河南理",
        "question": "327能上吗",
        "answer": "去年最低340，仅供参考，建议一志愿冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-录取",
        "question": "安徽物理组399，排名24.7万，可以报考贵校吗？",
        "answer": "去年最低318，仅供参考，建议一志愿冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-录取",
        "question": "陕西文科337分 位次67711 高速铁路客运服务录取希望大吗",
        "answer": "去年最低341，仅供参考，建议一志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-录取",
        "question": "您好，我是黑龙江物理组302分，位次106500的考生，报考贵校被录取几率大吗？",
        "answer": "去年最低分255，仅供参考，建议一志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-报考",
        "question": "贵校在山东是否有招生计划？最低录取分数线为多少？",
        "answer": "请到学“校官网，招生专网，招生计划”查阅河南理科的招生人数和专业。去年最低416，"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-录取",
        "question": "2024年四川少数民族一类模式文科女裸分342 有希望报考吗？",
        "answer": "去年文科最低366，仅供参考，建议一志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-河南文科",
        "question": "河南文科326 位次210593 报考中医学机会大吗？",
        "answer": "请到学“校官网，招生专网，招生计划”查阅河南理科的招生人数和专业。去年最低362，建议一志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-四川文科384能就读口腔医学嘛",
        "question": "四川文科384能就读口腔医学嘛",
        "answer": "去年文科最低366，仅供参考，建议一志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-录取",
        "question": "你好老师河北理科326有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "去年文科最低391，仅供参考，今年有增加计划，建议一志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-录取",
        "question": "高速铁路客运服务有身高要求吗",
        "answer": "没有，高速铁路客运服务专业不局限乘务员，还有安检，后勤等岗位"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-志愿",
        "question": "250分理科可以填报医学类吗",
        "answer": "去年最低252，仅供参考，建议一志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-录取",
        "question": "文科397可以报考贵校",
        "answer": "去年最低366，可以一志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-定向大专生",
        "question": "理工定向大专能报中医吗",
        "answer": "可以，请注意区域专业代码"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-陕西理科346女",
        "question": "能上吗 有什么专业推荐",
        "answer": "建议一志愿冲一下，我校30个专业可以选择，请在官网查看2024年招生简章，确定专业"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-录取",
        "question": "陕西文科347，64870可以报考吗？",
        "answer": "建议一志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-录取",
        "question": "陕292分 理工，可以被该校临床医学，医学影像技术专业录取吗？本校护理专业报考有男生吗",
        "answer": "建议一志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-四川理科413可以填报中医学吗",
        "question": "另外宿舍是几人的",
        "answer": "去年最低348，可以一志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科365有机会被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "去年最低348，建议一志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科365有机会被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "去年最低348，建议一志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-四川理科录取",
        "question": "413分，位次243313可以报中医学，老年保健与管理吗",
        "answer": "去年最低348，可以一志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-陕西243",
        "question": "陕西理科，243，有专业可以报吗？",
        "answer": "去年最低252，仅供参考，建议一志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-l录取",
        "question": "理413位次243313，能上中医学，临床医学，老年保健于管理，护理，药学中的一个吗",
        "answer": "去年最低348，可以一志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-录取",
        "question": "理科307能上临床医学吗",
        "answer": "去年最低348，建议一志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-录取",
        "question": "你好，四川招多少人，才看了307能上临床医学吗？",
        "answer": "去年最低348，建议一志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-广西首选课物理344分可以上贵校中医学吗",
        "question": "老师：请问下广西首选课物理344分可以上贵校的中医学吗？",
        "answer": "去年是文理综合，最低276，可以一志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-农村定向大专医学生",
        "question": "如果被录取了，可以专升本吗",
        "answer": "须提出暂缓履行协议申请，经市级卫生健康部门同意，报省卫生健康委备案"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-大专医学生",
        "question": "大专医学生理科预估录取多少人",
        "answer": "我校计划30人"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-录取",
        "question": "定向医学生今年理科计划多少人？陕西理工375录取这个批次的概率大嘛？",
        "answer": "计划30人"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-咨询",
        "question": "陕西理科265，位次1666259想报贵校的大数据技术可以吗",
        "answer": "去年理科252，仅供参考，建议一志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-您好，今年的大专定向医学的提前批的信息都有哪些",
        "question": "我想知道这个大专医学定向的一些政策和本校的信息，还有这个毕业后分配 工作的地点是自己选还是学校决定，陕西文科480分报这个会不会有点浪费分数",
        "answer": "请到学院官网的招生专网，招生信息里的2024年医学定向生简章，查阅相应政策"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-陕西文史",
        "question": "您好麻烦问一下，陕西文史319，位次71732能不能报考贵校的护理专业？",
        "answer": "去年文科342，仅供参考，建议一志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-今年录取情况",
        "question": "请问今年河南文科280可以上咱们学校吗",
        "answer": "去年最低362，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-教育",
        "question": "贵校的学前教育属于国家任可的师范类吗？",
        "answer": "是的，毕业后可以考取教师资格证"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-定向专科医学生，输入学校代码可以查询到，输入专业代码无法查询",
        "question": "定向专科医学生，输入学校代码可以查询到，输入专业代码无法查询",
        "answer": "请到学校官网，招生专网，招生信息，2024年医学定向招生简章，查阅县区专业代码"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-安康学生可以报你们辖区内岗位的农村定向医学大专生吗？",
        "question": "谢谢老师",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-农村定向大专医学",
        "question": "请问贵校在陕西省招收人数有多少？",
        "answer": "文史只能报中医学，计划47人"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-提前批专科定向",
        "question": "请问复读生能报提前批的定向吗",
        "answer": "不能，只能应届毕业生"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-农村定向大专医学",
        "question": "陕西省文科生424分填报贵校农村定向大专医学录取率大吗？",
        "answer": "可以报，因为是第一年，没有参考数据"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-录取",
        "question": "理科宁夏297报考贵校的医学专业或学前教育能够被被录取吗",
        "answer": "去年最低289，仅供参考，可以一志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-职高高考语数英283",
        "question": "职高高考语数英283可以报考咱们学校吗",
        "answer": "一志愿冲一下，注意第一志愿专业"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-大专医学生填报时间",
        "question": "大专医学生在什么时间内，超过限定时间还们报么",
        "answer": "定向生志愿截止6月27日中午12点，超过限定时间就不能报了。其他志愿按考试院公布时间为准"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-录取",
        "question": "老师我陕西194分能上贵校吗？",
        "answer": "去年最低理科256，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-大专医学生",
        "question": "文科452可以报大专医学生么",
        "answer": "可以，但必须符合相应条件，被录取后，不能退档"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-农村定向大专医学",
        "question": "陕西文史类313，报考农村定向大专条件都符合，但分数不高不知道报提前批医学定向录取概率大不大",
        "answer": "可以报提前批医学定向，录取规则请参考招生章程"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-陕西文史类313能报考贵校吗？如果可以大概率会录到哪个专业",
        "question": "陕西文史类313能报考贵校吗？如果可以大概率会录到哪个专业",
        "answer": "去年陕西文史类341仅作为参考"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-咨询",
        "question": "陕西省文科可以报考贵校的医学定向吗？",
        "answer": "符合相应条件就可以报，文科只能报中医学"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-陕西文科",
        "question": "职高学籍可以报考农村订单定向大专医学生吗？定向就业具体县区可以在哪里查询到？",
        "answer": "不行， 农村订单定向大专医学生，条件必须是应届普高生"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-陕西理工252",
        "question": "请问有希望吗",
        "answer": "今年理工高考成绩有所上浮，您的成绩只能冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-四川文科",
        "question": "四川文科383位次134218报考贵校的小学教育专业概率大吗？",
        "answer": "去年最低366仅作参考，一志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-宁夏文科考生351分位次17576能被小学教育录取吗",
        "question": "宁夏文科考生351分位次17576能被贵校护理专业或者医学影像技术专业录取吗",
        "answer": "去年最低363仅作参考，一志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-陕西文科",
        "question": "陕西文科341位次66744录取率大不大",
        "answer": "去年最低341仅作参考，一志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-录取",
        "question": "陕西文科328能报定向医学生嘛，具体怎么报考",
        "answer": "成绩过省线，都可以报，在省考试院填报志愿，27日中午12点截止"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-录取",
        "question": "陕西文科336，位次6万7能被录取吗",
        "answer": "去年341仅作参考，一志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-能上吗",
        "question": "考373能上机电一体化吗",
        "answer": "去年最低391,仅作参考，一志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-录取",
        "question": "陕西理科308分能被贵校录取吗？",
        "answer": "一志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-志愿咨询",
        "question": "陕西女文科，371分，可以报贵校的动物医学专业吗",
        "answer": "我校没有动物医学专业招生。"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-陕西文科",
        "question": "文科348位次64751有望报考贵校吗？",
        "answer": "建议A志愿冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-位次159000",
        "question": "陕西301理科可以吗",
        "answer": "参考2023年录取概况，可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-录取",
        "question": "总分384有希望被本校中医学专业录取吗？",
        "answer": "建议一志愿冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-四川文科355分 位次153816有机会录取吗",
        "question": "专业选择为护理 康复治疗等医学方面，专业服从调剂，有机会被录取吗",
        "answer": "建议一志愿冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-四川文科355分 位次153816有机会录取吗",
        "question": "专业选择为护理 康复治疗等医学方面，专业服从调剂，有机会被录取吗",
        "answer": "建议一志愿冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-录取",
        "question": "本校收四川考生吗 ·文科378位次137857有机会上中医学吗·承认少数民族加分吗",
        "answer": "建议一志愿冲一下。承认少数民族加分。"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-内蒙文科373",
        "question": "内蒙文科373可以冲吗",
        "answer": "可以一志愿冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-录取",
        "question": "陕西343能报定向医学生吗",
        "answer": "能，不影响其他志愿填报"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-录取",
        "question": "陕西定向医学生多少分",
        "answer": "今年是第一年，没有分数参考"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-陕西理工316有希望吗",
        "question": "陕西理工316能上吗",
        "answer": "建议第一志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-能上吗",
        "question": "陕西美术文科统考成绩187文化课成绩258综合成绩362.75。录取机率大吗",
        "answer": "我校只录取普高高考学生，艺术和体育加分不做参考"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-录取",
        "question": "高考分数384位次52767有希望可以被本校中医学录取吗？",
        "answer": "第一志愿，第一专业，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-能上吗",
        "question": "陕西文史类考22，能上中医学吗",
        "answer": "很困难，22怎么考的呢？"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-四川文科高考416能上该校口腔医学技术吗",
        "question": "四川文科高考416能上该校口腔医学技术吗",
        "answer": "第一志愿院校，第一志愿专业，冲一下。今年高考考生较多，建议以省排位填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "商洛职业技术学院",
        "title": "商洛职业技术学院-录取",
        "question": "宁夏考生理科283报考贵校有希望吗",
        "answer": "一志愿冲一下，去年最低289，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "汉中职业技术学院",
        "title": "汉中职业技术学院-报考时间",
        "question": "请问报考贵校是什么时候呢？具体什么时候会被录取呢？",
        "answer": "高职专科批次预计8月初填报志愿，届时电话咨询，招生办电话0916-2890000"
    },
    {
        "schoolName": "汉中职业技术学院",
        "title": "汉中职业技术学院-录取",
        "question": "陕西文科生390分报考贵校的口腔护理专业可以吗？把贵校放在第一志愿 ，此专业也是第一个，可以录取吗？",
        "answer": "你好，感谢关注汉中职业技术学院，我院去年陕西文科录取分数线368，你的分数按去年情况录取概率较大，招办电话0916-2890000。"
    },
    {
        "schoolName": "渭南职业技术学院",
        "title": "渭南职业技术学院-能否录取",
        "question": "山东物政史231分位次651969可以报考贵校吗有望被录取吗 有可选的专业吗",
        "answer": "欢迎报考渭南职业技术学院，录取以成绩优先。"
    },
    {
        "schoolName": "铜川职业技术学院",
        "title": "铜川职业技术学院-录取",
        "question": "您好请问安徽理科327排名289912，报考贵校录取概率大吗",
        "answer": "同学你好，参看2022-2023年安徽我院最低录取分数线，第一志愿填报录取机率大。"
    },
    {
        "schoolName": "铜川职业技术学院",
        "title": "铜川职业技术学院-铜川 录取",
        "question": "老师您好，四川文科346分有加分政策能录取吗",
        "answer": "没有加分政策。"
    },
    {
        "schoolName": "铜川职业技术学院",
        "title": "铜川职业技术学院-陕西文史",
        "question": "请问文史318能上贵校吗？",
        "answer": "参考往年的成绩，A志愿填报录取几率较大"
    },
    {
        "schoolName": "铜川职业技术学院",
        "title": "铜川职业技术学院-咨询",
        "question": "陕西省文科336 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "参考往年的成绩，A志愿填报录取几率很大"
    },
    {
        "schoolName": "铜川职业技术学院",
        "title": "铜川职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，河南理综269可以被贵校录取吗",
        "answer": "参考往年的成绩"
    },
    {
        "schoolName": "铜川职业技术学院",
        "title": "铜川职业技术学院-陕西文史",
        "question": "请问陕西文史330能有希望报上吗？",
        "answer": "参考往年的成绩，A志愿填报录取几率很大"
    },
    {
        "schoolName": "铜川职业技术学院",
        "title": "铜川职业技术学院-四川考生337位次在164620能够录取吗？",
        "question": "如果可以，填那些专业能增加录取几率",
        "answer": "参考往年的成绩，A志愿填报录取几率很大，专业和录取成绩没有关系。"
    },
    {
        "schoolName": "铜川职业技术学院",
        "title": "铜川职业技术学院-陕西",
        "question": "陕西文科341位次66744录取概率大不大",
        "answer": "参考往年的成绩，A志愿填报录取几率很大"
    },
    {
        "schoolName": "铜川职业技术学院",
        "title": "铜川职业技术学院-陕西",
        "question": "陕西文科341位次66744录取概率大不大",
        "answer": "参考往年的成绩，A志愿填报录取几率很大"
    },
    {
        "schoolName": "铜川职业技术学院",
        "title": "铜川职业技术学院-老师，文科276可以吗？",
        "question": "老师，文科276可以报考吗",
        "answer": "参考往年的成绩"
    },
    {
        "schoolName": "铜川职业技术学院",
        "title": "铜川职业技术学院-老师，文科276可以吗？",
        "question": "老师，文科276可以报考吗",
        "answer": "参考往年的成绩"
    },
    {
        "schoolName": "铜川职业技术学院",
        "title": "铜川职业技术学院-你好陕西文科279可以报考本学校吗 什么专业可以呢",
        "question": "我可以学哪些专业",
        "answer": "参考往年的成绩，具体专业根据个人喜好，所有专业可在官网进行查看。"
    },
    {
        "schoolName": "铜川职业技术学院",
        "title": "铜川职业技术学院-录取",
        "question": "陕西文科336，位次6万7能被录取吗",
        "answer": "参考往年的成绩，A志愿填报录取几率很大"
    },
    {
        "schoolName": "铜川职业技术学院",
        "title": "铜川职业技术学院-陕西文史类313能报考吗",
        "question": "陕西文史类能报考吗",
        "answer": "参考往年的成绩，A志愿填报录取几率很大"
    },
    {
        "schoolName": "铜川职业技术学院",
        "title": "铜川职业技术学院-报考",
        "question": "理科陕西286位次163040有希望报考吗",
        "answer": "参考往年的成绩"
    },
    {
        "schoolName": "铜川职业技术学院",
        "title": "铜川职业技术学院-录取",
        "question": "你好，陕西理工283有希望上贵校？",
        "answer": "参考往年的成绩"
    },
    {
        "schoolName": "铜川职业技术学院",
        "title": "铜川职业技术学院-录取",
        "question": "重庆女383分位次112800可不可以被贵校现代移动通信技术专业录取吗",
        "answer": "参考往年的成绩，A志愿填报录取几率很大"
    },
    {
        "schoolName": "铜川职业技术学院",
        "title": "铜川职业技术学院-6168录取",
        "question": "宁夏考生理科283报考贵校有希望吗，投档比是多少",
        "answer": "参考往年的成绩"
    },
    {
        "schoolName": "铜川职业技术学院",
        "title": "铜川职业技术学院-录取",
        "question": "陕西理科308分能被贵校录取吗？",
        "answer": "参考往年的成绩，A志愿填报录取几率很大"
    },
    {
        "schoolName": "陕西工商职业学院",
        "title": "陕西工商职业学院-录取",
        "question": "安徽省理科317 293172可有希望被贵校录取",
        "answer": "可以。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西工商职业学院",
        "title": "陕西工商职业学院-河南文科",
        "question": "文科326位次二十一万左右，请问报会计专业可以吗",
        "answer": "可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西工商职业学院",
        "title": "陕西工商职业学院-录取",
        "question": "陕西理科生批次163186，286分能上贵校吗？",
        "answer": "建议选好保底学校。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西工商职业学院",
        "title": "陕西工商职业学院-录取",
        "question": "青海 文科 300能被录取嘛",
        "answer": "可以。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西工商职业学院",
        "title": "陕西工商职业学院-录取",
        "question": "安徽省理科317 293172可有希望被贵校录取",
        "answer": "第一志愿，没多大问题。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西工商职业学院",
        "title": "陕西工商职业学院-咨询",
        "question": "陕西考生，理科319分，位次154900有多大概率上贵校",
        "answer": "第一志愿，问题不大。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西工商职业学院",
        "title": "陕西工商职业学院-四川",
        "question": "老师，四川文科考生，分数354，填第一志愿的话会不会被贵校录取",
        "answer": "第一志愿，没多大问题。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西工商职业学院",
        "title": "陕西工商职业学院-录取",
        "question": "陕西高考文科359位次61441可以被贵校的护理专业录取吗",
        "answer": "第一志愿，几率很大。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西工商职业学院",
        "title": "陕西工商职业学院-河南文科",
        "question": "河南文科404，位次12.1万，报财会类专业，希望如何？",
        "answer": "第一志愿，没多大问题。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西工商职业学院",
        "title": "陕西工商职业学院-安徽报考",
        "question": "安徽物理组338位次284707可以报吗，学校可以专升本吗",
        "answer": "可以。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西工商职业学院",
        "title": "陕西工商职业学院-陕西文科336位次68028，能上贵校学前或护理吗",
        "question": "陕西文科336位次68028，能上贵校学前或护理吗",
        "answer": "分数比较危险。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西工商职业学院",
        "title": "陕西工商职业学院-咨询",
        "question": "陕西考生319分，位次154900有多大概率上贵校",
        "answer": "第一志愿，几率很大。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西工商职业学院",
        "title": "陕西工商职业学院-陕西理科324",
        "question": "可以报考机电一体化技术吗？",
        "answer": "可以。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西工商职业学院",
        "title": "陕西工商职业学院-录取",
        "question": "陕西理科319有希望报考计算机应用技术专业吗",
        "answer": "第一志愿，希望非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西工商职业学院",
        "title": "陕西工商职业学院-陕西，理科，243分168753有专业可以报吗？",
        "question": "老师，陕西理科，243分168753有专业可以报这个学校吗？",
        "answer": "分数比较危险。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西工商职业学院",
        "title": "陕西工商职业学院-咨询",
        "question": "河南文科考生398 127595有机会录取贵校的大数据与会计，学前教育专业吗",
        "answer": "第一志愿，录取率很大。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西工商职业学院",
        "title": "陕西工商职业学院-填志愿",
        "question": "你好，安徽316分 293258名有没有希望报贵校？",
        "answer": "第一志愿，录取率很大。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西工商职业学院",
        "title": "陕西工商职业学院-报考",
        "question": "陕西文科考生 男 总分403可以报考贵校吗？麻烦您了！谢谢。",
        "answer": "可以，第一志愿，没问题。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西工商职业学院",
        "title": "陕西工商职业学院-录取",
        "question": "您好，请问浙江历史类410排名242543，能报考贵校的哪个专业，录取概率大吗？",
        "answer": "去年最低411，可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西工商职业学院",
        "title": "陕西工商职业学院-录取",
        "question": "您好请问安徽理科327排名289912，报考贵校录取概率大吗",
        "answer": "第一志愿，没多大问题。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西工商职业学院",
        "title": "陕西工商职业学院-录取",
        "question": "你好四川文科327服从调剂有机会被贵校录取吗",
        "answer": "分数比较危险。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西工商职业学院",
        "title": "陕西工商职业学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "分数比较危险，建议选好保底学校。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西工商职业学院",
        "title": "陕西工商职业学院-录取",
        "question": "老师你好理科307分录取几率大吗",
        "answer": "第一志愿，录取率差不多。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西工商职业学院",
        "title": "陕西工商职业学院-录取",
        "question": "陕西理科281分选什么专业可以冲冲呢几率大吗",
        "answer": "理科专业都可以填报，分数比较危险，建议选好保底学校。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西工商职业学院",
        "title": "陕西工商职业学院-陕西文科",
        "question": "您好，陕西文科367，58974名，报考大数据与会计专业并且为第一志愿，录取率高不高",
        "answer": "第一志愿，录取率很大。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西工商职业学院",
        "title": "陕西工商职业学院-360报二三志愿还能不能录取",
        "question": "因为第一志愿想冲一冲，然后给贵校报二三志愿行吗",
        "answer": "可以。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西工商职业学院",
        "title": "陕西工商职业学院-志愿填报",
        "question": "理科361可以报大数据与会计，大数据技术，工程造价吗",
        "answer": "可以，第一志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西工商职业学院",
        "title": "陕西工商职业学院-陕西工商 录取",
        "question": "老师您好，我是四川文科考生，346分有加分政策可以录取吗",
        "answer": "分数危险，建议选好保底学校。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西工商职业学院",
        "title": "陕西工商职业学院-贵校计算机应用技术和信息安全技术应用的最高分和最低分是多少位",
        "question": "陕西理科346可以上这个专业嘛",
        "answer": "第一志愿，分数可以。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西工商职业学院",
        "title": "陕西工商职业学院-志愿填报",
        "question": "陕西理科270可以填报本校吗",
        "answer": "分数比较危险，建议选好保底学校。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西工商职业学院",
        "title": "陕西工商职业学院-录取",
        "question": "陕西文科普高生，397，47928，能报考贵校吗",
        "answer": "可以，放心报考。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西工商职业学院",
        "title": "陕西工商职业学院-河北物理",
        "question": "河北物理383能报贵校的大数据与会计吗，位次29.7万",
        "answer": "分数比较危险。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西工商职业学院",
        "title": "陕西工商职业学院-录取",
        "question": "你好老师河北理科326有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "分数比较危险。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西工商职业学院",
        "title": "陕西工商职业学院-陕西理科346可以报考我校吗",
        "question": "什么专业机会大一点",
        "answer": "可以，第一志愿没多大问题。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西工商职业学院",
        "title": "陕西工商职业学院-陕西文史",
        "question": "请问陕西文史330，排名69403有希望报上吗？",
        "answer": "比较危险，可以冲一下，建议选好保底学校。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西工商职业学院",
        "title": "陕西工商职业学院-好的",
        "question": "陕西理科338分可以上吗，有统招专升本吗，专升本女生适合学什么专业",
        "answer": "第一志愿，机会很大。大三第二学期参加陕西省专升本统考。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西工商职业学院",
        "title": "陕西工商职业学院-咨询",
        "question": "河南理科294今年能进本校吗",
        "answer": "河南没有理工类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西工商职业学院",
        "title": "陕西工商职业学院-报名",
        "question": "湖南历史方向371分报大数据与会计，能录取吗？",
        "answer": "第一志愿，分数很稳。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西工商职业学院",
        "title": "陕西工商职业学院-您好陕西理科365招生吗 .报考贵校录取概率大吗",
        "question": "您好陕西理科365招生吗 .报考贵校录取概率大吗",
        "answer": "第一志愿，几率很大。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西工商职业学院",
        "title": "陕西工商职业学院-湖北考生",
        "question": "物理方向349，选择大数据财会可否录得上",
        "answer": "湖北没有物理类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西工商职业学院",
        "title": "陕西工商职业学院-高考",
        "question": "陕西省2024-337分-位次67711 名，上贵校概率大吗",
        "answer": "分数比较危险，可以冲一下，选好保底学校。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西工商职业学院",
        "title": "陕西工商职业学院-单招高考",
        "question": "单招高考170能上贵校嘛 可报的专业有哪些",
        "answer": "可以报考，现代物流管理，人力资源管理，工程造价，旅游管理，酒店管理与数字化运营，虚拟现实技术应用，人工智能技术应用，环境艺术设计，数字媒体艺术设计，新能源汽车技术，学前教育，护理。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西工商职业学院",
        "title": "陕西工商职业学院-招生",
        "question": "安徽物理组合的308分，请问贵校能录取吗",
        "answer": "第一志愿，可以录取。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西工商职业学院",
        "title": "陕西工商职业学院-录取",
        "question": "请问四川文科366有机会上贵校吗",
        "answer": "同学你好，第一志愿，机会很大。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西工商职业学院",
        "title": "陕西工商职业学院-您好陕西理科365招生吗 .报考贵校录取概率大吗",
        "question": "您好陕西理科365招生吗 .报考贵校录取概率大吗",
        "answer": "可以，A志愿，没多大问题。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西工商职业学院",
        "title": "陕西工商职业学院-安徽",
        "question": "安徽346，排名280854，服从调剂有机会进入贵校吗？贵校可以转专业吗？转专业的要求是什么？",
        "answer": "A志愿，问题不大，安徽只有两个招生专业，电子商务和现代物流管理。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西工商职业学院",
        "title": "陕西工商职业学院-陕西理科女生349，感谢回答",
        "question": "这个分数能被录取吗？如果能录取的话，有专升本率高的专业推荐吗？谢谢回到！",
        "answer": "A志愿，问题不大。大数据与会计，大数据与财务管理，现代物流管理，护理。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西工商职业学院",
        "title": "陕西工商职业学院-咨询",
        "question": "老师您好，江西历史组298可以报本校吗",
        "answer": "可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西工商职业学院",
        "title": "陕西工商职业学院-高考填报",
        "question": "贵校今年招安徽理科考生吗？录取分数线多少？录取专业？",
        "answer": "招收电子商务和现代物流管理专业，去年最低分201。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西工商职业学院",
        "title": "陕西工商职业学院-舞台设计专业的校区",
        "question": "老师请问舞台设计专业在哪个校区",
        "answer": "郭杜校区"
    },
    {
        "schoolName": "陕西工商职业学院",
        "title": "陕西工商职业学院-四川文科383，位次134218，有机会录取吗",
        "question": "四川文科383，位次134218，有机会录取吗",
        "answer": "第一志愿，没多大问题。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西工商职业学院",
        "title": "陕西工商职业学院-考",
        "question": "文科女生专升本适合学什么专业",
        "answer": "大数据与会计，大数据与财务管理，关务与外贸服务，现代物流管理，学前教育，护理。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西工商职业学院",
        "title": "陕西工商职业学院-录取",
        "question": "我是河北物理考生，分数是345，位次是334685，我能被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好，我校去年河北物理类护理专业最低分403，比较危险。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西工商职业学院",
        "title": "陕西工商职业学院-2",
        "question": "陕西文科387分能够录取贵校填报护理专业吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "陕西工商职业学院",
        "title": "陕西工商职业学院-陕西文科",
        "question": "365位次59475可以上本校的大数据与财务管理或者与会计吗？",
        "answer": "可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西工商职业学院",
        "title": "陕西工商职业学院-陕西文科考生",
        "question": "365位次59475可以上本校吗？",
        "answer": "可以填报，建议多选几所院校。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西工商职业学院",
        "title": "陕西工商职业学院-保考资询",
        "question": "你好陕西文科361位次60604有机会录到本校吗可以报哪些专业",
        "answer": "同学你好，去年陕西文史类最低分343，文史类专业都可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西工商职业学院",
        "title": "陕西工商职业学院-录取",
        "question": "宁夏文科考生351分位次17576能被录取吗",
        "answer": "同学你好，我校宁夏去年文史类最低分364分，分数比较危险，可以试着冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西工商职业学院",
        "title": "陕西工商职业学院-陕西考生",
        "question": "今年陕西考生354，能上么",
        "answer": "可以，A志愿，问题不大。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西工商职业学院",
        "title": "陕西工商职业学院-陕西考生",
        "question": "文科339位次67056有机会录取到学前教育吗？",
        "answer": "同学你好，我校去年陕西文史类最低分343分，分数比较危险。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西工商职业学院",
        "title": "陕西工商职业学院-报考",
        "question": "2024年理科308位次158189有望成功包括本校吗",
        "answer": "同学你好，我校去年陕西理工类最低分276分，录取几率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西工商职业学院",
        "title": "陕西工商职业学院-河北历史类355 能报考该校什么专业",
        "question": "女生",
        "answer": "大数据技术，金融服务与管理，建筑装饰工程技术，电子商务。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西工商职业学院",
        "title": "陕西工商职业学院-老师您好，四川文科355分 位次153816有机会录取吗",
        "question": "专业服从调剂",
        "answer": "同学你好，我校2023年在川录取最低分352分，有机会报考。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西工商职业学院",
        "title": "陕西工商职业学院-老师您好，四川文科355分 位次153816有机会录取吗",
        "question": "专业服从调剂",
        "answer": "同学你好，我校2023年在川录取最低分352分，有机会报考。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西工商职业学院",
        "title": "陕西工商职业学院-高考填报",
        "question": "四川文科生379报贵校的护理有希望成功吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年在川录取最低分352分，报考我校希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西工商职业学院",
        "title": "陕西工商职业学院-高考填报",
        "question": "四川文科生379报贵校的护理有希望成功吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年在川录取最低分352分，报考我校希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西工商职业学院",
        "title": "陕西工商职业学院-招生",
        "question": "贵校在河南文科考生的招生计划？录取分数线？",
        "answer": "同学你好，我校2024年在河南文史类计划数132。2023年我校在河南文史类录取最低分367分。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西工商职业学院",
        "title": "陕西工商职业学院-录取",
        "question": "陕西文科350能报这个学校吗？能的话能报哪个专业",
        "answer": "同学你好，文史类专业都可以填报，建议多选几所院校。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西工商职业学院",
        "title": "陕西工商职业学院-报考志愿",
        "question": "老师你好，宁夏考生，分数261，位次43626，可以报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，可以试着冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西旅游烹饪职业学院",
        "title": "陕西旅游烹饪职业学院-录取",
        "question": "河南文科251位次301560报考贵校录取几率大吗",
        "answer": "河南文科251分，我院所有专业都可报考"
    },
    {
        "schoolName": "陕西旅游烹饪职业学院",
        "title": "陕西旅游烹饪职业学院-河南文科",
        "question": "河南文376能报吗",
        "answer": "河南文科376分，我院所有专业都可报考"
    },
    {
        "schoolName": "陕西旅游烹饪职业学院",
        "title": "陕西旅游烹饪职业学院-报考",
        "question": "老师你好，福建理科293可以报考贵校吗",
        "answer": "福建物理类293分，我院所有专业都可报考"
    },
    {
        "schoolName": "陕西旅游烹饪职业学院",
        "title": "陕西旅游烹饪职业学院-录取",
        "question": "湖北理科272可以填报吗",
        "answer": "考生你好、可以报考我院"
    },
    {
        "schoolName": "西安理工大学高科学院",
        "title": "西安理工大学高科学院-录取",
        "question": "你好，湖北省物化政高考443分报考服从调剂录取希望大吗",
        "answer": "欢迎咨询报考西安理工大学高科学院，23年在湖北录取最低分469分，位次99801.你的分数有点危险。"
    },
    {
        "schoolName": "西安理工大学高科学院",
        "title": "西安理工大学高科学院-录取",
        "question": "甘肃理科412位次72253有希望吗",
        "answer": "欢迎咨询报考西安理工大学高科学院，建议将我校放在前面冲下，具体可电话咨询。电话：029-38952789"
    },
    {
        "schoolName": "西安理工大学高科学院",
        "title": "西安理工大学高科学院-录取",
        "question": "陕西省 文科 413 位次41193报考贵校 录取率大不大",
        "answer": "欢迎咨询报考西安理工大学高科学院，录取希望大，欢迎的电话咨询：029-38952789"
    },
    {
        "schoolName": "西安理工大学高科学院",
        "title": "西安理工大学高科学院-今年投档线",
        "question": "北京文科379有希望吗",
        "answer": "同学，您好！欢迎咨询报考西安理工大学高科学院，今年我校未在北京投放招生计划，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "西安科技大学高新学院",
        "title": "西安科技大学高新学院-中外合作办学",
        "question": "请问贵校中外合作办学项目颁发的毕业证是国外的还是贵校的？",
        "answer": "你好，国内国外双学位文凭"
    },
    {
        "schoolName": "西安科技大学高新学院",
        "title": "西安科技大学高新学院-咨询中外合作办学",
        "question": "河北理科女考生，441分，可否上贵校的中外合作办学项目",
        "answer": "你好，建议A志愿冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "西安科技大学高新学院",
        "title": "西安科技大学高新学院-录取",
        "question": "理科河南429能被录取吗",
        "answer": "你好，我院去年录取最低431分"
    },
    {
        "schoolName": "西安科技大学高新学院",
        "title": "西安科技大学高新学院-录取",
        "question": "您好，我是河北美术生，双过线专业222.2分，文化325分，综合成绩440.25分排名22215，艺术类专业本科被录取的几率大吗？",
        "answer": "你好，建议A志愿填报"
    },
    {
        "schoolName": "西安科技大学高新学院",
        "title": "西安科技大学高新学院-录取",
        "question": "您好，我是河北美术生，双过线专业222.2分，文化325分，综合成绩440.25分排名22215，艺术类专业本科被录取的几率大吗？",
        "answer": "你好，建议A志愿填报"
    },
    {
        "schoolName": "西安科技大学高新学院",
        "title": "西安科技大学高新学院-西安科技大学高新学院",
        "question": "你好老师，我是江西美术生，请问贵校招江西的美术生吗？综合457，排名12787，有机会入吗？能报哪些专业",
        "answer": "你好，建议A志愿填报"
    },
    {
        "schoolName": "西安科技大学高新学院",
        "title": "西安科技大学高新学院-录取",
        "question": "你好，湖北省物化政高考443分报考服从调剂录取希望大吗",
        "answer": "你好，我院去年录取最低457分"
    },
    {
        "schoolName": "西安科技大学高新学院",
        "title": "西安科技大学高新学院-录取",
        "question": "河南考生理科382报该校可冲吗",
        "answer": "你好，建议填报专科"
    },
    {
        "schoolName": "西安科技大学高新学院",
        "title": "西安科技大学高新学院-录取",
        "question": "陕西理科319有希望报考人工智能技术应用专业吗？",
        "answer": "建议A志愿填报"
    },
    {
        "schoolName": "西安科技大学高新学院",
        "title": "西安科技大学高新学院-录取",
        "question": "陕西考生，400分，位次114341，能录取到软件工程专业吗",
        "answer": "你好，建议A志愿填报"
    },
    {
        "schoolName": "西安科技大学高新学院",
        "title": "西安科技大学高新学院-江西美术",
        "question": "老师您好，江西美术考生综合分472，双过线，是否有机会录取贵校，录取几率如何，感谢您在百忙之中回答",
        "answer": "你好，建议A志愿填报"
    },
    {
        "schoolName": "西安科技大学高新学院",
        "title": "西安科技大学高新学院-北京",
        "question": "您好 北京男 物化政446 排位43022 有希望进入贵校吗？",
        "answer": "你好，去年我院录取最低464分"
    },
    {
        "schoolName": "西安科技大学高新学院",
        "title": "西安科技大学高新学院-能不能报上贵校，江苏美术生投档分439",
        "question": "江苏文科美术生投档分439排名17792，服从专业服从调剂，不知希望大不大",
        "answer": "你好，江苏按照综合分数录取"
    },
    {
        "schoolName": "西安科技大学高新学院",
        "title": "西安科技大学高新学院-录取",
        "question": "湖南考生物理向421分，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，建议A志愿填报"
    },
    {
        "schoolName": "西安科技大学高新学院",
        "title": "西安科技大学高新学院-能不能报上贵校，江苏美术生投档分439",
        "question": "江苏文科美术生投档分439排名17792，服从专业服从调剂，不知希望大不大",
        "answer": "你好，今年按照综合分数录取"
    },
    {
        "schoolName": "西安科技大学高新学院",
        "title": "西安科技大学高新学院-录取",
        "question": "你好，河南文科437分可以上贵校的那些专业，学费多少一年？",
        "answer": "你好，河南去年最低录取472分。"
    },
    {
        "schoolName": "西安科技大学高新学院",
        "title": "西安科技大学高新学院-录取",
        "question": "河南理科452有机会报考吗",
        "answer": "你好，建议A志愿填报"
    },
    {
        "schoolName": "西安科技大学高新学院",
        "title": "西安科技大学高新学院-能否录取",
        "question": "您好文科387位次96103艺术238.7位次9282可以报考贵校数字媒体艺术专业吗？8",
        "answer": "你好，云南是按照综合分数录取"
    },
    {
        "schoolName": "西安科技大学高新学院",
        "title": "西安科技大学高新学院-西安科技大学高新学院报考",
        "question": "你好，福建考生史政地美术生综合分489.5，高考语种选日语，报考贵校有机会录取吗",
        "answer": "你好考生，去年我院录取最低分450分，我院教学是英语教学。"
    },
    {
        "schoolName": "西安科技大学高新学院",
        "title": "西安科技大学高新学院-录取率",
        "question": "河北理科154929可以报计算机中外合作吗？是否需要出国？",
        "answer": "你好，去年我院最低位次159494，可以填报，不用出国，是4+0模式。"
    },
    {
        "schoolName": "西安科技大学高新学院",
        "title": "西安科技大学高新学院-录取",
        "question": "老师我天津高考纯理486能报机械类和计算机的专业吗？希望大不大",
        "answer": "你好，去年我院录取最低483分。"
    },
    {
        "schoolName": "西安科技大学高新学院",
        "title": "西安科技大学高新学院-录取几率",
        "question": "陕西理科位次126698可以被录取吗",
        "answer": "你好，建议A志愿冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "西安科技大学高新学院",
        "title": "西安科技大学高新学院-本人青海美术生432分，文化353美术204，一分一段位次3",
        "question": "本人青海美术生432分，文化353美术204，一分一段位次321，服从调剂录取几率大嘛",
        "answer": "你好，可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "西安科技大学高新学院",
        "title": "西安科技大学高新学院-录取",
        "question": "河北物化生476分能报考本校吗",
        "answer": "河北去年最低分463分，位次149477"
    },
    {
        "schoolName": "西安科技大学高新学院",
        "title": "西安科技大学高新学院-能否报考贵校",
        "question": "老师您好我是青海文史类美术生，文化381，艺术217，综合462，能否报考贵校",
        "answer": "你好，今年我院按照综合分数录取，去年的分数不能作为参考依据"
    },
    {
        "schoolName": "西安科技大学高新学院",
        "title": "西安科技大学高新学院-高考志愿填报",
        "question": "您好，陕西分数372排名131209能否到达贵校的录取标准？",
        "answer": "你好，我院去年最低位次101002"
    },
    {
        "schoolName": "西安科技大学高新学院",
        "title": "西安科技大学高新学院-录取",
        "question": "老师好 陕西理科 379分 127358位次 本科可以吗？",
        "answer": "去年最低位次101002"
    },
    {
        "schoolName": "西安科技大学高新学院",
        "title": "西安科技大学高新学院-录取",
        "question": "我是新疆的美术考生，我的综合成绩是394分，位列全省2286名，想报考贵校，请问有机会被录取吗？",
        "answer": "你好，我院今年按照综合成绩择优录取"
    },
    {
        "schoolName": "西安科技大学高新学院",
        "title": "西安科技大学高新学院-录取",
        "question": "陕西美术文课313，艺课205可以报吗",
        "answer": "你好，我院按照综合成绩择优录取"
    },
    {
        "schoolName": "西安科技大学高新学院",
        "title": "西安科技大学高新学院-招生",
        "question": "贵校对陕招生代码是多少？对陕招生播音主持代码是多少？",
        "answer": "在贵州没有播音主持专业"
    },
    {
        "schoolName": "西安科技大学高新学院",
        "title": "西安科技大学高新学院-录取",
        "question": "贵州文科395艺术234综合分490位次4631有机会吗？",
        "answer": "你好，建议A志愿填报"
    },
    {
        "schoolName": "西安科技大学高新学院",
        "title": "西安科技大学高新学院-艺术",
        "question": "贵州文科395艺术234综合分490位次4631",
        "answer": "你好，建议A志愿填报"
    },
    {
        "schoolName": "西安科技大学高新学院",
        "title": "西安科技大学高新学院-录取",
        "question": "陕西省理科334排名149906能否被录取",
        "answer": "你好，可以填报专科志愿"
    },
    {
        "schoolName": "西安科技大学高新学院",
        "title": "西安科技大学高新学院-录取",
        "question": "您好，请问北京选科史地政，总分429，可能被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，去年464，可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "西安科技大学高新学院",
        "title": "西安科技大学高新学院-西安本地艺考生",
        "question": "陕西本地艺考生文化课326艺术224 综合443分报考本校稳吗",
        "answer": "你好，可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "西安科技大学高新学院",
        "title": "西安科技大学高新学院-2024年湖南考生选科物化地427分能被录取吗？",
        "question": "2024年湖南考生选科物化地427分能被录取吗？如果可以，有什么专业选择",
        "answer": "你好，去年我院录取最低分435分。"
    },
    {
        "schoolName": "西安科技大学高新学院",
        "title": "西安科技大学高新学院-录取",
        "question": "陕西省 文科 413 位次41193报考贵校 录取率大不大",
        "answer": "你好，我院去年文史类录取最低位次为31788位，你参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "西安科技大学高新学院",
        "title": "西安科技大学高新学院-录取",
        "question": "陕西省 文科 413 位次41193报考贵校 录取率大不大",
        "answer": "你好，我院去年位次为31788位，你参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "西安科技大学高新学院",
        "title": "西安科技大学高新学院-招生",
        "question": "江西文科478 排名43648有机会报考财务管理吗",
        "answer": "你好，去年484分。"
    },
    {
        "schoolName": "西安科技大学高新学院",
        "title": "西安科技大学高新学院-陕西西安考生",
        "question": "老师：您好！陕西西安考生405 位次110312 可以报考校的理科专业哪个专业可以录取？",
        "answer": "你好，我院录取原则，投档进校后，满足考生专业志愿，不调剂。将自己的喜欢的专业放在第一位填报。"
    },
    {
        "schoolName": "西安科技大学高新学院",
        "title": "西安科技大学高新学院-建议报考吗",
        "question": "湖南考生物化生447排名156272",
        "answer": "你好，去年435分，您参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "西安科技大学高新学院",
        "title": "西安科技大学高新学院-江苏考生物化地，467分，服从调剂，有机会吗？",
        "question": "江苏考生物化地，467分，服从调剂，有机会吗？",
        "answer": "你好，去年463分，建议A志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "西安科技大学高新学院",
        "title": "西安科技大学高新学院-录取",
        "question": "河南理科475报考贵校什么专业",
        "answer": "你好考生，我院录取原则是，A志愿填报，投档进校后满足考生专业不调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "西安科技大学高新学院",
        "title": "西安科技大学高新学院-陕西理科378，录取机会大不大",
        "question": "陕西理科378，录取机会大不大",
        "answer": "你好，去年在贵省录取理工最低分431分，供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "西安科技大学高新学院",
        "title": "西安科技大学高新学院-云南艺术生理",
        "question": "云南有没有招生计划，综合分计算公式是什么",
        "answer": "考生你好，云南有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "西安医学高等专科学校",
        "title": "西安医学高等专科学校-是否对江西招生",
        "question": "本人江西考生388，排名20w左右，是否有希望被贵校录取，是哪几个专业？是公办还是民办啊？",
        "answer": "考生你好，我校在江西省部分专业有招生计划，具体可以电话咨询029-81483333。"
    },
    {
        "schoolName": "西安医学高等专科学校",
        "title": "西安医学高等专科学校-录取",
        "question": "您好，请问一下陕西文史319 位次71723有没有机会报考贵校的护理专业",
        "answer": "考生你好，根据你提供的基本信息，可以填报志愿，建议多填几个专业服从调剂，增加录取几率。详细情况可拨打咨询热线029-81483333。"
    },
    {
        "schoolName": "西安医学高等专科学校",
        "title": "西安医学高等专科学校-录取",
        "question": "陕西理科360分可以报考该校口腔专业吗",
        "answer": "考生你好，根据你提供的基本信息，可以填报志愿，建议多填几个专业服从调剂，增加录取几率。详细情况可拨打咨询热线029-81483333。"
    },
    {
        "schoolName": "西安医学高等专科学校",
        "title": "西安医学高等专科学校-录取",
        "question": "四川24年应届理科411 可以报贵校的中医学或3+2的临床医学或口腔医学吗",
        "answer": "考生你好，我校暂未开设中医学专业，上述问题中临床医学3+2、口腔医学均有开设，根据你提供的基本信息，可以填报志愿，建议多填几个专业服从调剂，增加录取几率。详细情况可拨打咨询热线029-81483333。"
    },
    {
        "schoolName": "西安医学高等专科学校",
        "title": "西安医学高等专科学校-录取",
        "question": "陕西文科考生371分能否被贵校录取",
        "answer": "考生你好，根据你提供的基本信息，可以填报志愿，建议多填几个专业服从调剂，增加录取几率。详细情况可拨打咨询热线029-81483333。"
    },
    {
        "schoolName": "西安医学高等专科学校",
        "title": "西安医学高等专科学校-理科招生",
        "question": "今年有理科招生计划吗？分数线或者排名大概多少？",
        "answer": "考生你好，我校今年在陕西理科有招生计划，详细情况可拨打咨询热线029-81483333。"
    },
    {
        "schoolName": "西安医学高等专科学校",
        "title": "西安医学高等专科学校-陕西文科",
        "question": "348位次64751有望报考本校吗",
        "answer": "考生你好，根据你提供的基本信息，可以填报志愿，建议多填几个专业服从调剂，增加录取几率。详细情况可拨打咨询热线029-81483333。"
    },
    {
        "schoolName": "西安医学高等专科学校",
        "title": "西安医学高等专科学校-宁夏理工352可以报考贵校口腔医学专业吗？",
        "question": "后续可以专升本吗",
        "answer": "考生你好，根据你提供的基本信息，可以填报志愿，建议多填几个专业服从调剂，增加录取几率，口腔医学可以参加专升本考试，详细情况可拨打咨询热线029-81483333。"
    },
    {
        "schoolName": "西安医学高等专科学校",
        "title": "西安医学高等专科学校-录取",
        "question": "我是2024届陕西西安的考生 高考388分 想报该校口腔医学专业 有多大把握",
        "answer": "考生你好，根据你提供的基本信息，可以填报志愿，建议多填几个专业服从调剂，增加录取几率。详细情况可拨打咨询热线029-81483333。"
    },
    {
        "schoolName": "西安医学高等专科学校",
        "title": "西安医学高等专科学校-报考",
        "question": "陕西高考理科305能报考吗",
        "answer": "考生你好，根据你提供的基本信息，可以填报志愿，建议多填几个专业服从调剂，增加录取几率。详细情况可拨打咨询热线029-81483333。"
    },
    {
        "schoolName": "西安医学高等专科学校",
        "title": "西安医学高等专科学校-录取",
        "question": "陕西文科考生387是否能被贵校录取",
        "answer": "考生你好，根据你提供的基本信息，可以填报志愿，建议多填几个专业服从调剂，增加录取几率。详细情况可拨打咨询热线029-81483333。"
    },
    {
        "schoolName": "西安医学高等专科学校",
        "title": "西安医学高等专科学校-录取",
        "question": "请问一下，我是今年的云南考生，考了357分，这个成绩可以进贵校的临床医学或者3＋2专业吗，谢谢老师",
        "answer": "考生你好，根据你提供的基本信息，可以填报志愿，建议多填几个专业服从调剂，增加录取几率。详细情况可拨打咨询热线029-81483333。"
    },
    {
        "schoolName": "西安医学高等专科学校",
        "title": "西安医学高等专科学校-专升本",
        "question": "该校口腔专业是否专升本 该校去年录取分数线为多少",
        "answer": "您好，口腔医学这个专业可以专升本。详情请拨打咨询热线029-81483333"
    },
    {
        "schoolName": "榆林职业技术学院",
        "title": "榆林职业技术学院-加急",
        "question": "您好，西藏理科230分 填学前教育和小学教育录取概率大嘛谢谢",
        "answer": "考生您好，去年西藏理科最低录取分是233。"
    },
    {
        "schoolName": "榆林职业技术学院",
        "title": "榆林职业技术学院-陕西文科女382 53686可以上吗，可不可以建议一些专业",
        "question": "陕西文科女382 53686可以上吗，可不可以建议一些专业",
        "answer": "考生您好，去年陕西文科最低录取分是364."
    },
    {
        "schoolName": "榆林职业技术学院",
        "title": "榆林职业技术学院-西藏",
        "question": "你好西藏文科240可以报贵校的学前和护理吗？",
        "answer": "考生您好，去年西藏文科最低录取分是248."
    },
    {
        "schoolName": "榆林职业技术学院",
        "title": "榆林职业技术学院-录取",
        "question": "西藏理科243有希望吗？",
        "answer": "考生您好，去年西藏理科最低录取分是233."
    },
    {
        "schoolName": "榆林职业技术学院",
        "title": "榆林职业技术学院-录取",
        "question": "你好，请问广西文科301，位次105161可以报考贵校吗？",
        "answer": "考生您好，去年广西文科最低录取分是346."
    },
    {
        "schoolName": "榆林职业技术学院",
        "title": "榆林职业技术学院-离去",
        "question": "你好，请问广西文科301，位次105161可以报考贵校吗？",
        "answer": "考生您好，去年广西文科最低录取分是346。"
    },
    {
        "schoolName": "榆林职业技术学院",
        "title": "榆林职业技术学院-河北",
        "question": "历史组264有希望报考吗",
        "answer": "去年河北历史组最低分334."
    },
    {
        "schoolName": "榆林职业技术学院",
        "title": "榆林职业技术学院-咨询",
        "question": "陕西考生，理科319分，位次154900有多大概率上贵校",
        "answer": "去年陕西理科最低录取分是311。"
    },
    {
        "schoolName": "榆林职业技术学院",
        "title": "榆林职业技术学院-咨询",
        "question": "陕西考生319分，位次154900有多大概率上贵校",
        "answer": "去年陕西理科最低录取分是311."
    },
    {
        "schoolName": "榆林职业技术学院",
        "title": "榆林职业技术学院-录取",
        "question": "湖北考生，理科334有希望报吗。4",
        "answer": "去年湖北理科最低录取分是314."
    },
    {
        "schoolName": "榆林职业技术学院",
        "title": "榆林职业技术学院-咨询",
        "question": "老师您好，请问四川理科女生362分位次273268可以被贵校录取什么专业？服从调剂",
        "answer": "去年四川理科最低录取分是360."
    },
    {
        "schoolName": "榆林职业技术学院",
        "title": "榆林职业技术学院-陕西理科324",
        "question": "可以报考机电一体化技术吗？",
        "answer": "去年陕西理科最低录取分是311."
    },
    {
        "schoolName": "榆林职业技术学院",
        "title": "榆林职业技术学院-报考",
        "question": "2023年的护理的做低分是多少？？？？",
        "answer": "考生您好，目前我们在河南还没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "榆林职业技术学院",
        "title": "榆林职业技术学院-陕西文科女，383，位次53206",
        "question": "你好，陕西文科女，383，位次53206，这个分数有机会被录取吗，如果能被录取，有什么专升本录取率高的专业推荐吗？投档比是多少？谢谢回答！",
        "answer": "考生你好，去年陕西文科最低录取分是364."
    },
    {
        "schoolName": "榆林职业技术学院",
        "title": "榆林职业技术学院-报考",
        "question": "四川文科386可以报考贵校吗？",
        "answer": "考生你好，去年四川文科最低录取分是382."
    },
    {
        "schoolName": "榆林职业技术学院",
        "title": "榆林职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好，四川理科402能上贵校吗？畜牧兽医呢？",
        "answer": "考生您好，去年四川理科最低录取分是360."
    },
    {
        "schoolName": "榆林职业技术学院",
        "title": "榆林职业技术学院-河南理科",
        "question": "理科307，位次460904，可也报考该校的什么专业",
        "answer": "考生您好，目前我们在河南还没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "榆林职业技术学院",
        "title": "榆林职业技术学院-报考",
        "question": "陕西文科考生 男 总分403可以报考贵校吗？麻烦您了！谢谢。",
        "answer": "考生您好，去年陕西文科最低录取分是364."
    },
    {
        "schoolName": "榆林职业技术学院",
        "title": "榆林职业技术学院-录取",
        "question": "广西理科336分，排位19万，被贵校录取概率大吗，推荐什么专业，可以报大数据与会计吗",
        "answer": "考生您好，去年广西理科最低录取分是297."
    },
    {
        "schoolName": "榆林职业技术学院",
        "title": "榆林职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，目前我们在江西还没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "榆林职业技术学院",
        "title": "榆林职业技术学院-报考",
        "question": "四川文科386可以报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，去年四川文科最低录取分是382."
    },
    {
        "schoolName": "榆林职业技术学院",
        "title": "榆林职业技术学院-四川理科392能进吗",
        "question": "四川理科392能进吗",
        "answer": "考生您好，去年四川理科最低录取分是360."
    },
    {
        "schoolName": "榆林职业技术学院",
        "title": "榆林职业技术学院-榆林91",
        "question": "湖北363分排名189217可以报考贵校医学检验技术和医学影像技术吗",
        "answer": "考生您好，去年湖北物理类最低录取分是314。"
    },
    {
        "schoolName": "榆林职业技术学院",
        "title": "榆林职业技术学院-录取",
        "question": "湖北物理类考生317分有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，去年湖北物理类最低录取分是314."
    },
    {
        "schoolName": "榆林职业技术学院",
        "title": "榆林职业技术学院-宿舍",
        "question": "宿舍大概是什么条件 有没有早操早晚自习 出校门有无限制 河北考生 史政生 417分排名快九万有希望录取吗",
        "answer": "考生您好，宿舍是8人间带室内卫生间，有早操晚自习，校门无限制。去年河北历史类最低录取分是334."
    },
    {
        "schoolName": "榆林职业技术学院",
        "title": "榆林职业技术学院-广西文科300能进贵校的学前教育吗?",
        "question": "求解",
        "answer": "考生您好，去年广西历史类最低录取分是346."
    },
    {
        "schoolName": "榆林职业技术学院",
        "title": "榆林职业技术学院-身高",
        "question": "我想问一下，我想报考贵校的护理专业，该专业对女生有身高要求吗？",
        "answer": "考生您好，没有特别要求。"
    },
    {
        "schoolName": "榆林职业技术学院",
        "title": "榆林职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科365有机会被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "考生您好，去年四川理科最低录取分是360."
    },
    {
        "schoolName": "榆林职业技术学院",
        "title": "榆林职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科218分能报考该学校吗",
        "answer": "考生您好，目前我们在河南没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "榆林职业技术学院",
        "title": "榆林职业技术学院-文科",
        "question": "山西文科379能报小学教育和文秘",
        "answer": "考生您好，去年山西文科最低录取分是316."
    },
    {
        "schoolName": "榆林职业技术学院",
        "title": "榆林职业技术学院-贵校在湖北省有招生计划吗？",
        "question": "文科233无人机专业有希望吗？",
        "answer": "考生您好，去年湖北文科最低录取分是314."
    },
    {
        "schoolName": "榆林职业技术学院",
        "title": "榆林职业技术学院-陕西文科",
        "question": "348位次64751有望报考本校吗",
        "answer": "考生您好，去年陕西文科最低录取分是364."
    },
    {
        "schoolName": "榆林职业技术学院",
        "title": "榆林职业技术学院-录取",
        "question": "文科336位次67987能上吗",
        "answer": "考生您好，去年陕西文科最低录取分是364."
    },
    {
        "schoolName": "榆林职业技术学院",
        "title": "榆林职业技术学院-录取",
        "question": "陕西地区360分是否可以报考该校电气自动化专业",
        "answer": "考生您好，去年陕西理科最低录取分是311."
    },
    {
        "schoolName": "榆林职业技术学院",
        "title": "榆林职业技术学院-贵校在四川有招生计划吗",
        "question": "本人410在现代文秘或者大数据会计有希望吗",
        "answer": "考生您好，去年四川文科最低录取分是382."
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-转专业",
        "question": "转专业好转么",
        "answer": "大一结束时，没有违纪违规， 没有挂科重修  可以根据需求进行申请，参加考试，通过考试即可转专业"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-志愿报考",
        "question": "江西物化生考生486排名104527，能被贵校的统计学，新能源专业，人工智能，软件工程，应用化学，电气工程及其自动化，电子信息工程，自动化专业，机械设计制造极其自动化生物科学 材料化学 新能源科学与工程 数据科学与大数据技术 生物科学 人工智能 应用统计学 软件工程通信工程专业录取吗？",
        "answer": "抱歉 您说的专业我校只有数据科学与大数据技术和应用统计学，结合去年情况，我校录取最低位次在98000左右  可以考虑冲"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-新疆南疆四地州考生，体育生，文化课264，体育成绩89.7,",
        "question": "能否录上",
        "answer": "根据往年经验 有几率录取 可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-陕西理科448分，位次78555，是否可报生物科学（师范）",
        "question": "尊敬的陕西学前师范学院招生办的老师：您好，我是陕西理科考生，分数448，位次79555，看贵校在陕招生位次有波动，想问问今年我的成绩是否可以报考若报考贵校的生物科学（师范）专业，谢谢您的解答！",
        "answer": "我校建议84000位次以上报考， 根据目前情况来看 有上涨趋势，79555位次可以考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-录取",
        "question": "文科306位次3830考上学前教育概率大吗？",
        "answer": "按往年分数情况，这个分数略低  有一定风险"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-录取",
        "question": "湖北文科507 19911名报考汉语言文学可以被录取吗？",
        "answer": "按往年录取情况看  有几率被录取  可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-西藏",
        "question": "西藏汉族考生刚过线两分排名810希望大吗",
        "answer": "请具体描述问题，分数和位次   我校去年在西藏录取最低分为320+"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-河南书法生",
        "question": "河南书法生 文化课360 排名170278 书法230 排名432 录取希望大吗",
        "answer": "有一定几率录取的"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-投档比6193",
        "question": "贵校在重庆的投档比是多少",
        "answer": "一般情况下投档为1:1投档"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-录取",
        "question": "贵州历史考生，分数484，全省排名两万四，有机会被贵校汉语言文学录取吗",
        "answer": "往年在贵州历史类录取位次2万5千左右  有机会被录取 可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-录取",
        "question": "请问贵州历史考生今年486，全省排名两万四，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "可以考虑报，以往录取位次最低2万5左右"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-体育82可以补录吗",
        "question": "山西理科文化364.体育82，体育分距离分数线差一分可以补录到贵校吗?",
        "answer": "你好 未达到分数线 不符合录取原则"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-陕西美术",
        "question": "综合分461能报考贵校？录取几率大？",
        "answer": "可以考虑报 我校建议457分以上可报"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-辽宁",
        "question": "辽宁考生，无法调剂，请问贵校投档比为多少，被提档后，如果符合所报专业的健康要求，是否有退档风险",
        "answer": "投档比一般为1:1 投档后 若体检有问题 有退档可能"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-录取",
        "question": "安徽历史类考生今年472分过二本线10分本省排名41008有机会报考贵校吗",
        "answer": "你好 安徽历史类我校录取位次往年在27000左右，您录取有难度"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-陕西美术",
        "question": "综合分461可以报考贵校？录取几率大？",
        "answer": "你好 美术类我们建议450+可以考虑报 您的分数有录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-转专业",
        "question": "转专业好转么",
        "answer": "大一结束时，没有违纪违规， 没有挂科重修  可以根据需求进行申请，参加考试，通过考试即可转专业"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-西藏考生",
        "question": "西藏汉族文科刚过线810名希望大吗",
        "answer": "请说具体分数和位次"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-青海美术文科生",
        "question": "青海美术文科生综合分382可以报考贵校吗？",
        "answer": "你好 今年我校在青海无美术类招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-录取",
        "question": "甘肃物理类454位次为52276选择数字媒体技术专业有概率录取吗",
        "answer": "你好 我校往年甘肃录取最低位次在44000左右"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-学前师范",
        "question": "陕西理科442 83900报考录取机会大吗服从调剂",
        "answer": "有机会录取 ，建议服从调剂  志愿报满"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-报考",
        "question": "您好，江西文科，514，位次24464，能报考贵校吗，贵校今年在江西的招生名额是多少呢，是扩招还是缩招呢？",
        "answer": "江西今年扩招，主要名额在物理类，历史类最低位次在23000-24000之间。可以考虑报考冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-录取",
        "question": "山东书法考生专业成绩245.2，文化成绩355报考本校能不能录取",
        "answer": "你好 ，今年第一次采用综合分录取，暂无参考，去年书法类投档成绩在497以上"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-录取",
        "question": "您好！江西省考生物化生484，位次106634，有希望录取贵校嘛？",
        "answer": "你好，根据往年录取成绩 我校在江西录取位次在9万左右"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-录取",
        "question": "甘肃454位次为52276有概率录取吗",
        "answer": "您未说清楚物理选科 还是历史选科   无法准确回答"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-报考",
        "question": "您好，请问四川文科书法综合分490有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "今年第一次采取综合分录取，暂无参考，书法学分数感觉还可以报考 有机会录取"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-陕学",
        "question": "四川美术专业219，文化354均过本地本科线，综合451，是否有机会就读该院校",
        "answer": "今年第一次用综合分录取，不好参考 另外我们只有书法学在四川招生"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-录取",
        "question": "陕西美术综合分461可以办贵校？概率大？",
        "answer": "你好。450+可以考虑报  "
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-录取",
        "question": "老师您好，湖北考生物生地494分，排名94438名，有希望上贵校人文地理与城乡规划专业吗",
        "answer": "去年录取最低位次94000  可以考虑报"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-录取",
        "question": "您好，我是河南文科美术考生，高考成绩393，美术专业248，填报贵校，有机会录取吗",
        "answer": "你好，今年按照综合分录取，暂时无法参考，根据往年经验文化课和专业课都在录取范围内，可以考虑报"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-录取",
        "question": "理科443，位次83185，想报学前教育专业，能被录上吗",
        "answer": "可以报  我们建议84000以上报  有录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-志愿",
        "question": "江苏物化地493 位次152612报考贵校有希望吗",
        "answer": "你好 我校在江苏最低位次 大概在12万左右"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-转专业",
        "question": "转专业好转么",
        "answer": "大一结束时，没有违纪违规， 没有挂科重修  可以根据需求进行申请，参加考试，通过考试即可转专业"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-陕西美术生综合分454 次位4899",
        "question": "能不能被美术学专业录取",
        "answer": "可以考虑报，分数偏低 在边缘"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-录取",
        "question": "你好，请问可以跑校不住宿吗？陕西475，10848位次，汉语言录不上的话，哪个专业好且能录上？录不上汉语言后期可以转专业吗？有什么要求？谢谢，麻烦了",
        "answer": "提前批次吗？   普通批次录取几率很高了    提前批优师计划 要看地区。后期可以转专业，具体看想去的专业需求量，要求住宿  "
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-咨询",
        "question": "甘肃省艺术类考生美术高考综合分数439.5可以报考贵校吗",
        "answer": "你好，我校2024年在甘肃不招收艺术类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-投档比",
        "question": "贵校在福建的投档比为多少？物化生501，位次73169，有机会被本校录取吗？",
        "answer": "你好，一般投档为一比一，您的位次和我校去年最低录取位次差不多可以冲一下。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-青海文女加民族分410",
        "question": "老师，青海文410，位次4660-4716，报小学教育录取希望大吗",
        "answer": "你好，按照往年位次冲一下还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-录取（陕西学前师范）",
        "question": "陕西文486位次14613提前批次有希望录取吗",
        "answer": "你好，希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-公费师范生",
        "question": "您好 陕西文科考生447有希望上贵校公费师范生么",
        "answer": "你好，被录取希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-专业选择",
        "question": "455排名75166能报考什么专业",
        "answer": "你好，我校大部分专业都可报考。还有报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-音乐学",
        "question": "请问四川音乐教育排位多少有机会就读贵校？",
        "answer": "你好，我校在四川无音乐学招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-安徽美术",
        "question": "您好，安徽美术生综合分449 位次排名12820，想报绘画专业 有机会吗",
        "answer": "您好，录取机会不大。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-单招338有机会报你们学校吗",
        "question": "往年你们单招的录取分数与本科过线分数差21,22,23分，所以338真的没机会吗",
        "answer": "你好，位次太低不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-单招338有机会报你们学校吗",
        "question": "今年315过线，我是338，有机会报考你们学校成功吗？",
        "answer": "你好，不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-志愿",
        "question": "今年414分，位次104381，可以冲优师计划吗",
        "answer": "你好，不建议。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-志愿",
        "question": "今年414分，位次104381，可以报考贵校吗",
        "answer": "你好，不建议报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-体育生报考陕西",
        "question": "专业83 文化404 报考贵校体育教育可以吗",
        "answer": "你好，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-转专业",
        "question": "转专业好转么",
        "answer": "大一结束时，没有违纪违规， 没有挂科重修  可以根据需求进行申请，参加考试，通过考试即可转专业"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-地方优师提前批",
        "question": "文科462可以冲吗",
        "answer": "你好，不建议冲地方优师。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-提前批",
        "question": "老师好，陕西文科467位次20513，可以报考贵校的提前批公费师范生吗",
        "answer": "你好，可以报考，但是录取希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-录取",
        "question": "你好 请问一下 贵校今年在青招生吗？我的位次是6813 可以上贵校嘛？",
        "answer": "你好，我校在青海文史类招生位次在4000左右。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-录取.",
        "question": "您好，陕西省美术考生，统考217，高考382，综合分462.25，综合排名四千，可以上贵校吗",
        "answer": "你好，结合往年位次建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-陕西文科女462",
        "question": "位次22309小学教育有希望吗",
        "answer": "你好，不建议报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-陕西学前师范学院文美提前批",
        "question": "提前批次5686位次录取概率怎么样",
        "answer": "你好，可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-美术",
        "question": "你好，陕西美术生综合451.5，排名5142，想报考绘画专业。有机会吗？绘画专业代码是多少？具体怎么收费？",
        "answer": "你好，您这个分数可以冲一下我们学校。绘画专业代码09，我校绘画专业学费为每学年11000"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-2024考生",
        "question": "老师，陕西美术类考生综合分434，能否报考咱们学校？",
        "answer": "你好，我校2024年美术类录取综合分在456左右。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-报考专业",
        "question": "陕西排名18966可以报考汉语言文学专业吗？",
        "answer": "你好，可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-提前批",
        "question": "理科全省五万四能录取提前批吗",
        "answer": "你好，我校提前批理科录取最低位次在四万左右。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-书法录取",
        "question": "老师好！请问四川艺体（文）综合分493.5,位次532,有希望被贵校书法专业录取吗？谢谢！",
        "answer": "你好，我校去年在四川书法学按专业课录取，今年第一次使用综合成绩录取。欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-录取",
        "question": "您好，文科474分，位次18208，有多大几率可以报考本校的汉语言文学专业呢？建议报考吗？",
        "answer": "你好，可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-定向师范",
        "question": "陕西考生理工438分，位次86863走定向提前批次能进嘛",
        "answer": "你好，不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-录取及咨询",
        "question": "老师您好，陕西理科443分，位次83396可以进入贵校的物联网工程专业学习吗？贵校的某些专业会限制日语考生吗？贵校是否开始日语课？是否可以用日语N1 N2来代替英语四六级",
        "answer": "你好，您这个分数可以冲一下我校，我校除英语专业外其他专业不限制外语语种。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-河北美术",
        "question": "您好河北美术综合分455 位次18319可以报吗",
        "answer": "你好，我校去年在河北绘画专业录取最低综合分535分。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-转专业",
        "question": "转专业好转么",
        "answer": "大一结束时，没有违纪违规， 没有挂科重修  可以根据需求进行申请，参加考试，通过考试即可转专业"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-美术",
        "question": "您好，江西考生美术222分，文科，文化374分报考贵校有多大概率能上呀？",
        "answer": "你好，我校在江西不招收艺术类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-陕西体育理",
        "question": "文化课367体育77有机会报考贵校嘛？",
        "answer": "你好，我校体育类去年录取最低分78分。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵 校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "你好，我校公共外语课程不开设俄语。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-公费师范生",
        "question": "你好 公费师范生今年招几个人",
        "answer": "你好，我校无公费师范生招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-河南文科",
        "question": "你好请问河南文科483河南省内位次五万左右有希望报考本校本科专业吗？",
        "answer": "你好，我校去年在河南文科录取最低分529分。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-陕西美术生",
        "question": "综合分多少建议保咱们学校",
        "answer": "你好，我校预估美术类在456分数可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-美术",
        "question": "老师咱们学校去年在陕西录取美术生的位次大概在多少名",
        "answer": "你好，我校去年美术类专业课最低位次4637"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-美术",
        "question": "老师好，我的综合分在446.25可以上咱们学校吗",
        "answer": "你好，我校预估综合分456分左右，可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-体育",
        "question": "体育80，文化351有机会吗？",
        "answer": "你好，有机会录取。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-专业问题",
        "question": "陕西文科476分可以上汉语言文学专业吗",
        "answer": "你好，我校汉语言文学去年录取最低分476分，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-今年在陕西省投档比是多少",
        "question": "今年在陕西省投档比是多少",
        "answer": "你好，一般都是1比1投档。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-地方优师专项 公费师范生",
        "question": "陕西省铜川市2024文史排名13368，成绩491可以报考贵校地方优师专项或公费师范生吗？",
        "answer": "你好，我校优师计划只要上二本线就可以填报。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-文科陕西470分位次19564可以录取吗老师",
        "question": "陕西文科470分位次19564可以录取吗老师",
        "answer": "你好，我校去年录取最低位次20726。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-报考",
        "question": "陕西文科476报考你学校希望大吗 位次17665",
        "answer": "你好，我校去年录取最低位次20726，有很大希望被我校录取。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-江苏考生，物生地479能报考吗",
        "question": "江苏考生，物生地479能报考吗",
        "answer": "你好，我校去年最低分数487。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-转专业",
        "question": "转专业好转么",
        "answer": "大一结束时，没有违纪违规， 没有挂科重修  可以根据需求进行申请，参加考试，通过考试即可转专业"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-报考",
        "question": "请问我广西音乐教育218音乐表演219文化大概320分左右有机会吗？",
        "answer": "你好，我校在广西不招收音乐类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-美术生",
        "question": "理科文化333，美术244.8。有多大概率能被贵校录取",
        "answer": "你好，我校艺术类不招收理工类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-单招",
        "question": "分数339 有希望上贵校的教育专业吗",
        "answer": "你好，我校去年最低分380，最低位次428。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-报考",
        "question": "你好陕西考生文科378位次53888能被贵校专科录取嘛",
        "answer": "你好，我校无专科招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-录取",
        "question": "陕西文科462排名22454可以报贵校吗",
        "answer": "你好，我校去年录取最低位次20726。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-公费师范生",
        "question": "请问陕西理工类定向汉中成绩452可以录取吗",
        "answer": "你好，我校去年小学教育（理工）定向汉中录取最低分480分，最低位次40682。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-报考",
        "question": "新疆考生体育87.4文化分280希望被贵校体育教育专业录取吗？",
        "answer": "你好，我校体育类按“文过专排”录取，去年体育教育录取最低分87分。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-录取",
        "question": "我是云南的考生 文科文化成绩402 体育69.4能被贵校录取吗",
        "answer": "你好，我校今年不在云南招收体育类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-报考",
        "question": "陕西位次20722能报考贵校吗？",
        "answer": "你好，我校去年录取最低位次20726。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-报考",
        "question": "陕西位次20722能报考贵校吗？",
        "answer": "你好，我校去年录取最低位次20726。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-1",
        "question": "陕西文科464 位次21681报的上吗？",
        "answer": "你好，我校去年文科最低录取位次20726。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-报考",
        "question": "请问我四川高考文科生445分，可以报考该学校，能被录取吗？",
        "answer": "你好，我校去年在四川录取最低分508分。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-录取问题",
        "question": "四川美术生 专业分数238 文化成绩357 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，我校今年不在四川招收美术类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-就业",
        "question": "贵校历史学就业如何",
        "answer": "历史学专业作为我校省级一流专业，初次就业率始终保持在90%以上，居省内同类高校前列，就业质量稳步提升。学校高度重视毕业生就业工作，建立健全学校、二级学院两级就业指导服务体系，积极落实各项就业促进举措，大力拓展就业渠道，构建长期稳定的就业合作伙伴，近年来培养了大量优秀的中学历...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "陕西学前师范学院",
        "title": "陕西学前师范学院-体育招生",
        "question": "江西体育类专业招生排名大概在什么区间",
        "answer": "您好，我校今年在江西首次招收体育类考生，无参考分数。欢迎您报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西艺术职业学院",
        "title": "陕西艺术职业学院-职教高考",
        "question": "你好，职教高考可以报咱学校的戏剧影视表演专业吗？",
        "answer": "具体看招生章程"
    },
    {
        "schoolName": "神木职业技术学院",
        "title": "神木职业技术学院-咨询",
        "question": "四川理科348位次278512 想报考贵校的护理的录取概率大吗",
        "answer": "可以报考，录取概率较大，但不是打包票哦。"
    },
    {
        "schoolName": "神木职业技术学院",
        "title": "神木职业技术学院-陕西文科女，383，位次53206",
        "question": "你好，陕西文科女，383，位次53206，这个分数有机会被录取吗，如果能被录取，有什么专升本录取率高的专业推荐吗？投档比是多少？谢谢回答！",
        "answer": "可以参考我校官网-招生网-历年分数，具体专升本可咨询我校孙老师：15291286095"
    },
    {
        "schoolName": "神木职业技术学院",
        "title": "神木职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗v",
        "answer": "抱歉，我校在江西没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "神木职业技术学院",
        "title": "神木职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科，376分，报考贵校大数据与会计专业并且服从调剂有希望被录取吗",
        "answer": "可以参考我校官网-招生网-历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "神木职业技术学院",
        "title": "神木职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科，376分，报考贵校大数据与会计专业并且服从调剂有希望被录取吗",
        "answer": "可以参考我校官网-招生网-历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡三和职业学院",
        "title": "宝鸡三和职业学院-录取",
        "question": "分数343，排名66779（天津）能被贵校录取吗？",
        "answer": "欢迎报考宝鸡三和职业学院 具体事宜请咨询招生办09173973600"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡三和职业学院",
        "title": "宝鸡三和职业学院-录取",
        "question": "河南理科216分，位次54万多可以录取吗",
        "answer": "考生你好，我院2024年未在河南省投放招生计划。谢谢关注我院。"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡三和职业学院",
        "title": "宝鸡三和职业学院-宝鸡三和",
        "question": "老师陕西，理科 240可以报护理专业吗？",
        "answer": "考生你好，欢迎报考宝鸡三和职业学院，详情请咨询招生办09173973600"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡三和职业学院",
        "title": "宝鸡三和职业学院-录取",
        "question": "山东物化地343能录取贵校的护理专业吗",
        "answer": "考生你好，欢迎报考宝鸡三和职业学院 ，详情咨询招生办09173973600"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡三和职业学院",
        "title": "宝鸡三和职业学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，24年我院未在江西省投放招生计划，谢谢关注宝鸡三和职业学院"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡三和职业学院",
        "title": "宝鸡三和职业学院-录取",
        "question": "河北历史组395可以报贵校的护理专业吗",
        "answer": "可以，第一志愿填报。招生咨询电话09173973600"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡三和职业学院",
        "title": "宝鸡三和职业学院-录取",
        "question": "陕西，243分168753有专业可以报吗",
        "answer": "学校所有专业您都可以参考，招生办咨询电话09173973600"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡三和职业学院",
        "title": "宝鸡三和职业学院-咨询",
        "question": "招广东考生吗",
        "answer": "我们学院未在广东投放招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡三和职业学院",
        "title": "宝鸡三和职业学院-录取",
        "question": "您好麻烦问一下，陕西文史319 位次71732有机会报考贵校的护理专业吗？",
        "answer": "欢迎报考我院护理专业。招生办咨询电话09173973600"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡三和职业学院",
        "title": "宝鸡三和职业学院-6001录取",
        "question": "宁夏考生理科283报考贵校有希望吗",
        "answer": "请参照2023年宁夏各专业录取分数，填报宝鸡三和职业学院志愿，请电话咨询18791170103."
    },
    {
        "schoolName": "榆林能源科技职业学院",
        "title": "榆林能源科技职业学院-安徽理科",
        "question": "272 有机会被贵校口腔医学，护理录取吗 几率大吗？投档比是多少 会被退档",
        "answer": "第一志愿填报几率很低，按照1：1投档，0912-2436234/18829229429"
    },
    {
        "schoolName": "榆林能源科技职业学院",
        "title": "榆林能源科技职业学院-录取",
        "question": "河北386排名294249能被贵校录取吗或者贵校今年有扩招的打算吗",
        "answer": "你是物理还是历史？0912-2436234/18829229429"
    },
    {
        "schoolName": "榆林能源科技职业学院",
        "title": "榆林能源科技职业学院-录取",
        "question": "河北386排名294249能被贵校录取吗或者贵校今年有扩招的打算吗",
        "answer": "你是物理还是历史？0912-2436234/18829229429"
    },
    {
        "schoolName": "榆林能源科技职业学院",
        "title": "榆林能源科技职业学院-河南",
        "question": "河南文科319，位次220781，想报考贵校的护理或者高速铁路客运服务有机会吗，概率大吗",
        "answer": "几率很大，尽量往前面填报0912-2436234/18829229429"
    },
    {
        "schoolName": "榆林能源科技职业学院",
        "title": "榆林能源科技职业学院-专业查询",
        "question": "河南理科307，位次460904可以报考该校的口腔医学吗",
        "answer": "可以报考，录取希望很大，可以加老师微信18829229429"
    },
    {
        "schoolName": "榆林能源科技职业学院",
        "title": "榆林能源科技职业学院-陕西，理科，243分168753有专业可以报吗？",
        "question": "老师，陕西理科，243分168753有专业可以报榆林这个学校吗？",
        "answer": "可以报考希望很大 今年加大了计划投放0912-2436234/18829229429"
    },
    {
        "schoolName": "榆林能源科技职业学院",
        "title": "榆林能源科技职业学院-报考",
        "question": "陕西文科考生 男 总分403可以报考贵校吗？麻烦您了！谢谢。",
        "answer": "可以报考，99%可以录取，放心填报，放第一个学校填报0912-2436234/18829229429"
    },
    {
        "schoolName": "榆林能源科技职业学院",
        "title": "榆林能源科技职业学院-录取",
        "question": "山东物化地343能录取贵校的护理专业吗",
        "answer": "可以录取 ，专业不敢保证，进校后可以根据学籍管理调整0912-2436234/18829229429"
    },
    {
        "schoolName": "榆林能源科技职业学院",
        "title": "榆林能源科技职业学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "江西没有计划，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "榆林能源科技职业学院",
        "title": "榆林能源科技职业学院-河南录取",
        "question": "河南文科277分，272202位次有希望被贵校录取吗",
        "answer": "有希望，希望挺大，祝你择校胜利0912-2436234/18829229429"
    },
    {
        "schoolName": "榆林能源科技职业学院",
        "title": "榆林能源科技职业学院-河南",
        "question": "老师您好，河南文科类考生，省位次在27万名次左右，想报考贵校机电设备和高速铁路服务专业有希望吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考，录取后可以根据学籍管理及学校相关规定调整专业。0912-2436234/18829229429"
    },
    {
        "schoolName": "榆林能源科技职业学院",
        "title": "榆林能源科技职业学院-录取",
        "question": "河北文科270分学前教育有机会录取吗？",
        "answer": "去年最低252历史类 希望很大 欢迎报考0912-2436234/18829229429"
    },
    {
        "schoolName": "榆林能源科技职业学院",
        "title": "榆林能源科技职业学院-重庆理科354护理专业和口腔医学技术专业被贵校录取希望大不大",
        "question": "如果把贵校填志愿前面有把握不被退档吗",
        "answer": "录取希望很大，祝你择校胜利！0912-2436234/18829229429"
    },
    {
        "schoolName": "榆林能源科技职业学院",
        "title": "榆林能源科技职业学院-招生",
        "question": "四川文科275能否报考护理专业",
        "answer": "可以报考0912-2436234/18829229429"
    },
    {
        "schoolName": "榆林能源科技职业学院",
        "title": "榆林能源科技职业学院-录取",
        "question": ":老师我是山东考生选的生地历考330分学安全技术与管理专业有希望吗",
        "answer": "可以报考，录取进来可以根据学籍管理调整专业，假如没有录取到安全专业 。"
    },
    {
        "schoolName": "榆林能源科技职业学院",
        "title": "榆林能源科技职业学院-河南",
        "question": "老师您好，请问河南23年理科录取分数线是多少",
        "answer": "你可以参考去年河南录取的位次 ，成绩不太准确，位次准确。"
    },
    {
        "schoolName": "榆林能源科技职业学院",
        "title": "榆林能源科技职业学院-咨询",
        "question": "招广东考生吗",
        "answer": "你好 广东省目前没有投放计划。"
    },
    {
        "schoolName": "榆林能源科技职业学院",
        "title": "榆林能源科技职业学院-录取",
        "question": "您好麻烦问一下，陕西文史319 位次71732有没有机会报考贵校的护理专业？",
        "answer": "去年最低分323，今年加大了计划投放，录取机会更大，假如录取专业不满，可以根据学籍管理规定调整专业。"
    },
    {
        "schoolName": "榆林能源科技职业学院",
        "title": "榆林能源科技职业学院-陕西理科，女，349，感谢回答！",
        "question": "你好，这个分数能被录取吗？如果能录取有什么专升本率高的专业推荐吗？谢谢回答！",
        "answer": "可以录取 陕西省专升本目前接近80%的升学率，请放心报考，可以参考专业汇编。0912-2436234/18829229429"
    },
    {
        "schoolName": "榆林能源科技职业学院",
        "title": "榆林能源科技职业学院-河北",
        "question": "河北考生，物化生，男生，高考成绩366，想报本学校，能被录取吗",
        "answer": "录取几率极大，多报几个专业，可以电话咨询0912-2436234/18829229429"
    },
    {
        "schoolName": "榆林能源科技职业学院",
        "title": "榆林能源科技职业学院-咨询",
        "question": "请问考入你们学校后开学可以转专业吗？换专业有哪些条件？",
        "answer": "可以转的。按照学籍管理规定执行，可以电话咨0912-2436234/18829229429"
    },
    {
        "schoolName": "榆林能源科技职业学院",
        "title": "榆林能源科技职业学院-录取",
        "question": "河南文科233报咱们学校录取概率大吗",
        "answer": "按照去年的录取情况来看，希望不大，每年情况不同，可以填报上。"
    },
    {
        "schoolName": "榆林能源科技职业学院",
        "title": "榆林能源科技职业学院-陕西文科",
        "question": "348位次64751有望报考本校吗",
        "answer": "没多大问题  请放心填报"
    },
    {
        "schoolName": "榆林能源科技职业学院",
        "title": "榆林能源科技职业学院-录取",
        "question": "河南考生233文科录取概率大吗？",
        "answer": "按照去年的情况判断 希望不是很大，每年的情况不同。"
    },
    {
        "schoolName": "榆林能源科技职业学院",
        "title": "榆林能源科技职业学院-6118录取",
        "question": "宁夏考生理科283报考贵校有希望吗",
        "answer": "有希望，专业服从给调剂，今年宁夏计划140，也可以电话咨询0912-2436234/18829229429"
    },
    {
        "schoolName": "榆林能源科技职业学院",
        "title": "榆林能源科技职业学院-录取",
        "question": "老师好，陕西考生理工，246分，被贵校录取的希望大吗",
        "answer": "你好，2023年陕西理工录取最低分243，今年计划比去年增加了20，所以今年录取机会很大。可以电话咨询0912-2436234/18829229429"
    },
    {
        "schoolName": "榆林能源科技职业学院",
        "title": "榆林能源科技职业学院-录取",
        "question": "你好，河南考生210分文科报咱们学校录取概率大吗？",
        "answer": "你好考生，我们在河南投放100名招生计划，具体可以参考2023年录取位次，也可以电话咨询0912-2436234/18829229429"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡中北职业学院",
        "title": "宝鸡中北职业学院-咨询",
        "question": "河南理科243能不能上",
        "answer": "我院在河南首次投放计划，根据你的成绩，建议你登录我院官网查看详细招生章程，第一志愿填报我院服从调剂，有概率录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡中北职业学院",
        "title": "宝鸡中北职业学院-询问",
        "question": "学费一年大约多少钱?湖南理科生今年高考336分，排名26.9万有机会被录取吗？",
        "answer": "考生你好，根据我院今年在湘投放招生计划，参考去年分数、位次及录取情况，结合你个人的成绩，第一志愿填报我院被我院录取几率高，费用方面请登录阳光高考平台及我院官网查看我院招生章程了解详情，也可拨打我院招生电话0917-8813999咨询。欢迎报考，加油！"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡中北职业学院",
        "title": "宝鸡中北职业学院-陕西，理科，243分168753有专业可以报吗？",
        "question": "老师，陕西理科，243分168753有专业可以报这个学校吗？",
        "answer": "考生你好，根据我院今年陕投放招生计划，参考去年分数、科类、位次及录生情况，结合你个人的成绩，我院开设专业你均可报考，建议你进入我院官网查看详细的专业介绍，也可拨打我院招生办电话0917-8813666了解详情。欢迎你的报考，加油！"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡中北职业学院",
        "title": "宝鸡中北职业学院-陕西，理科，243分168753有专业可以报吗？",
        "question": "老师，陕西理科，243分168753有专业可以报这个学校吗？",
        "answer": "考生你好，根据我院今年陕投放招生计划，参考去年分数、科类、位次及录生情况，结合你个人的成绩，我院开设专业你均可报考，建议你进入我院官网查看详细的专业介绍，也可拨打我院招生办电话0917-8813666了解详情。欢迎你的报考，加油！"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡中北职业学院",
        "title": "宝鸡中北职业学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，我院今年第一年在江西投放计划，根据你的分数建议你第一志愿填报我院，有大概率录取机会，欢迎报考。加油！"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡中北职业学院",
        "title": "宝鸡中北职业学院-数字媒体艺术设计",
        "question": "安徽理科309，位次295778有可能录取吗？",
        "answer": "考生你好，根据我院今年在安徽投放招生计划，参考去年科类，分数、位次及录生情况，结合你个人成绩，第一志愿填报我校，被录取几率高，同时也建议你进入我院官网查看招生章程和详细专业介绍，也可拨打我院招生办电话0917-8813666了解详情，欢迎你的报考。加油！"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡中北职业学院",
        "title": "宝鸡中北职业学院-咨询",
        "question": "你好，河南文史278，位次272001，报考贵校高速铁路客运服务有机会嘛",
        "answer": "考生你好，我院今年是第一年在河南地区投放招生计划，根据你的成绩建议你第一志愿填报我院、服从调剂，有大概率录取机会，欢迎报考。加油！"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡中北职业学院",
        "title": "宝鸡中北职业学院-咨询",
        "question": "招广东考生吗",
        "answer": "考生你好，目前广东省没有投放招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡中北职业学院",
        "title": "宝鸡中北职业学院-6003录取",
        "question": "宁夏考生理科283报考贵校有希望吗",
        "answer": "考生你好，根据我院今年在宁夏地区投放的招生计划，参考去年的招生录取情况，结合你个人的分数，第一志愿填报我院，被我院录取几率高，同时也建议你进入我院官网查看详细的专业介绍，也可拨打我院招生办电话0917-8813666了解详情，欢迎报考。加油！"
    },
    {
        "schoolName": "陕西机电职业技术学院",
        "title": "陕西机电职业技术学院-录取",
        "question": "江西考生，物化地，351分，能被录取吗？",
        "answer": "你好，你这个分数是有希望的。建议你多填报几个志愿"
    },
    {
        "schoolName": "陕西机电职业技术学院",
        "title": "陕西机电职业技术学院-陕西文科女382 53686可以上吗，可不可以建议一些专业",
        "question": "陕西文科女382 53686可以上吗，可不可以建议一些专业",
        "answer": "你好，这个分数比较有希望的。专业方面，建议你在我校官网上了解专业介绍之后，根据自己的专业兴趣选择，适合女孩子的专业，比如计算机类、管理类、会计等。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西机电职业技术学院",
        "title": "陕西机电职业技术学院-河北文科",
        "question": "汽车检测与维修技术，高速铁路客运服务，道路与桥梁工程技术，铁道交通运营管理，新能源汽车技术。河北 历史/地理/思想政治 383分 113179名能报考本校的这几门专业吗",
        "answer": "你好，可以报考的。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西机电职业技术学院",
        "title": "陕西机电职业技术学院-陕西机电",
        "question": "湖北历史270报考希望大吗",
        "answer": "你好 去年最低分288，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西机电职业技术学院",
        "title": "陕西机电职业技术学院-录取",
        "question": "湖南历生地281有机会吗",
        "answer": "您好，不能保证会被录取，建议多填报几个志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西机电职业技术学院",
        "title": "陕西机电职业技术学院-录取",
        "question": "河北386排名294249能被贵校录取吗或者贵校今年有扩招的打算吗",
        "answer": "您的分数不能保证会被录取，建议您多填报几个志愿，我们没有扩招"
    },
    {
        "schoolName": "陕西机电职业技术学院",
        "title": "陕西机电职业技术学院-咨询",
        "question": "四川理科348位次27万多 被录取人工智能的概率大吗",
        "answer": "你好，您的分数不能保证会被第一志愿录取，建议多填报几个志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西机电职业技术学院",
        "title": "陕西机电职业技术学院-录取咨询",
        "question": "四川文科考生， 成绩369，准备报考贵校机电一体化专业，请问录取概率大吗，谢谢",
        "answer": "你好，依照去年的分数，您的分数不能确保，建议多填报几个志愿"
    },
    {
        "schoolName": "陕西机电职业技术学院",
        "title": "陕西机电职业技术学院-河南考生",
        "question": "理科340能被哪个专业录取吗",
        "answer": "您好，去年我们最低分录取到380分，建议您多填报几个志愿"
    },
    {
        "schoolName": "陕西机电职业技术学院",
        "title": "陕西机电职业技术学院-咨询",
        "question": "陕西考生，理科319分，位次154900有多大概率上贵校",
        "answer": "您好，去年我们最低位次录取到15200多名。因此建议您多填报几个志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西机电职业技术学院",
        "title": "陕西机电职业技术学院-四川文科",
        "question": "四川文科383有机会进软件技术或计算机网络技术吗",
        "answer": "您好，去年录取最低分365，仅供参考，建议您多报几个志愿，不能保证会录取到第一志愿的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西机电职业技术学院",
        "title": "陕西机电职业技术学院-咨询",
        "question": "陕西考生319分，位次154900有多大概率上贵校",
        "answer": "您好，根据往年的录取最低分，你的分数有点危险。建议多报几个志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西机电职业技术学院",
        "title": "陕西机电职业技术学院-理科392，录取概率",
        "question": "数字媒体技术或者大数据与会计",
        "answer": "你好，去年的录取最低分是348分，仅供参考，专业不能保证会录取到您的第一志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西机电职业技术学院",
        "title": "陕西机电职业技术学院-河南考生",
        "question": "河南理科今年372能否报考贵校",
        "answer": "您好，去年录取最低分是380分，建议您多报几个分数相近的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西机电职业技术学院",
        "title": "陕西机电职业技术学院-河南考生",
        "question": "河南理科372能不能报考贵校机电一体化技术",
        "answer": "您好，根据去年的录取最低分380分作为参考，建议您多报几个志愿。不能保证会录取到机电一体化专业。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西机电职业技术学院",
        "title": "陕西机电职业技术学院-录取",
        "question": "往年的专业最低分数线是多少？ 340分可以进入本校吗？ 本校有无专升本计划？",
        "answer": "2023年我校在河南录取理科最低分380。我校所有专业均可专升本，升入陕西省内的本科院校，专升本上线率94%以上。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西机电职业技术学院",
        "title": "陕西机电职业技术学院-陕西文科女，383，位次53206",
        "question": "你好，陕西文科女，383，位次53206，这个分数有机会被录取吗，如果能被录取，有什么专升本录取率高的专业推荐吗？投档比是多少？谢谢回答！",
        "answer": "您好，根据去年的录取分数线。你的分数被录取的几率比较大。去年录取位次是67406.仅供参考。每个专业都可以专升本。专升本主要考两门文化课，外加一门专业课。每个专业录取率基本差不多。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西机电职业技术学院",
        "title": "陕西机电职业技术学院-录取",
        "question": "您好请问河南理科204能上贵校吗",
        "answer": "您好，去年最低分380，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西机电职业技术学院",
        "title": "陕西机电职业技术学院-陕西机电职业技术学院",
        "question": "去年贵校向河南招生的文科最低分数线是多少？",
        "answer": "您好，去年文科分数线是405分，位次是171943."
    },
    {
        "schoolName": "陕西机电职业技术学院",
        "title": "陕西机电职业技术学院-录取",
        "question": "四川文科考生365分，位次146460，等位分D562有希望报考贵校吗，投档比例是多少，今年招生计划有多少。谢谢",
        "answer": "您好，去年四川文科录取最低分是365，位次152797，请参考报考。具体录取情况要看今年报考情况。投档比例1:1.计划是 140名。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西机电职业技术学院",
        "title": "陕西机电职业技术学院-报考",
        "question": "陕西文科考生 男 总分403可以报考贵校吗？麻烦您了！谢谢。",
        "answer": "您好，根据去年分数作为参考，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西机电职业技术学院",
        "title": "陕西机电职业技术学院-报考",
        "question": "陕西文科考生 男 总分403可以报考贵校吗？麻烦您了！谢谢。",
        "answer": "您好，根据去年分数作参考，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西机电职业技术学院",
        "title": "陕西机电职业技术学院-录取",
        "question": "请问四川文科419能报考吗",
        "answer": "2023年我校在四川文科录取最低分为365。建议考生根据招生计划数、报考人数等进行志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西机电职业技术学院",
        "title": "陕西机电职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "2023年我校在江西文科录取最低分为350分。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西机电职业技术学院",
        "title": "陕西机电职业技术学院-陕西专升本",
        "question": "贵校专升本几率大吗",
        "answer": "我校专升本上线率为94%以上。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西机电职业技术学院",
        "title": "陕西机电职业技术学院-陕西机电",
        "question": "广西物理考生389分位次145000被录取到电子信息工程技术专业的机会大吗",
        "answer": "您好，您的分数及位次可以报考我校，录取几率比较大，具体要看今年实际报考情况。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西机电职业技术学院",
        "title": "陕西机电职业技术学院-陕西理科",
        "question": "理科302可以被贵校录取吗",
        "answer": "2023年我校在陕西理科录取最低分为284分。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西机电职业技术学院",
        "title": "陕西机电职业技术学院-陕西录取",
        "question": "理科294，位次161367，可以被贵校录取吗",
        "answer": "2023年我校在陕西理科录取最低分为284分。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西机电职业技术学院",
        "title": "陕西机电职业技术学院-四川理科364能录到铁道工程技术专业吗",
        "question": "該专业能升本吗，贵校升本率多少",
        "answer": "2023年我校在四川理科录取的最低分为348。我校专升本上线率为94%以上。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西机电职业技术学院",
        "title": "陕西机电职业技术学院-档案",
        "question": "投档比是多少",
        "answer": "考试院按1:1进行投档"
    },
    {
        "schoolName": "陕西机电职业技术学院",
        "title": "陕西机电职业技术学院-报考",
        "question": "河北物理383，位次29.7万，能不能报考贵校的大数据与会计",
        "answer": "2023年我校在河北物理类录取最低分为402"
    },
    {
        "schoolName": "陕西机电职业技术学院",
        "title": "陕西机电职业技术学院-录取",
        "question": "你好老师河北理科326有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "2023年我校在河北理科录取最低分为402"
    },
    {
        "schoolName": "陕西机电职业技术学院",
        "title": "陕西机电职业技术学院-陕西文科326能上吗",
        "question": "陕西文科326能上吗",
        "answer": "2023年我校在陕西文科录取最低分为360。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西机电职业技术学院",
        "title": "陕西机电职业技术学院-四川理科375 位次267515",
        "question": "你好请问，这个分报考机电一体化专业，机械自动化，电气自动化吗 然后就算在四川招生多少呢",
        "answer": "2023年我校在四川理科录取最低分为348。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西机电职业技术学院",
        "title": "陕西机电职业技术学院-能否录取",
        "question": "理工科228能上计算机大类吗？",
        "answer": "2023年我校在陕西理科录取最低分为284分"
    },
    {
        "schoolName": "陕西机电职业技术学院",
        "title": "陕西机电职业技术学院-黑龙江295可以报考贵校的机电一体化专业吗",
        "question": "黑龙江295可以报考贵校的机电一体化专业吗",
        "answer": "2023年我校在黑龙江理科录取最低分为246。建议根据考生人数、招生计划数进行志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西机电职业技术学院",
        "title": "陕西机电职业技术学院-录取四川文科375有机会录取贵校的铁道工程技术",
        "question": "四川文科375，位次140032有机会录取贵校的铁道工程技术嘛",
        "answer": "2023年我校在四川文科录取最低分为365"
    },
    {
        "schoolName": "陕西机电职业技术学院",
        "title": "陕西机电职业技术学院-6107录取",
        "question": "宁夏考生理科283报考贵校计算机专业有希望吗",
        "answer": "2023年我校在宁夏理科录取最低分为299"
    },
    {
        "schoolName": "陕西机电职业技术学院",
        "title": "陕西机电职业技术学院-招生",
        "question": "老师您好！请问湖北理科352，位次195448，可以报考贵校吗",
        "answer": "2023年我校在湖北理科录取最低分为335"
    },
    {
        "schoolName": "陕西机电职业技术学院",
        "title": "陕西机电职业技术学院-河北",
        "question": "你好，河北理科396可报考本校什么专业",
        "answer": "您好，去年理科 最低分我们录到402分，录取情况具体根据今年报考情况而定。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西机电职业技术学院",
        "title": "陕西机电职业技术学院-河北",
        "question": "你好。河北理科396报考贵校编导有希望吗",
        "answer": "具体根据今年报考情况而定。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西机电职业技术学院",
        "title": "陕西机电职业技术学院-讨论区",
        "question": "今年只招文科生吗",
        "answer": "文理都招"
    },
    {
        "schoolName": "陕西机电职业技术学院",
        "title": "陕西机电职业技术学院-四川理科396，位次255551，录取几率大吗",
        "question": "四川理科396，位次255551，录取几率大吗",
        "answer": "您好，2023年我校理科最低录到348分，仅供参考，具体根据今年报考情况而定。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西机电职业技术学院",
        "title": "陕西机电职业技术学院-陕西女理336有机会上贵校吗？",
        "question": "哪个专业？",
        "answer": "2023年我校在陕西理科录取最低分为284分。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西机电职业技术学院",
        "title": "陕西机电职业技术学院-陕西文科",
        "question": "348位次64751有望报考本校吗",
        "answer": "2023年我校在陕西文科录取最低分为360分"
    },
    {
        "schoolName": "陕西机电职业技术学院",
        "title": "陕西机电职业技术学院-录取",
        "question": "你好，河南理科分数330分，名次43w可以别本校机电或者铁道专业录取吗",
        "answer": "2023年我校在河南理工类录取最低分为380分"
    },
    {
        "schoolName": "陕西机电职业技术学院",
        "title": "陕西机电职业技术学院-录取",
        "question": "陕西文科370位次57865有希望被录取吗",
        "answer": "2023年我校陕西文科录取最低分360分"
    },
    {
        "schoolName": "陕西机电职业技术学院",
        "title": "陕西机电职业技术学院-能上吗",
        "question": "考373能上机电一体化吗",
        "answer": "2023年河北物理类，机电一体化专业录取最低分422分"
    },
    {
        "schoolName": "陕西机电职业技术学院",
        "title": "陕西机电职业技术学院-录取",
        "question": "307能报数字媒体专业吗",
        "answer": "2023年数字媒体技术专业，陕西最低分287分。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西机电职业技术学院",
        "title": "陕西机电职业技术学院-录取",
        "question": "陕西理工高考307分能不能上这个学校",
        "answer": "我校2023年在陕西理工类录取最低分284分"
    },
    {
        "schoolName": "陕西机电职业技术学院",
        "title": "陕西机电职业技术学院-报考",
        "question": "四川理科女生360可以报考贵校吗",
        "answer": "我校在四川理科录取：2022年最低分257分，2023年最低分348分。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西机电职业技术学院",
        "title": "陕西机电职业技术学院-录取",
        "question": "您好陕西理科360分是否可以报考该校电气自动化专业",
        "answer": "考生，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "陕西机电职业技术学院",
        "title": "陕西机电职业技术学院-录取",
        "question": "陕西理科360分是否可以报考该校电气自动化专业",
        "answer": "考生，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "陕西机电职业技术学院",
        "title": "陕西机电职业技术学院-青海300分文科女生，能不能报贵校轨道交通客运管理",
        "question": "咨询",
        "answer": "我校在青海文科录取：2022年最低分271分，2023年最低分335分。"
    },
    {
        "schoolName": "西安电力机械制造公司机电学院",
        "title": "西安电力机械制造公司机电学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "你好，招生对象为参加2024年全国普通高等学校招生统一考试的陕西省考生。"
    },
    {
        "schoolName": "西安电力机械制造公司机电学院",
        "title": "西安电力机械制造公司机电学院-文史265分，78285名，对比23年分数为317",
        "question": "报考贵校有希望吗，有专业推荐吗",
        "answer": "你好，去年文史最低分为298分，文史有2个专业：大数据与财务管理、信息安全技术应用，咨询电话：029-33199988。"
    },
    {
        "schoolName": "西安电力机械制造公司机电学院",
        "title": "西安电力机械制造公司机电学院-录取",
        "question": "江西物化生311，有机会报考贵校吗",
        "answer": "你好，招生对象为参加2024年全国普通高等学校招生统一考试的陕西省考生。"
    },
    {
        "schoolName": "西安电力机械制造公司机电学院",
        "title": "西安电力机械制造公司机电学院-专升本",
        "question": "可以专升本吗？",
        "answer": "你好，在校第三年学生可报名参加陕西省普通高等学校专升本考试。咨询电话：029-33199988"
    },
    {
        "schoolName": "西安电力机械制造公司机电学院",
        "title": "西安电力机械制造公司机电学院-陕西文史",
        "question": "请问陕西文史330有希望报上吗？",
        "answer": "你好，去年文史最低分为298分，咨询电话：029-33199988。"
    },
    {
        "schoolName": "西安电力机械制造公司机电学院",
        "title": "西安电力机械制造公司机电学院-报考",
        "question": "2024年理科308位次158189有望成功包括本校吗",
        "answer": "你好，去年理工最低分为189分，咨询电话：029-33199988。"
    },
    {
        "schoolName": "西安电力机械制造公司机电学院",
        "title": "西安电力机械制造公司机电学院-报考",
        "question": "宁夏306分位次38390可以报考贵校吗",
        "answer": "招生对象为参加2024年全国普通高等学校招生统一考试的陕西省考生。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西省建筑工程总公司职工大学",
        "title": "陕西省建筑工程总公司职工大学-咨询",
        "question": "陕西考生，理科319分，位次154900有多大概率上贵校",
        "answer": "概率非常大，一是学校今年增加了300个计划，二是你的分数占优势。8月初普通高职填报志愿时填第一志愿。学校代码：8137"
    },
    {
        "schoolName": "陆军边海防学院",
        "title": "陆军边海防学院-咨询录取分数线",
        "question": "您好，山东青岛考生，物生政550分，男。报贵校哪个专业有把握？",
        "answer": "建议尝试我院指挥信息系统工程专业，限选物理。"
    },
    {
        "schoolName": "陆军边海防学院",
        "title": "陆军边海防学院-录取",
        "question": "江苏女510理科有望被录取吗",
        "answer": "军队院校在江苏按特殊类型线录取，历史类为530分。"
    },
    {
        "schoolName": "陆军边海防学院",
        "title": "陆军边海防学院-报考",
        "question": "甘肃历史类，535，位次4475，能报吗",
        "answer": "你好！"
    },
    {
        "schoolName": "陆军边海防学院",
        "title": "陆军边海防学院-咨询",
        "question": "甘肃省历史方向考生505位次8031有希望报考贵校吗",
        "answer": "你好！"
    },
    {
        "schoolName": "陆军边海防学院",
        "title": "陆军边海防学院-报考",
        "question": "辽宁女575可以报考吗",
        "answer": "你好！"
    },
    {
        "schoolName": "陆军边海防学院",
        "title": "陆军边海防学院-山东考生女生523分报考贵校有希望被录取吗",
        "question": "谢谢老师",
        "answer": "可以争取，但相对机率较小。"
    },
    {
        "schoolName": "陆军边海防学院",
        "title": "陆军边海防学院-报考",
        "question": "老师好，想问一下提前批今年在河南招收女生吗？如果招收是文科还是理科？",
        "answer": "今年我院在河南有招收女生计划，招生理科女生1名。"
    },
    {
        "schoolName": "陆军边海防学院",
        "title": "陆军边海防学院-山东男生588分报考有希望录取吗？",
        "question": "山东男生588分报考有希望录取吗？",
        "answer": "军队院校在山东按特殊类型线录取，为521分，588分比较有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "陆军边海防学院",
        "title": "陆军边海防学院-你好，请问陕西490可以报考贵校吗？",
        "question": "麻烦了",
        "answer": "军队院校在陕西按一本线以上录取，理科线为475分，490分符合报考条件。"
    },
    {
        "schoolName": "陆军边海防学院",
        "title": "陆军边海防学院-我是山东考生：女：598分，可以报考吗",
        "question": "山东考生：女：598可以报考吗",
        "answer": "军队院校在山东按特殊类型线录取，为521分，女生598分比较有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "陆军边海防学院",
        "title": "陆军边海防学院-报考",
        "question": "广东省物理类女生495可以吗",
        "answer": "你好！"
    },
    {
        "schoolName": "陆军边海防学院",
        "title": "陆军边海防学院-报考",
        "question": "书法艺术生有招生吗",
        "answer": "你好！"
    },
    {
        "schoolName": "陆军边海防学院",
        "title": "陆军边海防学院-专业录取分数线",
        "question": "请问一下贵校在辽宁各专业录取分去哪查询",
        "answer": "我院在辽宁按总分排名逐人录取，无专业级差。"
    },
    {
        "schoolName": "陆军边海防学院",
        "title": "陆军边海防学院-报考",
        "question": "老师您好 河南省理科男 552可以报吗",
        "answer": "军队院校在河南按一本线以上录取，理科线为511分，552分符合报考条件。"
    },
    {
        "schoolName": "陆军边海防学院",
        "title": "陆军边海防学院-新疆考生在哪个校区",
        "question": "新疆考生如果录取会分配在乌鲁木齐校区吗？",
        "answer": "本科新生到西安院本部报到就学，后续会根据专业要求安排到校区进行一段时间学习。"
    },
    {
        "schoolName": "陆军边海防学院",
        "title": "陆军边海防学院-新疆考生，男，理科419分",
        "question": "我想咨询一下这个成绩是否能报考本校？做了屈光不正手术且术后过了半年无并发症，眼底检查正常，裸眼视力达4.8以上是否可以报考？",
        "answer": "军队院校在新疆按一本线以上录取，理科线为390分，419分符合报考条件，建议报第一志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "陆军边海防学院",
        "title": "陆军边海防学院-新疆巴州考生",
        "question": "新疆巴州考生，男，理工科，426分，老师您好麻烦问您一下，这个成绩是否能报咱们学校",
        "answer": "军队院校在新疆按一本线以上录取，理科线为390分，426分符合报考条件，建议报第一志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "陆军边海防学院",
        "title": "陆军边海防学院-提前批",
        "question": "贵校提前批的分数和普通批的分数一样吗？",
        "answer": "军队院校在山东按特殊类型线录取，为521分。"
    },
    {
        "schoolName": "陆军边海防学院",
        "title": "陆军边海防学院-录取",
        "question": "河南546有希望没有",
        "answer": "军队院校在河南按一本线以上录取，理科线为511分，546分符合报考条件，可以尝试。"
    },
    {
        "schoolName": "陆军边海防学院",
        "title": "陆军边海防学院-报考",
        "question": "你好！河南557有希望被贵校录取吗",
        "answer": "军队院校在河南按一本线以上录取，理科线为511分，557分符合报考条件，有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "陆军边海防学院",
        "title": "陆军边海防学院-报考",
        "question": "男生黑龙江528分能考上吗",
        "answer": "你好！"
    },
    {
        "schoolName": "陆军边海防学院",
        "title": "陆军边海防学院-你好！一个眼4.9一个眼4.6可以报考吗。戴眼睛4.8可以吗",
        "question": "你好",
        "answer": "体检标准按《军队选拔军官和文职人员体检标准》执行，所有专业均为通用标准合格。"
    },
    {
        "schoolName": "陆军边海防学院",
        "title": "陆军边海防学院-高考",
        "question": "您好，河南考生533分，服从调剂，能被贵校录取吗",
        "answer": "军队院校在河南按一本线以上录取，理科线为511分，533分符合报考条件。"
    },
    {
        "schoolName": "陆军边海防学院",
        "title": "陆军边海防学院-海南考生",
        "question": "海南文科488分可以报考吗",
        "answer": "军队院校在海南按特殊类型线以上录取，划线为568分，488分不够当前报考条件。"
    },
    {
        "schoolName": "陆军边海防学院",
        "title": "陆军边海防学院-报考",
        "question": "河北省548可以报吗",
        "answer": "军队院校在河北按特殊类型线以上录取，物理科目组合线为484分，548分符合报考条件。"
    },
    {
        "schoolName": "陆军边海防学院",
        "title": "陆军边海防学院-我是河北考生：女：589",
        "question": "老师您好麻烦问您一下，这个成绩是否能报咱们学校",
        "answer": "军队院校在河北按特殊类型线以上录取，物理科目组合线为484分，女生589分数较高，报考较有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "陆军边海防学院",
        "title": "陆军边海防学院-报考提前批",
        "question": "江苏理科585可以报你们学校提前批吗",
        "answer": "你好!"
    },
    {
        "schoolName": "陆军边海防学院",
        "title": "陆军边海防学院-报考咨询",
        "question": "江苏 选科物生地 591 排名37358 有希望被贵校录取吗",
        "answer": "你好!"
    },
    {
        "schoolName": "陆军边海防学院",
        "title": "陆军边海防学院-报考",
        "question": "河北的考486能去吗",
        "answer": "军队院校在河北按特殊类型线以上录取，物理科目组合线为484分，486分符合报考条件。"
    },
    {
        "schoolName": "陆军边海防学院",
        "title": "陆军边海防学院-报考",
        "question": "你还！四川考生569报考贵校可以被录取吗？",
        "answer": "你好！"
    },
    {
        "schoolName": "陆军边海防学院",
        "title": "陆军边海防学院-报考",
        "question": "四川高考549 能录上吗",
        "answer": "军队院校在四川按一本线以上录取，四川理科一本线为539分，549分符合报考条件。"
    },
    {
        "schoolName": "陆军边海防学院",
        "title": "陆军边海防学院-地区",
        "question": "老师，今年针对贵州招生吗？如果在贵州招生的话位次区间大概是多少？",
        "answer": "你好！"
    },
    {
        "schoolName": "陆军边海防学院",
        "title": "陆军边海防学院-报考",
        "question": "您好，请问贵校招生要求团员吗",
        "answer": "你好，我院不要求团员作为招生条件。"
    },
    {
        "schoolName": "陆军边海防学院",
        "title": "陆军边海防学院-报考",
        "question": "重庆市物理方向586可以报吗，还有体检的标准是什么",
        "answer": "你好！"
    },
    {
        "schoolName": "陆军边海防学院",
        "title": "陆军边海防学院-报考",
        "question": "请问云南理科考生537分报考贵校被录取的概率大吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "陆军边海防学院",
        "title": "陆军边海防学院-报考",
        "question": "请问云南理科考生537分报考贵校被录取的概率大吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "陆军边海防学院",
        "title": "陆军边海防学院-报考",
        "question": "您好？我是云南省的考生，高考分数为531，我是否能报考指挥信息系统工程？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "陆军边海防学院",
        "title": "陆军边海防学院-江苏今年招生吗？",
        "question": "江苏今年招生吗？如果招生那你们学校的代码是多少？",
        "answer": "我院今年有江苏的招生计划，具体数量请查阅我院2024年招生简章。"
    },
    {
        "schoolName": "陆军边海防学院",
        "title": "陆军边海防学院-报考",
        "question": "招收河北首选历史考生吗",
        "answer": "今年我院招生首选历史考生，限定女生1名。详细招生计划请关注我院微信公众号：陆军边海防学院，并查看2024年招生简章的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "陆军边海防学院",
        "title": "陆军边海防学院-年龄",
        "question": "17岁可以报考陆军边海防学校吗",
        "answer": "根据《军队院校招收普通高中毕业生工作办法》有关年龄规定，报考军校须在16周岁以上至20周岁以下（截止当前8月31日）。因此，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "空军工程大学",
        "title": "空军工程大学-过军检线就会被提档吗",
        "question": "过军检线就会被提档吗",
        "answer": "不是的，要看省招办是否将其投档到我校。"
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-色弱报考",
        "question": "我是一名安徽排名22000的物理考生，体检时有轻微的色弱症状，如果填报贵校的话，是不是有很多专业都有限制",
        "answer": "考生你好，我校在安徽2024年招生计划中，土木工程专业体检要求为通用岗位合格，其他专业体检要求为导弹岗位合格，导弹岗位要求指的是在符合通用岗位岗位要求的基础上符合色觉要求，即色弱者，不合格。"
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-体检",
        "question": "种植金属牙算不算既往手术史病历",
        "answer": "考生你好，种植金属牙属于体检口腔科检查范围，具体情况需现场进行判断。"
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-贵州519分，可以报考贵校哪些专业，是否有机会被录取？",
        "question": "贵州519分，可以报考贵校哪些专业，是否有机会被录取？同时提供一下贵校在贵州招生的电话，电话详细咨询一下老师，谢谢！",
        "answer": "考生你好，我校在贵州省录取情况为2023年最低分514，位次23690，2022年最低分536，位次13006，2021年最低分500，位次25879，考生可以作为参考。贵州招生老师：秦老师，15331108489；王老师，18623200155,；陈老师，17392264436."
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-报考",
        "question": "甘肃物化生564，位次11990，能否报考贵校",
        "answer": "考生你好，我校在甘肃省录取情况为2023年最低分458，位次24399，2022年最低分504，位次11959，2021年最低分460，位次26301，考生可以作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-报考",
        "question": "甘肃物化生564，位次11990，能否报考贵校",
        "answer": "考生你好，我校在甘肃省录取情况为2023年最低分458，位次24399，2022年最低分504，位次11959，2021年最低分460，位次26301，考生可以作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-报考咨询",
        "question": "请问新高考3+1+2选科物生政可以报考贵校吗? 贵校录取规则是什么啊?专业极差还是分数优先?",
        "answer": "考生你好，我校2024年在湖北招生专业中，目标工程、火力指挥与控制工程、指挥信息系统工程、侦测工程、导弹工程、测控工程6个专业首选科目为物理，无再选科目要求。其他专业首选科目为物理，再选科目为化学。录取时专业之间为平行志愿，分数优先，无专业级差。"
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-军检相关",
        "question": "（国家体质健康标准）登记卡 等级不及格能参加军检吗？",
        "answer": "考生你好，考生高中阶段体质测试不合格不能参加军检。"
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-录取原则",
        "question": "请问新疆录取是分数清还是专业清？",
        "answer": "考生你好，考生投档以后专业之间是平行志愿，分数优先。"
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-视力要求方面",
        "question": "如果报考贵校，考生两只眼睛裸眼视力分别为4.3，4.4，但矫正后均到达4.8且不超过600度，是否满足贵校招生条件",
        "answer": "考生你好，关于体检视力要求："
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-报考",
        "question": "山东考生男物化生554有希望吗？谢谢",
        "answer": "考生你好，我校在山东省录取情况为2023年最低分550，位次73114，2022年最低分549，位次60133，考生可以作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-如何知道自己的身体条件是否符合导弹岗位？",
        "question": "提前批29号填报，想报导弹岗位，但是不知道自己的身体条件是否符合，如果报了贵校，在后面的军检中条件不符合，岂不是落榜了？那得多可惜，就这么一次机会，怎样避免这种情况的发生？",
        "answer": "考生你好，导弹岗位要求指的是在符合通用岗位岗位要求的基础上符合色觉要求，即色弱者，不合格。"
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-录取查询",
        "question": "什么时候能查询录取结果",
        "answer": "考生你好，根据录取进程，一般在7月12日左右考生可在该省教育考试院官网查询到录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-眼睛",
        "question": "做了近视手术，时间在三月17号，差了两周才有半年，体检能不能过？",
        "answer": "考生你好，关于体检视力要求："
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-报考",
        "question": "河南 理科 男，600分，23638，能考上贵校吗？",
        "answer": "考生你好，我校在河南省录取情况为2023年最低分574，位次42150，2022年最低分545，位次64281，考生可以作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-视力",
        "question": "现在去做视力来得及吗",
        "answer": "考生你好，关于体检视力要求："
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-河北录取问题",
        "question": "老师您好，河北570，36000位次录取到贵校武器发射工程概率如何",
        "answer": "你好，我校2023年在河北省录取男生最低分560，位次39367,2022年最低分488，位次103749，具体各专业录取情况可以参考我校微信公众号“火大青春”《转需！火箭军工程大学2021-2023年招生录取分数线》。"
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-报考",
        "question": "您好安徽考生，物化生540分75321位有机会报考贵校吗，哪些专业可以呢",
        "answer": "考生你好，可以结合往年我校在皖录取位次综合判断，2023年最低位次38063,2022年最低位次31216."
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-希望",
        "question": "请问贵州考生省排名物理类10083能否录取？",
        "answer": "考生你好，我校在贵州省录取情况为2023年最低分514，位次23690，2022年最低分536，位次13006，2021年最低分500，位次25879，考生可以作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-黑龙江考生",
        "question": "黑龙江 女 省排9826 有机会报考本校吗",
        "answer": "你好，我校在黑龙江省招生情况，2023年最低位次为38390，2022年最低位次为15838。具体情况可以参照公众号“火大青春”《转需！火箭军工程大学2021-2023年招生录取分数线》。"
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-政审时间过了能补救吗?",
        "question": "未进行政审",
        "answer": "考生你好，关于政审时间，可以咨询高考报名所在地兵役机关，即所在区、县人民武装部。"
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-要参加军检吗？什么时候军检？",
        "question": "老师，只参加了学校的高考体检可以吗",
        "answer": "考生你好，报考军队院校均需要参加各省省军区组织的军检，军检时间一般安排在6月底至7月初，以省军区通知为准。"
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-提前本科的侦测工程（军事（指挥）类）招收近视女生吗？",
        "question": "近视女生，165cm，物地生组合，省排名2598",
        "answer": "考生你好，关于体检视力要求："
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-领导",
        "question": "河北男563分能上贵校",
        "answer": "考生你好，分数达到本省特殊类型分数控制线以上的考生均可以报考我校，具体分数可以结合往年录取成绩综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-视力",
        "question": "视力达到多少合格",
        "answer": "考生你好，关于体检视力要求："
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-校情",
        "question": "军校对手机的管理是怎么样的，还有假期问题",
        "answer": "考生你好，关于手机管理，学生可在休息时间申请使用手机，周末、节假日可按要求请假外出，每年安排有寒暑假。"
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-招生",
        "question": "请问如果体检与面试合格，因为分数未被录取，对接下来的一本批次有影响吗",
        "answer": "考生你好，我校为提前批次，未录取不影响本科第一批次。"
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-体检",
        "question": "对身体还有什么要求",
        "answer": "考生你好，关于体检要求，可关注学校微信公众号“火大青春”，查找火箭军工程大学招收普通高中毕业生体检标准要求。"
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-军检",
        "question": "老师，我下蹲不全可以被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好，根据体检标准要求，下蹲不全，不合格。"
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-各专业录取分",
        "question": "请问一下贵校在辽宁各专业录取分去哪查询",
        "answer": "考生你好，可以关注我校微信公众号“火大青春”，查找2024年招收普通高中毕业生计划，其中附带往年各专业录取成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-有机会录取吗",
        "question": "新疆考生过一本线31分，贵校2023年最低投档超一本线9分，请问有机会录取吗",
        "answer": "考生你好，关于录取成绩可结合近三年我校在新疆录取情况综合判断，不能单看其中一年成绩，防止误判。"
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-军籍问题",
        "question": "贵校哪些专业有军籍，还是说都有军籍？",
        "answer": "考生你好，我校所有招生专业均有军籍。"
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-录取",
        "question": "安徽理科生，612分位次18683名",
        "answer": "考生你好，可以结合往年我校在皖录取位次综合判断，2023年最低位次38063,2022年最低位次31216."
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-往届生",
        "question": "你好，贵校招收复读生吗",
        "answer": "考生你好，往届生可以报考军队院校。"
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-您好，请问贵校今年在贵州招生吗",
        "question": "招生",
        "answer": "考生你好，我校2024年在贵州招收普通高中毕业生51人，具体可以关注我校微信公众号“火大青春”，查找2024年招收普通高中毕业生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-报考咨询",
        "question": "请问本校的专业代码于何处查询，谢谢。",
        "answer": "考生你好，我校在陕志愿填报专业代码可以参考2024年陕西省志愿填报指南相关指导书籍。"
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-报考",
        "question": "我是安徽的考生高考成绩584分全省排名35495能不能被贵校录取？",
        "answer": "考生你好，我校在皖2023年最低录取位次38063,2022年最低录取位次31216，2024年招生103人，较2023年增加9人，考生可结合往年录取位次和招生人数综合判断。"
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-报考条件",
        "question": "请问本校提前批的通信工程和火力指挥与控制工程有视力的要求吗",
        "answer": "考生你好，我校所有招生专业均对视力有要求，具体为："
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-录取",
        "question": "老师你好，我是河北考生，577分，省排位在31080，报考贵校有被录取的机会吗？",
        "answer": "你好，我校2023年在河北省录取男生最低分560，位次39367,2022年最低分488，位次103749，具体情况可以参考我校微信公众号“火大青春”《转需！火箭军工程大学2021-2023年招生录取分数线》。"
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-报考咨询",
        "question": "四川复读考生，女生600分，是否可以报考？",
        "answer": "你好，报考我校考生年龄需不低于16周岁、不超过20周岁，即2004年9月1日至2008年8月31日期间出生的学生。我校2023年在四川省录取女生最低分590，位次7084,2022年录取女生最低分615，位次11541。具体情况可以参考我校微信公众号“火大青春”《转需！火箭军工程大学2021-2023年招生录取分数线》...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-有可能录取吗",
        "question": "男，江西物生政538分，排名48467，能录到贵校吗",
        "answer": "考生你好，根据我校2024年在江西招生计划，选考科目物生政可以报考我校目标工程、火力指挥与控制工程、侦测工程、导弹工程、测控工程5个专业，分数可以参考往年录取成绩，2023年录取最低分572，位次19191,2022年最低分552，位次21344."
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-有专业级差吗？",
        "question": "各个专业间有级差吗？",
        "answer": "考生你好，我校录取时，专业之间为平行志愿，无专业级差。"
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-请问",
        "question": "请问今年重庆考生女592分，未选化学可以上你们学校吗?谢谢",
        "answer": "考生你好，我校2024年在重庆计划招收女生1名，为通信工程专业，要求首选科目为物理，再选科目为化学。"
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-体检",
        "question": "视力3.8/3.6可以报考 火力指挥与控制工程吗",
        "answer": "考生你好，我校招生专业体检标准中视力要求为："
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-报考",
        "question": "河北省548可以报吗",
        "answer": "考生你好，分数达到本省特殊类型分数控制线以上的考生均可以报考我校，具体分数可以结合往年录取成绩综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-报考咨询",
        "question": "河南位次多少可以上",
        "answer": "考生你好，我校在河南招生情况为，2023年最低分574，位次42150，2022年最低分545，位次64281，可以作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-吉林，566分，11860名有色弱",
        "question": "老师您好，我想报考贵校提前批，请问有机会吗？",
        "answer": "你好，对于我校16个招生专业，其中土木工程专业体检标准为通用岗位合格，其它15个专业要求导弹岗位合格，导弹岗位的体检标准为在符合通用标准的基础上增加了色觉要求，即色弱，不合格。我校2023年在吉林省录取男生最低分475，位次17398,2022年录取男生最低分488，位次11925。具体情况可以参考...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-云南，男，578分，全省13657名，能报考贵校吗？",
        "question": "贵校招生办老师您好，我是云南考生，高考分数578分，全省位次是13657名，报考贵校，有机会被录取吗？",
        "answer": "你好，我校2023年在云南省录取男生最低分数为559，位次14885，2022年男生最低分579，位次13492。具体情况可以参考学校微信公众号“火大青春”《转需！火箭军工程大学2021-2023年招生录取分数线》。"
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-录取",
        "question": "吉林女考生519分，团员，被该校录取的可能性大吗？",
        "answer": "考生你好，我校往年在吉林招收女生情况，2023年女生最低分510分，2022年最低分585，考生可以结合当年成绩和位次综合判断。"
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-询问河南招生情况",
        "question": "贵校您好，我是一名河南考生，本次考试598分全省25049名，请问是否可以报考该校",
        "answer": "考生你好，我校在河南招生情况为，2023年最低分574，位次42150，2022年最低分545，位次64281，可以作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-报考咨询",
        "question": "江苏 选科物生地 591 排名37358 有希望被贵校录取吗 、",
        "answer": "考生你好，我校在江苏招生情况为，2023年最低分595，位次35651，2022年最低分571，位次34005，可以作为参考。2024年高考选考科目为物生地的江苏考生，男生可以报考我校火力指挥与控制工程、侦测工程、导弹工程、测控工程4个专业，女生可以报考目标工程专业。"
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-报考成绩",
        "question": "您好，本人陕西理科考生，总分558，位次19954，有希望被贵校录取吗？可能性多大？谢谢。",
        "answer": "你好，我校在陕西省录取情况为2023年最低分445，位次60328，2022年最低分520，位次23309，2021年最低分516，位次23395，考生可以作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-报考",
        "question": "您好，我北京596选科物理，地理，历史，可以报考火大吗",
        "answer": "考生你好，北京2024年高考选考科目为物理、地理、历史的男生，可以报考我校测控工程专业，女生可以报考侦测工程专业。"
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-招生",
        "question": "你好！江西物化生男孩565分，位次2万8多，特别向往军校很喜欢贵校的专业，有机会进档吗？谢谢！",
        "answer": "考生你好，我校在江西省录取情况为2023年最低分572，位次19191，2022年最低分552，位次21344，考生可以作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-请问贵校在贵州录取位次",
        "question": "位次，分数",
        "answer": "考生你好，我校在贵州省录取情况为2023年最低分514，位次23690，2022年最低分536，位次13006，2021年最低分500，位次25879，考生可以作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-属于提前批吗？报考流程是什么？",
        "question": "今天现场咨询了咱们学校，请问报考流程是什么？",
        "answer": "考生你好，报考我校的具体流程为："
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-报考询问",
        "question": "重庆男566分物理93有希望录取吗",
        "answer": "考生你好，我校往年在重庆招生情况，2023年最低分557分，位次17393，2022年最低分559，位次16720，考生可以结合当年成绩和位次综合判断。"
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-录取",
        "question": "为什么院校代码5位，但是志愿里面只能填4位",
        "answer": "考生你好，我校国标代码为91034，在志愿填报时我校在陕代码为0070."
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-报考咨询",
        "question": "贵校您好，我是一位四川绵阳的考生，本次高考我考了601分，全省排名25601名，请问是否可以报考贵校？",
        "answer": "你好，我校2023年在四川省录取男生最低分数为590，位次33794，2022年男生最低分584，位次45586。具体情况可以参考学校微信公众号“火大青春”《转需！火箭军工程大学2021-2023年招生录取分数线》。"
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-湖南考生575能报考贵校吗？",
        "question": "老师你好，我是湖南考生，575分，省排位在25533，左眼4.8/右眼4.6，报考贵校有被录取的机会吗？",
        "answer": "你好，我校2023年在湖南省录取男生最低分数为586，位次25087，2022年男生最低分571，位次22981。具体情况可以参考学校微信公众号“火大青春”《转需！火箭军工程大学2021-2023年招生录取分数线》。"
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-陕西录取",
        "question": "陕西男520分能上吗",
        "answer": "你好，我校2023年在陕西省录取情况为最低分445，位次60328，指挥类平均分527，高一本线84分。具体情况可以参照公众号“火大青春”《转需！火箭军工程大学2021-2023年招生录取分数线》。"
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-湖南24年高考物理类583分(女生)，报考贵校能否录取",
        "question": "首长好，请问湖南2024年高考物理类583分（女生），位次21200位，报考贵校是否能录取？",
        "answer": "你好，我校2023年在湖南省录取女生最低分数为611，位次11204，2022年女生最低分585，位次13635。具体情况可以参考学校微信公众号“火大青春”《转需！火箭军工程大学2021-2023年招生录取分数线》。"
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-四川录取",
        "question": "老师您好，请问四川考生2024年高考596分，位次28929位，报考贵校是否能录取？专业：测控工程（指技融合）；武器发射工程（指挥）；导弹工程（指挥），可否？谢谢",
        "answer": "你好，我校2023年在四川省录取情况中，指挥类最低位次为33794，指技融合类最低位次为26966。具体情况可以参照公众号“火大青春”《转需！火箭军工程大学2021-2023年招生录取分数线》。"
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-专业",
        "question": "武器发射工程的指挥类专业代码是多少",
        "answer": "你好，我校武器发射工程指挥类专业编号，请以陕西省教育考试院志愿填报系统中编号为准，往年为15。"
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-体检",
        "question": "近视手术必须提前半年做吗",
        "answer": "考生你好，激光手术需满半年以上，截止报考当年9月1日。"
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-考生咨询",
        "question": "老师您好，我想请问一下我是贵州考生有国家专项计划理科高考分数预估500报考贵校被录取的概率大吗？",
        "answer": "考生你好，我校为军队院校，属于提前批次录取，没有国家专项计划类别招生。"
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-专业",
        "question": "武器发射工程非指挥专业编号是多少？网上没查到？",
        "answer": "你好，我校武器发射工程非指挥类专业编号，请以陕西省教育考试院志愿填报系统中编号为准，往年为14."
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-专业",
        "question": "云南高考585分位次11535能被哪个专业录取",
        "answer": "考生你好，云南省2023年最低录取位次为14885，由于每年每个专业在各省招生计划不同，专业录取位次每年波动性比较大，建议考生填报志愿时选择服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-招生",
        "question": "老师，我是24届理工科男生，分数预估530左右，但是门牙有点深覆合和开牙合，请问这对贵校报名有影响吗",
        "answer": "你好，关于门牙有覆颌情况，要现场医生具体判断情况。"
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-招生",
        "question": "老师，我是24届理工科男生，分数预估530左右，但是门牙有点深覆合和开牙合，请问这对贵校报名有影响吗",
        "answer": "你好！我看您重复咨询这个问题，可关注“火大青春”微信公众号，查找火箭军工程大学招收普通高中毕业生体检标准要求，其中通用标准第五节口腔科对相关内容进行明确，也可具体咨询陕西省咨询老师，蔡老师，13359250176。"
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-专业咨询",
        "question": "报考军校指挥类专业，毕业后能不能直接考研？",
        "answer": "我校所有专业均可以报考直读研究生。"
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-专业",
        "question": "想问一下，学校有没有信息安全专业？武器发射工程算不算非指挥专业？",
        "answer": "你好，我校16个招生专业中无信息安全专业。武器发射工程专业分为指挥类和技术类2个类别，在各省志愿填报时专业代码不同。"
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-色弱能够报考哪些军校专业？",
        "question": "我是河南一名考生主要想咨询一下色弱能够报军校的哪些专业？成绩大约在580左右，我担心被军校提档后因为色弱问题再被退档，那样的话我就不能再投本科批次的学校，如果可以报考军校的话，有哪些岗位是色弱没有限制的呢？我在网上了解到通用岗和装甲岗对色弱没有限制，希望老师能够解答一下",
        "answer": "你好，对于我校16个招生专业，其中土木工程专业体检标准为通用岗位合格，其它15个专业要求导弹岗位合格，导弹岗位的体检标准为在符合通用标准的基础上增加了色觉要求，即色弱，不合格。"
    },
    {
        "schoolName": "火箭军工程大学",
        "title": "火箭军工程大学-陕西 男 考生咨询",
        "question": "招生领导陕西 理科 男预测530分可以填报贵校不？（2024资料学校还没发下来）",
        "answer": "你好，成绩达到一本线以上的考生均可报考我校，录取成绩预测可以参考近几年我校在陕录取成绩，2023年录取平均成绩532,最低分445，2022年平均分540分，最低分520分。"
    },
    {
        "schoolName": "武警工程大学",
        "title": "武警工程大学-体检",
        "question": "右肾可见两个囊性回声较大范围约14*12mm可以报考贵校吗河南理科622分",
        "answer": "同学，具体你可以查看《军队选拔军官和文职人员体检标准》，https://mp.weixin.qq.com/s/dYWQQJIVq5FUfXfX4zwd5g，是否符合通用标准，符合即可报考我校大部分专业"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-关于转专业政策",
        "question": "国家专项类录取学生，语数英高考成绩达到90%以上的（135分）的，在新生入学时可以申请跨学科、跨学院转专业吗？需要转入考核吗？",
        "answer": "语数英高考成绩其中一门达到90%以上的的，在新生入学时可以直接申请特长类转专业。具体参见：2023年特长类转专业通知https://jwc.lzu.edu.cn/lzupage/2023/09/02/N20230902103205.html"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-关于转专业政策",
        "question": "国家专项类录取学生，语数英高考成绩达到90%以上的（135分）的，在新生入学时可以申请跨学科、跨学院转专业吗？需要转入考核吗？",
        "answer": "语数英高考成绩其中一门达到90%以上的的，在新生入学时可以直接申请特长类转专业。具体参见：2023年特长类转专业通知https://jwc.lzu.edu.cn/lzupage/2023/09/02/N20230902103205.html"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-关于转专业政策",
        "question": "国家专项类录取学生，语数英高考成绩达到90%以上的（135分）的，在新生入学时可以申请跨学科、跨学院转专业吗？需要转入考核吗？",
        "answer": "语数英高考成绩其中一门达到90%以上的的，在新生入学时可以直接申请特长类转专业。具体参见：2023年特长类转专业通知https://jwc.lzu.edu.cn/lzupage/2023/09/02/N20230902103205.html"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-关于转专业政策",
        "question": "国家专项类录取学生，语数英高考成绩达到90%以上的（135分）的，在新生入学时可以申请跨学科、跨学院转专业吗？需要转入考核吗？",
        "answer": "语数英高考成绩其中一门达到90%以上的的，在新生入学时可以直接申请特长类转专业。具体参见：2023年特长类转专业通知https://jwc.lzu.edu.cn/lzupage/2023/09/02/N20230902103205.html"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-转专业政策",
        "question": "是所有专业都能转专业吗",
        "answer": "转专业机会及方法：https://zsb.lzu.edu.cn/zhaoshengzixun/changjianwenti/2021/0627/176725.html"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-招生咨询",
        "question": "河南考生，文史类，591分，位次2990，报考贵校有希望吗？如果录到俄语和德语，能申请转专业吗？转专业政策是怎样规定的？",
        "answer": "可以试着冲一冲。可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-开学考试",
        "question": "想问一下贵校的开学考试大概是和高考差不多嘛，考的是高中内容吗？谢谢",
        "answer": "我校除开学后基地班选拔之外，无考试。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-报考",
        "question": "青海考生，457分，民族排位1321名，报考贵校民族班，有望录取吗？",
        "answer": "可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-临床医学",
        "question": "临床医学本科能否转专业。会不会有门槛",
        "answer": "可以转专业，不设硬性的门槛。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-转专业",
        "question": "贵校转专业的政策是什么样的呢，转出的比例是多少，可以跨院转吗",
        "answer": "转专业机会及方法：https://zsb.lzu.edu.cn/zhaoshengzixun/changjianwenti/2021/0627/176725.html"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-保研率",
        "question": "兰州大学保研率是多少",
        "answer": "平均27%。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-住宿",
        "question": "您好，我想请问贵校的住宿条件和洗浴条件如何呢",
        "answer": "榆中校区本科生四人间。有公共的浴室，公寓楼内也有浴室。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-录取",
        "question": "您好，我云南600分排名7650，请问有机会报考贵校吗？如果有，哪些专业有机会或者可能被调剂的专业是哪些？谢谢啦",
        "answer": "机会很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-甘肃历史类，民族班",
        "question": "老师您好，请问一下历史类甘肃排名大概多少能够被贵校普通类/民族班录取？",
        "answer": "普通类历史1300以前希望很大，民族班可能会适当降低。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-报考",
        "question": "甘肃离开最低录取位次今年大概能到多少名啊",
        "answer": "7500名以前希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-录取几率",
        "question": "老师好，孩子福建考生，男，理化生，621，省排8700名，如果报名我校，服从调剂，请问录取概率大吗？谢谢",
        "answer": "冲一冲，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-关于转专业政策",
        "question": "国家专项类录取学生，语数英高考成绩达到90%以上的（135分）的，在新生入学时可以申请跨学科、跨学院转专业吗？需要转入考核吗？",
        "answer": "语数英高考成绩其中一门达到90%以上的的，在新生入学时可以直接申请特长类转专业。具体参见：2023年特长类转专业通知https://jwc.lzu.edu.cn/lzupage/2023/09/02/N20230902103205.html"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-录取",
        "question": "您好，甘肃省类考生报考了兰大专项计划，超特批线40多分有希望被录取吗",
        "answer": "有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-报考",
        "question": "广西考生605分，位次6264，可以冲一下吗，被调剂的可能大不大；以及你校王牌专业有哪些；你校住宿条件如何；最后想问一下有什么推荐专业吗",
        "answer": "专业选择余地很大，一般不会产生调剂。住宿条件很好，榆中校区四人间。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-山东考生611，想报贵校生物技术专业，是否能被录取",
        "question": "位次15941，物化生选科。该专业保研率是多少？",
        "answer": "有希望，保研率27%左右。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-青海女 高考354 位次15866能不能报贵校",
        "question": "有国家地方专项计划",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-能考什么专业",
        "question": "新疆488位次6071",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-录取",
        "question": "请问新疆488位次6000多一点被录取的希望大吗",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-录取",
        "question": "青海理工491位次2290可以报考临床医学吗？",
        "answer": "进档几率很大，临床医学有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-河南文科位次2728有什么推荐专业？",
        "question": "河南文科生高考位次2728，报什么专业不容易被调剂？",
        "answer": "需要冲一冲，大概率被调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-护理学专业有身高限制吗？",
        "question": "你好，请问贵校的护理学 女生报考有身高限制吗？如果进了贵校调档线，会不会因为身高问题而被退档？净身高1.53米建议报考贵校护理学吗？四川文史类4000位次有望进贵校护理学吗？",
        "answer": "护理没有身高限制。有希望，几率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-报考",
        "question": "老师好，山西考生理科592，录取概率大吗?如果服从调剂，会不会调剂到中外合作办学？转专业难不难？今年新生在哪个校区？",
        "answer": "合作办学不接受调剂，新生在榆中校区培养。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-咨询",
        "question": "贵州考生612全省排名6116报考贵校的电子信息专业有望被录取嘛，如果没有，那哪些抓专业有机会啊",
        "answer": "希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-工科住宿费在多少",
        "question": "住宿费在页面没有展示",
        "answer": "榆中校区1200元每年每人。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-环境科学与工程属于专业介绍的哪一类专业",
        "question": "在专业介绍里没有找到该专业，但报考书上写的是该名称。另外，想咨询一下新疆理科479，位次6876可以报该专业吗，录取后是否存在退档风险",
        "answer": "录取希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-重庆考生",
        "question": "物化政606位次11309有希望报考贵校吗？",
        "answer": "冲一冲，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-您好，青海文科位次2225，457分有望被贵校录取吗",
        "question": "录取",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-关于转专业政策",
        "question": "国家专项类录取学生，语数英高考成绩达到90%以上的（135分）的，在新生入学时可以申请跨学科、跨学院转专业吗？需要转入考核吗？",
        "answer": "语数英高考成绩其中一门达到90%以上的的，在新生入学时可以直接申请特长类转专业。具体参见：2023年特长类转专业通知https://jwc.lzu.edu.cn/lzupage/2023/09/02/N20230902103205.html"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-新疆",
        "question": "新疆为什么没有口腔医学专业",
        "answer": "没有投放。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-录取",
        "question": "青海491分，排名2290，能被录取到临床医学吗？",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-视觉传达中外合作",
        "question": "您好，请问山东物生地美术生525.5综合分上贵校的视觉传达的中外合作机会大吗？",
        "answer": "要求，专业课成绩240以上，文化课成绩390以上，外语成绩80以上。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-兰州大学高校专项有那些专业",
        "question": "兰州大学高校专项有那些专业",
        "answer": "查看详情https://yx.lzu.edu.cn/lzuzsb/stuweb/scoreweb/zsjh.jsp"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-录取几率",
        "question": "湖北，物化，7600位，报口腔或临床，录取几率大吗？",
        "answer": "希望很大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-甘肃考生，有国家专项，请问贵校的投档分数是否包含独生子女加分",
        "question": "本人目前分数580，贵校录取时是否承认五分加分，就是投完档录取时会加这个分吗",
        "answer": "兰州大学认可教育部和各省（直辖市、自治区）教育主管部门规定的全国性高考加分项目。对同一名考生的所有加分项目，只取其中幅度最大的一项分值，且不超过20分。加分在投档、分专业时均适用。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-录取",
        "question": "老师您好：新疆理工科考生，男，分数510，位次4413，可以被录取贵校哪些专业，大气科学或其他，另咨询辐射和核安全专业的专业方向都是那些",
        "answer": "冲一冲，有可能进档。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-录取",
        "question": "老师，老师，河北考生605，位次13855，能进入贵校的什么专业推荐一下吧",
        "answer": "冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-甘南定向免费医学生享受两女户的加分政策么",
        "question": "甘南定向免费医学生享受两女户的加分政策么",
        "answer": "兰州大学认可教育部和各省（直辖市、自治区）教育主管部门规定的全国性高考加分项目。对同一名考生的所有加分项目，只取其中幅度最大的一项分值，且不超过20分。加分在投档、分专业时均适用。高考加分项目及分值不适用于不安排分省招生计划的招生类型,以及教育部及地方教育主管部门明确规定的其他不适...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-美术类招生",
        "question": "今年美术类只有中外合作专业吗，安徽文科515分，美术综合分566，省排名330，报兰州大学机会大吗",
        "answer": "只招艺术合作办学，有机会，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-甘肃考生物化生578，位次8821",
        "question": "位次8821,请问有没有希望上贵校及推荐专业",
        "answer": "冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-录取",
        "question": "湖北女生历史类595分，排名2643位，有机会冲贵校吗？专业能否麻烦老师推荐几个",
        "answer": "工商管理有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-保研率",
        "question": "请问老师，贵校各专业保研率是怎么个情况？",
        "answer": "平均27%，最高的专业到80%以上。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-高校专项计划",
        "question": "老师我是历史类中政史地方向的考生，成绩580位次1442，在高校专项计划下，我能不能考上贵校？ 贵校在高校专项计划下有哪些专业？",
        "answer": "有机会，欢迎报考。招生计划详见https://yx.lzu.edu.cn/lzuzsb/stuweb/scoreweb/zsjh.jsp。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-广东考生 591分 排位4285 能否被贵校录取？",
        "question": "想报考贵校201专业组。",
        "answer": "可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-关于转专业政策",
        "question": "国家专项类录取学生，语数英高考成绩达到90%以上的（135分）的，在新生入学时可以申请跨学科、跨学院转专业吗？需要转入考核吗？",
        "answer": "语数英高考成绩其中一门达到90%以上的的，在新生入学时可以直接申请特长类转专业。具体参见：2023年特长类转专业通知https://jwc.lzu.edu.cn/lzupage/2023/09/02/N20230902103205.html"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-山东",
        "question": "山东考生598分位次23224选科政史生被贵校录取机会大吗 可以报哪些专业",
        "answer": "普通类专业希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-甘肃通过国家专项进入兰州大学的概率大吗",
        "question": "我在甘肃是8231名，有国家专项，报考兰州大学录取的概率怎么样呢",
        "answer": "有机会，建议服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-浙江548分进入贵校师范类的概率大吗？",
        "question": "位次在112800",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-强基",
        "question": "强基什么时候出到底录不录取",
        "answer": "录取结果将于近期发布"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-退档",
        "question": "您好，陕西考生专业服从调剂，是否会被退档，除身体要求外，是否有还有其它要求？",
        "answer": "服从调剂进档不退档案。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-报考",
        "question": "物理类包含加分571，省排16000+有望报考贵校什么专业，如果投档了是否会被退档",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-物化生 排名10338 632",
        "question": "安徽考生 1.电子信息类(含电子信息科学与技术、通信工程、人工智能)，可以报吗？几率多大？ 2.提档后，服从条件情况相下，会退档吗？",
        "answer": "电子信息要冲一冲，服从调剂，进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-老师你好!内蒙古考生",
        "question": "老师你好!内蒙古考生602分位次4015，想咨询一下被贵校该录取可能性有多大？",
        "answer": "希望很大，专业选择余地较大。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-录取概率",
        "question": "请问江西省历史组考生高考608省排1392报考贵校录取概率大吗？贵校招生简章上写的分数优先，不设专业极差是指什么呢？我将一专业放在第二志愿与另一将该专业放在第一志愿的考生之间怎么录取呢？",
        "answer": "进档希望很大。看两位考生的分数，谁的分数高，优先给谁安排专业。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-特长转专业政策",
        "question": "请问贵校的特长转专业政策是只有享有国家专项计划的考生才能享受的吗？转入的专业是否必须和我的特长挂钩呢？比如我的英语141，是否意味着我必须学英语专业呢？",
        "answer": "普通类、民族班、高校专项、国家专项考生均有资格。必须与特长挂钩。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-录取",
        "question": "老师，我是云南文科生，分数是618，排名是1412，被兰大录取的概率大吗",
        "answer": "希望很大，有机会选专业。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-北京文综考生分数616，排名7980，历史满分",
        "question": "北京文综考生分数616，排名7980，历史满分，想报02专业组，把握大么",
        "answer": "经济学有希望，其他专业需要冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-视力",
        "question": "老师您好 一个眼睛度数大于八百度可以抱本校的医学吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-物理学选择专业方向",
        "question": "天津女生 630分，位次5451，是否有希望报考贵校物理学。如果能上，大二选择专业方向时，依据个人意愿，还是成绩选择",
        "answer": "个人意愿结合成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-甘肃考生物化生组合",
        "question": "老师您好！请问兰州考生物化生组合，580分，位次8416，能否报考贵校？会不会退档？贵校转专业要求？",
        "answer": "得冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-关于转专业政策",
        "question": "国家专项类录取学生，语数英高考成绩达到90%以上的（135分）的，在新生入学时可以申请跨学科、跨学院转专业吗？需要转入考核吗？",
        "answer": "语数英高考成绩其中一门达到90%以上的的，在新生入学时可以直接申请特长类转专业。具体参见：2023年特长类转专业通知https://jwc.lzu.edu.cn/lzupage/2023/09/02/N20230902103205.html"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-高考专项",
        "question": "我高考610理综280，位次11912，报了兰州大学高校专项报考贵校有希望吗？",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-录取",
        "question": "老师好，山东615分14057位次史地政 报咱学校汉语言文学是否能录取",
        "answer": "有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-录取",
        "question": "请问湖北608，想报考贵校，有机会录取么？",
        "answer": "冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-色弱",
        "question": "广东物化，孩子色弱，专业组有可报专业，有不可报专业，服从调剂提档后会不会调剂不可报专业而退档",
        "answer": "不会调剂到不能录取的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-山西考生592能够推荐一下可报考专业吗",
        "question": "位次9520，想报考咱们，报哪些专业可以被选上，然后不被调剂的可能性大一些，想让推荐一下",
        "answer": "药学、环境科学与工程类(环境科学、环境工程)、临床药学录取可能性较大，可选择。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-录取",
        "question": "甘肃606分省排4195想报贵校的物理类专业，电子信息类，核工程与核技术，应用物理学几率有多大",
        "answer": "按照录取概率，顺序是应用物理学、电子信息类、物理类专业、核工程与核技术。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-本硕连读",
        "question": "本硕连读的专业有哪些？这些专业历年来连读的概率有多大？",
        "answer": "我校除过强基计划外，无本硕连读直接招生专业。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-录取位次",
        "question": "新疆文科考生位次2252，被贵校高校专项录取机会大吗？",
        "answer": "因为新疆不对外公布录取位次，可通过兰州大学在新疆录取分数查询https://yx.lzu.edu.cn/lzuzsb/stuweb/scoreweb/score.jsp。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-高校专项",
        "question": "老师您好，高校专项在疆招生是根据文理科类别分别录取吗？高校专项招生只有一个专业，后续还可以转专业吗？",
        "answer": "分文理科录取，入校有转专业资格。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-报考咨询",
        "question": "老师您好 我是黑龙江考生物化生590分 排名10643名 请问有机会报考贵学校？ 谢谢",
        "answer": "有希望，服从调剂冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-专业",
        "question": "请问贵校的社会学专业，毕业后的就业方向是哪些方面，该专业能考公吗",
        "answer": "事业单位居多，可以考公。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-高校专项相关问题",
        "question": "老师我是浙江考生物化生627位次27353高校专项录取有望冲刺一下吗",
        "answer": "可以试着冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-请问通过国家专项进入贵校可以嘛？",
        "question": "本人报考地在贵州，分数592，排名10417，想报化学与制药类，可以吗？",
        "answer": "有希望，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-兰州大学报考",
        "question": "老师您好，我是青海省，文科生，高考分数为478.位次1484名有希望报考贵校吗？几率大不大",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-录取",
        "question": "重庆文科405 美术统考223.4 综合分192.7 排名4244请问能报考贵校吗",
        "answer": "专业课成绩不满足条件。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-关于转专业政策",
        "question": "国家专项类录取学生，语数英高考成绩达到90%以上的（135分）的，在新生入学时可以申请跨学科、跨学院转专业吗？需要转入考核吗？",
        "answer": "语数英高考成绩其中一门达到90%以上的的，在新生入学时可以直接申请特长类转专业。具体参见：2023年特长类转专业通知https://jwc.lzu.edu.cn/lzupage/2023/09/02/N20230902103205.html"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-03专业组上海招生",
        "question": "贵校不限专业组在上海招生人数较少，请问历年报考人数多吗？报录比怎样？如高于去年录取分数，但担心人数太少不利于录取可以填报贵校吗？",
        "answer": "与往年基本持平，录取分数与往年趋同。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-兰大有没有预科，且最低位次是多少",
        "question": "兰大有没有预科，且最低位次是多少",
        "answer": "无预科。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-体检近视",
        "question": "老师你好，请问有屈光不正可以报考贵校的草业科学专业吗？",
        "answer": "可以的。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-录取",
        "question": "湖南艺术生古筝专业音乐表演综合分316.8全省排名639报贵校有希望录取吗？",
        "answer": "需提供文化课成绩，要求390以上。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-投档比的问题",
        "question": "我在贵校的招生网上了解贵校的投档比1:1.05，我想请问一下如果我们专业组在湖南的招生计划是一个人，贵校提档是只提一个档案走，还是会多提一个人走",
        "answer": "不高于1:1.05，并不是1:1.05。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-录取",
        "question": "甘肃考生，物理类557分，位次13709，能否报考物理、化学专业？",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-招生数",
        "question": "白银今年有免费医学生吗",
        "answer": "有招生，19人。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-甘肃考生604，位次4449",
        "question": "男娃能不能推荐一下咱们大学能上啥啥专业",
        "answer": "这个位次，理工农医类专业都可以报考，根据自己的兴趣结合往年录取分数来选择。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-问",
        "question": "云南理科6741名，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "进档没问题，选择专业余地较大。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-高校专项",
        "question": "高校专项计划在甘肃录取的最低位次是多少",
        "answer": "历年录取分数查询https://yx.lzu.edu.cn/lzuzsb/stuweb/scoreweb/zsjh.jsp"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-录取问题",
        "question": "新疆2024应届考生，498位次5273，报贵校临床医学录取概率大吗",
        "answer": "有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-会不会退档",
        "question": "老师，你好，我是来自四川的考生（女），今年贵校在四川计划招76人，按规则提档79人，假如我高考成绩550，但刚好位列79位，我体检合格，服从调剂，请问贵校会不会因为我成绩低对我采取退档处理",
        "answer": "服从调剂，进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-老师您好，我是陕西考生，分数581，位次13472，哪些专业",
        "question": "老师您好，我是陕西考生，分数581，位次13472，哪些专业录取希望大点",
        "answer": "专业选择余地不大，可以服从调剂试着先进来。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-录取几率",
        "question": "吉林省排名19353，物理，录取概率大吗",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-关于转专业政策",
        "question": "国家专项类录取学生，语数英高考成绩达到90%以上的（135分）的，在新生入学时可以申请跨学科、跨学院转专业吗？需要转入考核吗？",
        "answer": "语数英高考成绩其中一门达到90%以上的的，在新生入学时可以直接申请特长类转专业。具体参见：2023年特长类转专业通知https://jwc.lzu.edu.cn/lzupage/2023/09/02/N20230902103205.html"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-广西考生593分",
        "question": "广西考生593分.9044位次可以报考贵校的临床医学么",
        "answer": "临床专业希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-贵州考生物化生592位次10771是否可以报考贵校",
        "question": "贵州考生物化生592位次10771是否可以报考贵校",
        "answer": "冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-报考",
        "question": "老师您好，我是青海省，文科生，高考分数为478.位次1484名有希望报考贵校吗？另外，请问兰州大学的会计类和汉语言文学是否有几率呢？",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-投档比",
        "question": "请问贵校的投档比是多少呢？如果根据去年的数据可以报贵校的专业且服从调剂，各方面条件合格会不会被退档呢？",
        "answer": "服从调剂，进档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-录取",
        "question": "湖南物化生518能否冲冲贵校吗？",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-江苏考生626分13551位读贵校临床，口腔医学有希望吗",
        "question": "如题",
        "answer": "可以冲一下临床，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-请问今年考了607分，位次7600左右，谢谢。",
        "question": "有点色弱，能上电子信息相关的专业吗？谢谢老师。",
        "answer": "可以学习，不受限"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-保研率",
        "question": "化学类保研率有多少？大二时能分选什么课程",
        "answer": "普通班保研率30%左右"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-录取",
        "question": "广东物生政610，排位16156，有机会报考贵校吗",
        "answer": "希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-转专业",
        "question": "请问贵校的转专业政策是？",
        "answer": "转专业机会及方法：https://zsb.lzu.edu.cn/zhaoshengzixun/changjianwenti/2021/0627/176725.html"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-报考",
        "question": "湖北物化政女生617，省排名10373-10680间，可以报考贵校吗？",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-高校专项",
        "question": "江苏考生文史类排名多少录取概率大？",
        "answer": "3600以前希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-报考咨询",
        "question": "山西 理工 601分 省排7541 可以报考该校的化学专业吗",
        "answer": "需要冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-能报考什么专业",
        "question": "吉林省物理类考生，高考600分，省排名6362，请问都可以报考什么专业",
        "answer": "以上专业较为匹配"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-湖南全理85143名报考有希望吗",
        "question": "您好 湖南全理85143名报考有希望吗503分",
        "answer": "希望很小。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-关于转专业政策",
        "question": "国家专项类录取学生，语数英高考成绩达到90%以上的（135分）的，在新生入学时可以申请跨学科、跨学院转专业吗？需要转入考核吗？",
        "answer": "语数英高考成绩其中一门达到90%以上的的，在新生入学时可以直接申请特长类转专业。具体参见：2023年特长类转专业通知https://jwc.lzu.edu.cn/lzupage/2023/09/02/N20230902103205.html"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-山东物化生605",
        "question": "山东物化生605能上物理专业吗？",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-调剂问题",
        "question": "老师您好，我是河南理科考生，想询问贵校报满五个专业，过最低分被提档，但达不到这五个专业分数线，会被调剂到这五个专业之外吗？",
        "answer": "可能会调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-强基计划",
        "question": "请问强基计划汉语言文学专业在安徽的录取结果什么时候出？ 我的高考成绩是620分，省排名1683名，可以被录取吗？",
        "answer": "待公布，及时关注报名系统。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-预科",
        "question": "贵校民族预科在本校培养嘛？去年预科录取最低分多少啊？在广西有录取计划嘛？",
        "answer": "无预科"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-河北录取",
        "question": "你好，我是河北考生，612分，一万名，想报兰州大学，兰州大学是大类招生吗？被电气，电子信息等录取概率大吗？",
        "answer": "电子信息7000以前希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-专业调剂问题",
        "question": "想报考贵校医学类专业，如果被调剂，会在医学类专业中调剂，还是全校调剂？陕西理科585分，位次在全省排12240位，谢谢解答。",
        "answer": "希望不大，调剂在理科类专业中调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-调剂",
        "question": "录取后会被调剂到不可以转专业的专业吗，如护理系和中外合办的专业",
        "answer": "不会调剂到这些专业。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-转专业",
        "question": "请问贵校文科转专业有什么要求或者限制？",
        "answer": "大一期末转专业不限制考生的科类。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-贵校中外合作",
        "question": "贵校中外合作是4+0模式吗 ，每年4+0模式的学生占比是多少",
        "answer": "计算机合作办学有2+2或者4+0,4+0占比约3分之2。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-录取",
        "question": "请问陕西文科排名1700左右不考虑专业，服从调剂是否有机会被贵校录取？",
        "answer": "很接近，可以冲一冲，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-贵州物化生614分排名5872",
        "question": "报考贵校临床医学希望大吗？",
        "answer": "有希望，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-福建大理615有机会上贵校吗",
        "question": "福建大理615有机会上贵校吗",
        "answer": "工商管理可以冲一冲，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-录取转专业",
        "question": "新疆位次6071报考今年新招生的电子信息专业有机会录取吗，如果被调剂会调剂到不可以转专业的护理学吗",
        "answer": "进档希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-河南理科位次15902能报考临床医学专业吗？",
        "question": "老师好！河南理科610分位次15902能报考本校临床医学专业吗？",
        "answer": "临床录取希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-河南理科位次15902能报考临床医学专业吗？",
        "question": "老师好！河南理科610分位次15902能报考本校临床医学专业吗？",
        "answer": "临床录取希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-关于转专业政策",
        "question": "国家专项类录取学生，语数英高考成绩达到90%以上的（135分）的，在新生入学时可以申请跨学科、跨学院转专业吗？需要转入考核吗？",
        "answer": "语数英高考成绩其中一门达到90%以上的的，在新生入学时可以直接申请特长类转专业。具体参见：2023年特长类转专业通知https://jwc.lzu.edu.cn/lzupage/2023/09/02/N20230902103205.html"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-报考问题",
        "question": "高考理科17000名有机会报考贵校吗？",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-强基计划还需要填志愿么",
        "question": "强项计划的复试还不知道成绩，需要填报强基计划的志愿么",
        "answer": "按所在省教育考试院规定，需要填报的话，就按要求填上。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-报考咨询",
        "question": "福建物化生，省排7794，可以投档吗",
        "answer": "希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-高校专项录取",
        "question": "老师，本人2024考生历史类全省排名2560有机会通过高校专项录取吗",
        "answer": "有机会，试试看。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-兰州大学高校专项甘肃最低位次",
        "question": "兰州大学高校专项甘肃最低位次",
        "answer": "参考普通类该专业录取分数，适当降低10分左右考虑，去估计。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-想报兰大中外合作",
        "question": "内蒙古美术考生，文化课443分，专业课250分，英语99，有希望吗？",
        "answer": "有机会，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-重庆考生",
        "question": "重庆理科608分，排位10751位次，请问报考贵校有希望吗？如果有，大概能报考哪些专业呢？",
        "answer": "进档希望较大，以下专业比较稳妥。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-录取",
        "question": "新疆单列理科位次1932，有希望被贵校民族班录取吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-高校专项",
        "question": "老师您好，山东考生分数为563，位次为57071，通过了贵校的资格审查，我的录取几率大吗？另外报志愿的话这属于提前批次吗？",
        "answer": "希望不大。高校专项属于提前批。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-加分",
        "question": "老师您好，我想咨询一下本校的提前批是否接受加分政策",
        "answer": " 高考加分项目及分值不适用于不安排分省招生计划的招生类型,以及教育部及地方教育主管部门明确规定的其他不适用加分的情况。需要具体对照报考我校的类型。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-天津女孩文科5451，请问老师有希望冲不限组的专业吗？",
        "question": "天津女孩文科5451，请问老师有希望冲不限组的专业吗？",
        "answer": "希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-录取",
        "question": "你好，宁夏考生区位2504到2533报考兰大的辐射防护与核污染专业能行么",
        "answer": "希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-黑龙江物化生考生分数623 省排名5062",
        "question": "老师您好，想问下我的分数以及省排名可以进入贵校学习吗？贵校保研百分比多少呢？",
        "answer": "平均27%。希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-高校专项",
        "question": "高校专项开放什么专业",
        "answer": "经济学类。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-高校专项计划",
        "question": "高校专项计划 请问一下贵校在陕西省高校专项招生的相关专业，招收人数，已及2023年的最低录取分数，谢谢",
        "answer": "工商管理，招2人。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-关于转专业政策",
        "question": "国家专项类录取学生，语数英高考成绩达到90%以上的（135分）的，在新生入学时可以申请跨学科、跨学院转专业吗？需要转入考核吗？",
        "answer": "语数英高考成绩其中一门达到90%以上的的，在新生入学时可以直接申请特长类转专业。具体参见：2023年特长类转专业通知https://jwc.lzu.edu.cn/lzupage/2023/09/02/N20230902103205.html"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-请问贵校今年是提档不退档吗",
        "question": "如标题",
        "answer": "服从调剂，进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-录取",
        "question": "您好，陕西理科女，成绩589，位次11391，能报通信工程或者信息安全专业吗，有多大几率录取",
        "answer": "电子信息类7000以前希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-请问贵校的专业组分类和去年一样吗",
        "question": "如标题",
        "answer": "以江苏考试院公布的为准，略有变化。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-江苏考生，物化生，分数618，省排17930，可以冲一冲吗",
        "question": "如果可以有没有专业建议",
        "answer": "试试看，希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-贵州历史方向考生录取概率如何",
        "question": "我是贵州历史方向考生，高考分数610，全省排位1233，报考贵校的人力资源管理专业的录取概率如何？",
        "answer": "冲一冲看，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-贵州历史方向考生录取概率如何",
        "question": "我是贵州历史方向考生，高考分数610，全省排位1233，报考贵校的人力资源管理专业的录取概率如何？",
        "answer": "希望不大，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-高校专项广西理科571，16565位次能进兰大吗",
        "question": "报名了高校专项，想试试兰大",
        "answer": "普通类希望不大，高校专项可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-兰州大学在陕西的高校专项计划专业是什么,没有在省信息网查到",
        "question": "兰州大学在陕西的高校专项计划专业是什么,没有在省信息网查到",
        "answer": "化工与制药类（化学工程与工艺、能源化学工程），2个招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-录取问题",
        "question": "老师你好 我是宁夏考生 483分位次6557 宁夏一本线432 请问我报考兰州大学什么专业有希望",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-理科物生地571广西16565位次有机会报考兰大吗",
        "question": "报有兰大高校专项计划，想进贵校",
        "answer": "有机会，可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-录取问题",
        "question": "老师您好，我想问一下甘肃理科考生高考分数571，并且具有高校专项审核通过的资格，能不能被贵校医学影像学专业录取，还有就是医学影像学专业的最低投档分是多少，谢谢老师",
        "answer": "投档线未出，高校专项没有影像学专业。走高校专项有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-甘肃历史组561，位次2442可以报兰大那些专业？",
        "question": "组561，位次2442可以报兰大那些专业？",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-录取",
        "question": "云南文科1629有希望报贵校的马克思主义类吗？",
        "answer": "进档希望较大，专业保证不了。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-天津女孩630文科5451，请问老师有希望冲不限组的专业吗？",
        "question": "天津女孩630文科5451，请问老师有希望冲不限组的专业吗？能否把各专业都说一下。谢谢老师！！",
        "answer": "希望很大！"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-关于历史学系报考",
        "question": "老师我想请问这个历史学类报考的时候他里面的三种是分开报吗？还是是直接选历史学系这个大类去了分？去了分的话是自己选吗？ 谢谢老师回答",
        "answer": "按历史学类招生，学习一年多后专业内分流。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-关于转专业政策",
        "question": "国家专项类录取学生，语数英高考成绩达到90%以上的（135分）的，在新生入学时可以申请跨学科、跨学院转专业吗？需要转入考核吗？",
        "answer": "语数英高考成绩其中一门达到90%以上的的，在新生入学时可以直接申请特长类转专业。具体参见：2023年特长类转专业通知https://jwc.lzu.edu.cn/lzupage/2023/09/02/N20230902103205.html"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-安徽高考分数线",
        "question": "安徽高考理科627分，全省排名1万2千多可以报考兰州大学吗",
        "answer": "进档希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-志愿信息",
        "question": "甘肃历史少数民族考生549位次3200想填报民族班有希望吗",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-录取",
        "question": "你好，我是青海考生，位次2420，被贵校临床医学专业录取的概率多大",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-询问",
        "question": "本人甘肃考生分数480位次18464可以上免费医学吗（免费医学其他条件都满足了）",
        "answer": "有希望，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-兰州大学的生物专业如何 气候专业怎么样 选调机率大不大",
        "question": "生物专业读博容易吗 基地和普通专业有啥区别 基地前景怎么样 环境如何 保研率怎么样 调剂一般调剂到什么专业",
        "answer": "基地班保研率更高，50%左右。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-陕西理工位次15000整，能冲贵校么",
        "question": "陕西理工位次15000整，能冲贵校么",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-录取信息",
        "question": "甘肃文史成绩549位次3200录取希望大吗",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-甘肃高考录取问题咨询",
        "question": "您好，麻烦咨询一下文史类538，排名4198，想报哲学类，录取概率大吗？",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-老师你好，小孩的外语是日语专业是物理",
        "question": "请问一下，报什么专业好点呢？",
        "answer": "请提供详细位次和分数。请致电0931-5196678"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-法学类专业限制",
        "question": "请问法学类专业对视力身高等有没有什么限制",
        "answer": "无限制。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-甘肃历史类位次1356录取有希望嘛",
        "question": "甘肃历史类位次1356录取有希望嘛",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-15000名有专项计划的甘肃考生能上兰大什么专业",
        "question": "老师您好，我是一名甘肃考生，15000名有高校专项和国家专项，能上兰大的什么专业",
        "answer": "有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-老师好，请问工商管理类进去以后是凭什么来选择具体的专业呢？",
        "question": "是凭大一的绩点排名还是要考虑高考成绩呢",
        "answer": "个人意愿和大一综合成绩排名。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-询问分数",
        "question": "老师您好我甘肃考生，排名8416，分数580，还有独生子女可以加五分，585有希望录取吗",
        "answer": "可以冲一冲看。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-询问分数",
        "question": "老师您好我甘肃考生，排名8416，分数580，还有独生子女可以加五分，585有希望录取吗",
        "answer": "可以冲一冲看。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-关于转专业政策",
        "question": "国家专项类录取学生，语数英高考成绩达到90%以上的（135分）的，在新生入学时可以申请跨学科、跨学院转专业吗？需要转入考核吗？",
        "answer": "语数英高考成绩其中一门达到90%以上的的，在新生入学时可以直接申请特长类转专业。具体参见：2023年特长类转专业通知https://jwc.lzu.edu.cn/lzupage/2023/09/02/N20230902103205.html"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-录取",
        "question": "请问陕西11095名可以报考贵校的口腔学或临床医学或麻醉学吗？这些专业可以保研吗？保研率是多少？",
        "answer": "8000以前希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-临床医学",
        "question": "陕西考试，分数583，报考贵校的临床可以吗",
        "answer": "希望不大，8000以前希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-录取，转专业",
        "question": "我是宁夏考生理科位次2600被新开设的化学类，物理类录取的几率是多少，转专业有没有对专业课也就是一年后的成绩有要求",
        "answer": "有机会。转专业对成绩没有明文要求。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-录取及大类分流",
        "question": "请问1、天津考生，选科史地政，排名8600，有希望录取吗；2、大类招生，什么时候选专业，原则是什么",
        "answer": "希望不大。大类分流一般在大一下或者大二下。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-食宿问题",
        "question": "今年的新生的住宿条件是上床下桌吗？",
        "answer": "大部分是上床下桌。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-报考",
        "question": "请问一下山西考生592分可以被贵校录取吗？可以上到哪些专业？",
        "answer": "提档概率较大，专业选择余地不大。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-招生",
        "question": "请问老师两个问题，湖南物化生男生627分，省排6024，报考贵校有多少把握？贵校转专业有何具体政策？",
        "answer": "把握很大，专业选择余地很大。转专业详见："
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-四川考生高考分数590，省排名33245。能否录入贵校呢？",
        "question": "。",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-报考咨询",
        "question": "江苏考生626分有希望报贵校吗",
        "answer": "冲一冲，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-录取",
        "question": "福建，选科物化生，分数624，排名7845，有机会上贵校吗？",
        "answer": "进档概率很大。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-关于转专业政策",
        "question": "国家专项类录取学生，语数英高考成绩达到90%以上的（135分）的，在新生入学时可以申请跨学科、跨学院转专业吗？需要转入考核吗？",
        "answer": "语数英高考成绩其中一门达到90%以上的的，在新生入学时可以直接申请特长类转专业。具体参见：2023年特长类转专业通知https://jwc.lzu.edu.cn/lzupage/2023/09/02/N20230902103205.html"
    },
    {
        "schoolName": "兰州大学",
        "title": "兰州大学-高校专项被录取后可在校内转专业吗",
        "question": "本人兰大的高校专项已通过审核，请问被录取后可在校内转专业吗？ 如果可以转专业：1.请问计算机和电子信息类能转专业嘛？ 2.本人为江苏物生地考生，在校内转专业会不会受到限制？ 望老师回答",
        "answer": "可以转专业的。关于转专业的详细情况可查看："
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-转专业",
        "question": "1.能不能转专业？ 2转专业成绩限制 3.转专业范围限制 4.了解转入规则 5.投档比是否1:1？",
        "answer": "感谢关注兰州理工大学，我校本科招生官网公布了近三年各省份录取分数情况， （本科招生网http://zhaosheng.lut.edu.cn），请查阅报考。开学有   一个选拔考试，考有些专业的鲲鹏班，基地班与卓越班，考入即转入相应专业，考高中数学英语，在大二开始若成绩优异则可以提交转专业申请，理工转理工，...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-录取",
        "question": "我是新疆考生 高考成绩389 位次18093希望报贵校概率大吗",
        "answer": "感谢关注兰州理工大学，我校本科招生官网公布了近三年各省份录取分数情况， （本科招生网http://zhaosheng.lut.edu.cn），请查阅报考。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-489分报该校的国家专项可以录取吗？",
        "question": "489分报该校的国家专项可以录取吗？",
        "answer": "感谢关注兰州理工大学，我校本科招生官网公布了近三年各省份录取分数情况， （本科招生网http://zhaosheng.lut.edu.cn），请查阅报考。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-专业组",
        "question": "025专业组国家专项的分为什么那么低，去年2.5w都几乎能上真的吗？",
        "answer": "感谢关注兰州理工大学，我校本科招生官网公布了近三年各省份录取分数情况， （本科招生网http://zhaosheng.lut.edu.cn），请查阅报考。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-录取",
        "question": "老师，通过国家专项录取的电气工程及其自动化和正常录的有区别吗",
        "answer": "感谢关注兰州理工大学，并没有什么区别的"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-老师好，江西，物化地，517分，68126名，想报考贵校统招",
        "question": "老师好，江西，物化地，517分，68126名，想报考贵校统招，希望大不？谢谢老师",
        "answer": "感谢关注兰州理工大学，我校本科招生官网公布了近三年各省份录取分数情况， （本科招生网http://zhaosheng.lut.edu.cn），请查阅报考。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-招生",
        "question": "今年日语专业在辽宁招生吗？",
        "answer": "感谢关注兰州理工大学，我校本科招生官网公布了今年招生计划， （本科招生网http://zhaosheng.lut.edu.cn），请查阅报考。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-录取",
        "question": "我是广东考生，520分，114736名，请问能服从分配的进入贵校吗？是否有开学考，从而有机会转专业呢？若有，则考试前应准备什么呢？",
        "answer": "感谢关注兰州理工大学，我校本科招生官网公布了近三年各省份录取分数情况， （本科招生网http://zhaosheng.lut.edu.cn），请查阅报考。开学是一个选拔考试，考有些专业的鲲鹏班，基地班与卓越班，考入即转入相应专业，考高中数学英语，在大二开始若成绩优异则可以提交转专业申请"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-调剂",
        "question": "我是四川考生，想问一下贵校的提档线是按照院校最低分还是专业最低分？",
        "answer": "感谢关注兰州理工大学，我校是按院校最低分"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-录取机率",
        "question": "老师好，安徽理科，539分，位次7万2，有没有机会被贵校录取？如靠前填报，转专业比例多少？",
        "answer": "感谢关注兰州理工大学，我校本科招生官网公布了近三年各省份录取分数情况， （本科招生网http://zhaosheng.lut.edu.cn），请查阅报考。转专业比例名额每年都不同。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-少数民族预科班会收多少",
        "question": "甘肃的 预科班会收多少 分的专业有哪些 有财经类的吗",
        "answer": "感谢关注兰州理工大学，我校本科招生官网公布了今年的招生计划（本科招生网http://zhaosheng.lut.edu.cn），请查阅报考。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-录取",
        "question": "你好老师，请问广东物化政考生513分，位次125499，能进贵校吗？",
        "answer": "感谢关注兰州理工大学，我校本科招生官网公布了近三年各省份录取分数情况， （本科招生网http://zhaosheng.lut.edu.cn），请查阅报考。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-国家专项",
        "question": "如果填报了贵校的国家专项并且不服从调剂，会影响下一个志愿的录取吗 （C段）",
        "answer": "感谢关注兰州理工大学，国家专项是C段，不影响其他批次录取，但是在C段内如果退档则会影响下个专业录取"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-关于投档比，调剂，会不会被退档，转专业，双学位和保研等问题",
        "question": "贵校对于海南省设置的投档比是多少？专业组中只有一个专业时，若服从调剂该如何调剂，还是直接退档？服从调剂会不会被退档？进学校后能不能转专业，名额和要求分别是什么？进学校后能不能修双学位？有没有保研的名额，保研率是多少？学校有没有不同的校区？有没有贵校的联系方式？海南569分，...[详细]",
        "answer": "感谢关注兰州理工大学，根据我校招生章程第九条 学校根据各省（自治区、直辖市）生源情况确定提档比例，按照顺序志愿投档的批次，调档比例控制在120%以内。按照平行志愿投档的批次，调档比例控制在105%以内，服从调剂并身体符合要求不会退档，进学校后可以转专业，入学有个卓越班，基地班的选...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-录取",
        "question": "你好，江苏考生物化生，位次97000左右，536分，可以报微电子科学与工程吗？如服从调剂，会不会退档？谢谢。",
        "answer": "感谢关注兰州理工大学，我校本科招生官网公布了近三年各省份录取分数情况， （本科招生网http://zhaosheng.lut.edu.cn），请查阅报考。服从调剂，身体符合，过提档线就不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-录取",
        "question": "请问贵校的专业之间存在分级差吗，有没有专业限制男女比例，重庆考生是一比一投档吗，有保研吗，进入贵校后可以转专业吗",
        "answer": "感谢关注兰州理工大学，我校专业没有级差，专业不限制男女比例，根据我校招生章程第九条 学校根据各省（自治区、直辖市）生源情况确定提档比例，按照顺序志愿投档的批次，调档比例控制在120%以内。按照平行志愿投档的批次，调档比例控制在105%以内，每个专业有保研名额，入校后可以转专业"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-录取",
        "question": "请问新疆单列类314分 11510位次 服从调剂可以被贵校录取吗？",
        "answer": "感谢关注兰州理工大学，我校本科招生官网公布了近三年各省份录取分数情况， （本科招生网http://zhaosheng.lut.edu.cn），请查阅报考。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-转专业",
        "question": "贵校往届转专业至机械工程及其自动化的名额有几个，转专业可以转去卓越班吗",
        "answer": "感谢关注兰州理工大学，名额每年都会变化，卓越班不能转入，只能通过选拔考试进入"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-国家专项",
        "question": "如果填报了贵校的国家专项而没有被录取，会影响下一个学校的继续录取吗 ?",
        "answer": "感谢您关注兰州理工大学，国家专项与普通批次并不冲突，不影响下个批次录取"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-投档调档",
        "question": "投档比和调档比有什么区别，",
        "answer": "调档比例是指某一院校调阅考生电子档案数与计划招生数的比例。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-兰州理工大学",
        "question": "贵校能否用日语代替英语修学分毕业，不学英语，公共课有无日语？",
        "answer": "感谢您关注兰州理工大学，根据我校招生简章第十五条：报考非外国语言文学类专业的考生，我校各专业不限制应试外语语种。我校公共外语为英语。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-录取",
        "question": "浙江考生531，有希望报考贵校的英语专业吗？能否转专业？",
        "answer": "感谢关注兰州理工大学，我校本科招生官网公布了近三年各省份录取分数情况， （本科招生网http://zhaosheng.lut.edu.cn），请查阅报考，入校后可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-英语专业",
        "question": "请问报考贵校的英语专业。有没有英语成绩要求，谢谢您！。",
        "answer": "感谢关注兰州理工大学，我校各专业并不限制单科成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-英语专业",
        "question": "选英语专业，有没有英语成绩要求？",
        "answer": "感谢关注兰州理工大学，我校招生专业并不限制单科成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-我能否报考贵校01专业组汉语言文学",
        "question": "你好老师，我是本省考生，高考成绩519 位次6230，能否报考贵校汉语言文学专业，还有 是不是开学有一个入学测试 ，关于分班的。感谢",
        "answer": "感谢关注兰州理工大学，我校本科招生官网公布了近三年各省份录取分数情况， （本科招生网http://zhaosheng.lut.edu.cn），请查阅报考"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-转专业政策",
        "question": "转专业的实施办法",
        "answer": "入学有英语和数学两门课的选拔考试 可以进入基地班或者卓越班学习 另外一年后学习成绩前30%可以申请转专业"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-录取",
        "question": "吉林考生499分有机会录取到新能源科学与工程专业吗？",
        "answer": "感谢关注兰州理工大学，我校本科招生官网公布了近三年各省份录取分数情况， （本科招生网http://zhaosheng.lut.edu.cn），请查阅报考，入校后可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-录取",
        "question": "贵校2024年物理类最低录取分数线和位次是多少",
        "answer": "感谢关注兰州理工大学，我校本科招生官网公布了近三年各省份录取分数情况， （本科招生网http://zhaosheng.lut.edu.cn），请查阅报考，入校后可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-录取",
        "question": "甘肃美术综合分453排名3660报贵校有机会吗",
        "answer": "感谢关注兰州理工大学，我校本科招生官网公布了近三年各省份录取分数情况， （本科招生网http://zhaosheng.lut.edu.cn），请查阅报考，入校后可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-录取",
        "question": "甘肃美术生专业240文化课380综合排名1400左右有希望上贵校吗？",
        "answer": "感谢关注兰州理工大学，我校本科招生官网公布了近三年各省份录取分数情况， （本科招生网http://zhaosheng.lut.edu.cn），请查阅报考，入校后可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-专业问题",
        "question": "老师你好，贵校的勘察技术与工程是否有地理学科的要求，本人是广东物化生考生",
        "answer": "感谢关注兰州理工大学，我校本科招生专业并没有勘察技术与工程，具体请在兰州理工大学本科招生官网查询 （本科招生网http://zhaosheng.lut.edu.cn）"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-转专业申请获得通过的条件是什么？",
        "question": "您好！请问下，假如被贵校英语专业录取后，能否申请转为法学专业？（没能达到贵校当年法学最低分数线的情况下）如果能，都什么时候可以申请？满足哪些条件才能通过申请？机率大吗？盼回复谢谢！",
        "answer": "感谢关注兰州理工大学，入校后可以转专业，在大二第一学期若成绩达到年级前30%可以申请转专业，但是有名额限制。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-投档比",
        "question": "贵校在安徽的投档比是多少？",
        "answer": "感谢关注兰州理工大学，根据我校招生章程第九条 学校根据各省（自治区、直辖市）生源情况确定提档比例，按照顺序志愿投档的批次，调档比例控制在120%以内。按照平行志愿投档的批次，调档比例控制在105%以内"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-录取",
        "question": "我是吉林物化地考生 530分 位次19139 有希望被贵校计算机类专业录取吗",
        "answer": "感谢关注兰州理工大学，我校本科招生官网公布了近三年各省份录取分数情况， （本科招生网http://zhaosheng.lut.edu.cn），请查阅报考。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-是否适合自己",
        "question": "女生学习工科类的话推荐嘛？就业是否有性别歧视？有推荐的专业嘛？",
        "answer": "专业没有好坏之分，具体的专业选择要结合孩子自身的发展规划以及兴趣爱好进行选择"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-录取",
        "question": "甘肃物化生，排名37643，国家专项录取概率大嘛？大概会录取到哪些专业？",
        "answer": "感谢关注兰州理工大学，我校本科招生官网公布了近三年各省份录取分数情况， （本科招生网http://zhaosheng.lut.edu.cn），请查阅报考。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-专业方向",
        "question": "新能源科学与工程具体方向是什么？",
        "answer": "感谢关注兰州理工大学，我校本科招生官网有所有专业简介，可以前往查询了解 （本科招生网http://zhaosheng.lut.edu.cn）"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-校区",
        "question": "老师，在那个校区就读取决于什么，专业吗",
        "answer": "感谢关注兰州理工大学，各学院分布在不同校区，在哪个校区就读取决于录取专业。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-能否申请转专业？难度大吗？",
        "question": "您好！请问贵校能否申请转专业？比如，被贵校英语专业录取后，能否申请转为法学或知识产权专业？如果能，都什么时候可以申请？需要参加什么考试？什么成绩才能通过申请？机率大吗？盼回复谢谢！",
        "answer": "感谢关注兰州理工大学，可以申请转专业，在大二上学期成绩在年级前30%可以提交转专业申请，但有名额限制"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-河南理科",
        "question": "530分 100737位次可以报贵校吗？",
        "answer": "感谢关注兰州理工大学，我校本科招生官网公布了近三年各省份录取分数情况， （本科招生网http://zhaosheng.lut.edu.cn），请查阅报考。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-录取",
        "question": "重庆历史类考生523分位次10397-10588报考贵校法学专业有希望吗？",
        "answer": "感谢关注兰州理工大学，我校本科招生官网公布了近三年各省份录取分数情况， （本科招生网http://zhaosheng.lut.edu.cn），请查阅报考。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-录取",
        "question": "甘肃考生物理类，467排名46331报考国家专项计划，电气工程及其自动化，通信工程，机械设计制造及其自动化，化学工程与工艺，材料成型及控制工程可以被录取吗",
        "answer": "感谢关注兰州理工大学，我校本科招生官网公布了近三年各省份录取分数情况， （本科招生网http://zhaosheng.lut.edu.cn），请查阅报考。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-录取",
        "question": "天津考生,物化地529分30758名，报考物化组专业录取机会大吗?",
        "answer": "感谢关注兰州理工大学，我校本科招生官网公布了近三年各省份录取分数情况， （本科招生网http://zhaosheng.lut.edu.cn），请查阅报考。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-录取问题",
        "question": "四川理科518，可以报考吗",
        "answer": "感谢您关注兰州理工大学，我校本科招生官网公布了近三年各省份录取分数情况，（本科招生网http://zhaosheng.lut.edu.cn），请您查阅报考"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-录取",
        "question": "老师您好，我是重庆艺术生 美术联考221.5 文化401 综合位次4700有可能被录取吗？",
        "answer": "感谢您关注兰州理工大学，我校本科招生官网公布了近三年各省份录取分数情况，（本科招生网http://zhaosheng.lut.edu.cn），请您查阅报考"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-投档比",
        "question": "贵校投档比是多少",
        "answer": "我校投档比例控制在100%-105%，考生服从专业调剂、身体条件符合要求，进档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-四川文科录取",
        "question": "请问四川文537可以报考贵校吗，想报考文学类专业录取概率怎么样",
        "answer": "感谢您关注兰州理工大学，我校本科招生官网公布了近三年各省份录取分数情况，（本科招生网http://zhaosheng.lut.edu.cn），请您查阅报考"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-录取可能",
        "question": "四川理科考生，分数558，排名62014，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "感谢您关注兰州理工大学，我校本科招生官网公布了近三年各省份录取分数情况，（本科招生网http://zhaosheng.lut.edu.cn），请您查阅报考"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-咨询",
        "question": "请问2024年江苏考生545分，86000名有希望冲击贵校的特色专业吗",
        "answer": "感谢您关注兰州理工大学，我校本科招生官网公布了近三年各省份录取分数情况，"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-报考",
        "question": "您好，我见知识产权第一次在广西招生，想问一下：478分，理科（物化政），可以有机会报考贵校的法学（知识产权）吗",
        "answer": "感谢您关注兰州理工大学，我校本科招生官网公布了近三年各省份录取分数情况，"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-录取",
        "question": "山东物化政478能上吗？稳不稳？全省排名23万",
        "answer": "感谢您关注兰州理工大学，我校本科招生官网公布了近三年各省份录取分数情况，（本科招生网http://zhaosheng.lut.edu.cn），请您查阅报考"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-投档比",
        "question": "请问今年贵校投档比是多少",
        "answer": "学校根据各省（自治区、直辖市）生源情况确定提档比例，按照顺序志愿投档的批次，调档比例控制在120%以内。按照平行志愿投档的批次，调档比例控制在105%以内。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-国家专项计划如何录取",
        "question": "走国家专项规则及录取情况",
        "answer": "国家专项在本科批C段填报"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-请问甘肃考生理科498有机会被贵校录取吗",
        "question": "请问甘肃考生理科498有机会被贵校录取吗",
        "answer": "感谢您关注兰州理工大学，我校本科招生官网公布了近三年各省份录取分数情况，（本科招生网http://zhaosheng.lut.edu.cn），请您查阅报考"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-录取分数",
        "question": "你好，我高考分数为516分，位次为26393，报考兰州理工大学能否稳上",
        "answer": "感谢您关注兰州理工大学，我校本科招生官网公布了近三年各省份录取分数情况，"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-报考",
        "question": "重庆考生历史类高考成绩517，进入贵校法学专业机率大吗？",
        "answer": "感谢您关注兰州理工大学，我校本科招生官网公布了近三年各省份录取分数情况，"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-甘肃考生志愿专业咨询",
        "question": "老师甘肃男物化生504能报甘肃兰州理工大学或兰州交通大学电气工程及其自动化专业嘛？ 位30852。 如果不行。其他进国家电网的专业有推荐的嘛？谢谢",
        "answer": "感谢您关注兰州理工大学，我校本科招生官网公布了近三年各省份录取分数情况，（本科招生网http://zhaosheng.lut.edu.cn），请您查阅报考"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-河北物化组合16万多位次能否考上贵校",
        "question": "物化475有机会考上吗",
        "answer": "感谢您关注兰州理工大学，我校本科招生官网公布了近三年各省份录取分数情况，（本科招生网http://zhaosheng.lut.edu.cn），请您查阅报考"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-今年分数线",
        "question": "今年分数线是多少？不加民族分是399，加上是419，报考该校有希望吗？特别想学习师范专业",
        "answer": "感谢您关注兰州理工大学，我校本科招生官网公布了近三年各省份录取分数情况，"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-甘肃360分能上贵校本科专业吗",
        "question": "甘肃360分能上贵校本科专业吗",
        "answer": "感谢您关注兰州理工大学，我校本科招生官网公布了近三年各省份录取分数情况，"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-贵校有在湖南投放国家专项的名额吗",
        "question": "2024年高考填报志愿阶段的国家专项计划有没有湖南的名额",
        "answer": "我校在湖南没有投放国家专项计划"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-录取",
        "question": "甘肃考生425能上本大学吗？",
        "answer": "感谢您关注兰州理工大学，我校本科招生官网公布了近三年各省份录取分数情况，"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-报考",
        "question": "请问河南省566排名53909 可以化学工程与工艺或应用化学吗",
        "answer": "感谢您关注兰州理工大学，我校本科招生官网公布了近三年各省份录取分数情况，"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-志愿填报",
        "question": "478，物理80，可以推荐那个专业",
        "answer": "感谢您关注兰州理工大学，我校本科招生官网公布了近三年各省份录取分数情况，"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-报考问题",
        "question": "甘肃省排多少才可以上理工大呢",
        "answer": "感谢您关注兰州理工大学，我校本科招生官网公布了近三年各省份录取分数情况，"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-自动化",
        "question": "宁夏考生分数487，排名6125，报贵校的自动化专业概率大么？",
        "answer": "感谢您关注兰州理工大学，我校本科招生官网公布了近三年各省份录取分数情况，"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-录取",
        "question": "您好，甘肃考489想报考贵校应用化学，能被录取吗？",
        "answer": "感谢您关注兰州理工大学，我校本科招生官网公布了近三年各省份录取分数情况，"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-湖南男考生 物化生 533分，能上该校什么专业？",
        "question": "湖南男考生 物化生 533分，能上该校什么专业？",
        "answer": "感谢您关注兰州理工大学，我校本科招生官网公布了近三年各省份录取分数情况，"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-四川少数民族预科班分数线",
        "question": "四川少数民族预科班分数线多少",
        "answer": "我校今年四川没有预科班招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-请问软件大三、大四会不会涨价？",
        "question": "请问软件大三、大四会不会涨价？",
        "answer": "我校实行学分制收费，学分制学费由公共课学分学费和专业课学分学费组成。将学分学费折算为学年学费，标准如下（甘发改收费[2012]1877号）：工科类专业4700元/学年；建筑学、城乡规划专业5500元/学年；艺术类专业6800元/学年；理科类专业4300元/学年；外语类专业4400元/学年；其他类专业学费为4...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-软件工程",
        "question": "重庆考生物化生459分能报你们院校的软件工程专业吗",
        "answer": "感谢您关注兰州理工大学，我校本科招生官网公布了近三年各省份录取分数情况，"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "报考非外国语言文学类专业的考生，我校各专业不限制应试外语语种。我校公共外语为英语，非英语语种的考生请谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-咨询调剂原则",
        "question": "老师，您好！贵校招生简章中第十一条中“考生所有专业志愿都无法满足时，若服从专业调剂，则根据考生成绩和学校其他专业志愿情况调剂录取，否则，作退档处理。”，请问在本校同一专业组内调剂吗",
        "answer": "欢迎关注兰州理工大学！在以院校专业组报考的省份，报考专业无法满足时，在考生所报考的专业组内进行调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-专业转型",
        "question": "你好，是否可以在考入贵校学习时，可以选择专业转型",
        "answer": "欢迎关注兰州理工大学，我校目前的政策是大学一年级结束后，学习成绩在专业前30%的在校生可以申请转专业"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-报考",
        "question": "请问，能源动力与工程，新能源科学与工程，这两个专业色弱的学生可以报考吗？",
        "answer": "欢迎关注兰州理工大学，我校对考生的身体条件要求执行《普通高等学校招生体检工作指导意见》，请查阅参考"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-升学",
        "question": "兰州理工大学是否有硕士和博士点？升学率怎么样？",
        "answer": "学校目前有6个一级学科博士点，25个一级学科硕士点"
    },
    {
        "schoolName": "兰州理工大学",
        "title": "兰州理工大学-就业",
        "question": "该校电气工程及其自动化有什么优势",
        "answer": "关于电气工程及其自动化专业，在兰州理工大学本科招生网（https://zhaosheng.lut.edu.cn/）上有详细的介绍，欢迎咨询，也欢迎报考兰州理工大学"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-转专业",
        "question": "如果被 本校录取，是调后的专业，可以转自已喜欢的专业吗？",
        "answer": "大一结束后，本专业排名前25%，无挂科，可以申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-录取",
        "question": "我是新疆考生 高考成绩389 位次18093希望报贵校录取概率大吗",
        "answer": "考生你好，请参阅我校历年在新疆录取情况，并结合一分一段表决定。https://zscx.lzjtu.edu.cn/#/lnzyfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-老师您好",
        "question": "老师您好，我是色弱，如果我想选的专业组中有不招收色盲色弱的专业，我选了专业服从调剂，那有没有可能给我分到那个不招收色弱色盲的专业，然后导致我被退档呢？",
        "answer": "只要你不报色盲色弱限制的专业，就不会调剂到限制的专业，也不会因此退档"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-上海美术生，综合分446，有机会被贵校A1录取吗？",
        "question": "我是上海美术考生，综合分446.52，文化分391（总分660），专业分228.2（总分300）排位3189，有机会被贵校动画或绘画或视觉传达设计或环境设计或产品设计专业录取吗？",
        "answer": "考生你好："
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-兰州交通大学",
        "question": "山东文科477政史地组合，排名23万位次，有机会冲击贵校的阿拉伯语，西班牙语等小语种专业吗？",
        "answer": "https://zscx.lzjtu.edu.cn/#/lnzyfs，参考去年位次的话，最低在15万多。建议报考其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-公共外语",
        "question": "请问学校有开设日语课程吗，可以用日语考级代替英语考级吗，学校要求必须英语考级才可毕业吗",
        "answer": "没有开设日语，只要你不报英语专业，其他专业都可以报考，入学后你可以用日语考级代替英语考级"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-退档",
        "question": "老师好我是贵州考生，我们填志愿没有服从调剂这个，填了你们学校会被退档吗",
        "answer": "贵州志愿填报的基本单位是专业（类）+院校，只要录取，就直接录取到专业，不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-录取",
        "question": "浙江女考生，位次89304有希望被贵校数据科学与大数据技术专业录取吗",
        "answer": "去年82000多，差不多"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-录取",
        "question": "物理类18000名次，地方专项可以报交通运输和计算机科学与技术吗？地方专项录取后和普通录取有区别吗，有没有协议",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-江西物化生497，排名91250有机会报考贵校吗",
        "question": "江西物化生497，排名91250有望被贵校录取吗",
        "answer": "参考去年分数位次，建议报考其他学校https://zscx.lzjtu.edu.cn/#/lnzyfs。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-录取",
        "question": "地方专项优惠多少分",
        "answer": "地方专项物理类建议41000前报考。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-报考",
        "question": "老师您好，我是河南理科考生，位次66811，想报考贵校，报考哪些专业希望大一点，谢谢回复。",
        "answer": "https://zscx.lzjtu.edu.cn/#/lnzyfs多数专业都能报，可以参考去年的位次。欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-录取",
        "question": "您好！！想问问福建考生今年458位次20683有望被贵校的西班牙语专业录取嘛？",
        "answer": "去年历史类最低是21730，应该还是挺有希望的。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-询问",
        "question": "老师您好，本人色弱，如果，填报贵校的002专业组第一志愿未被录取但服从调剂，会不会被调剂到不招收色弱色盲的专业导致退档？",
        "answer": "不会的。色弱同学自己不报限制专业的话，就不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-录取&middot;",
        "question": "本科二批次新疆单列类选考英语有希望吗分数287",
        "answer": "请参阅往年我校在新疆录取情况。https://zscx.lzjtu.edu.cn/#/lnzyfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-江西美术考生排名3800多名，是否可以报告。",
        "question": "可以选修第二专业？",
        "answer": "艺术类考生政策发生变化，往年录取成绩及位次已不具备参考价值。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-录取",
        "question": "陕西理科392排名11922能否冲贵校本科，和专科，服从调剂，专科支持专升本本校本科吗?谢谢",
        "answer": "1、专科去年最低的位次在12万左右，上专科差不多。2、本科不建议报考。3、我校没有专升本。就业率95%，多数铁路局就业。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-录取",
        "question": "本科二批次新疆单列类选考英语有希望吗",
        "answer": "请参阅往年我校在新疆录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-录取",
        "question": "新疆单列类选考外语287服从调剂有希望吗",
        "answer": "请参阅我校历年在新疆录取情况。https://zscx.lzjtu.edu.cn/#/lnzyfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-录取",
        "question": "物化地456分，省排名51342能被贵校的茅以升班录取吗",
        "answer": "本科报不了，可以报我们高职专科。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-报考问题",
        "question": "想问贵校的英语专业有英语口语的要求吗 就是没有考口语的是否能够录取",
        "answer": "没有口语要求，英语语种报考即可。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-录取",
        "question": "请问新疆单列类考生314分，11510位次 服从调剂，可以被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好，请参阅我校历年在新疆录取情况，并结合一分一段表决定。https://zscx.lzjtu.edu.cn/#/lnzyfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-报考",
        "question": "请问色弱可以报考贵校的机械类专业和自动化类专业吗",
        "answer": "参考我们学校章程https://zsb.lzjtu.edu.cn/info/1018/1722.htm，未来不去铁路局就业就可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-湖北物化生",
        "question": "湖北物化生526位次67862，可以报考贵校哪些专业？",
        "answer": "根据去年位次，最低在5万多，建议报考其他学校"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-录取",
        "question": "新疆理工类考生409位次15059可以报考贵校的电气工程及其自动化专业，交通运输专业吗",
        "answer": "考生你好，请参阅我校历年在新疆录取情况，并结合一分一段表决定。https://zscx.lzjtu.edu.cn/#/lnzyfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-铁路",
        "question": "老师你好，我是浙江考生，请问铁路类本科专业对浙江开放的有哪几个，还有我以前学日语的，有没有影响，毕业时英语要过几级才能毕业。还有上海铁路局会过来校招吗？",
        "answer": "很多专业铁路局都可以，铁路局能招的专业有20多个。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-咨询",
        "question": "请问207分能进本校吗，学费多少，可以专升本吗？",
        "answer": "考生你好，请参阅我校历年在新疆录取情况，并结合一分一段表决定。https://zscx.lzjtu.edu.cn/#/lnzyfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-调剂",
        "question": "如果服从调剂，被贵校提档，一定能保证不滑档吗？",
        "answer": "只要身体条件符合专业要求，服从调剂，提档后不退档"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-报考",
        "question": "甘肃省理科27513报考电气自动化可以吗",
        "answer": "参考去年，报不了，建议报考其他专业https://zscx.lzjtu.edu.cn/#/lnzyfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-投档比",
        "question": "你好，请问贵校投档比是多少",
        "answer": "只要进档，身体条件符合要求，服从调剂就不会被退档"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-录取",
        "question": "物化地503，位次31252有啥好专业可以报吗？",
        "answer": "如果没有专项，只报普通类的话，参考去年为此，可以冲一下材料成型、道路桥梁与渡河工程、稳一点的话环境工程、化学工程工艺等专业。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-录取",
        "question": "老师您好，我是江西考生，高考547，排位11269，可以报考汉语言文学或者是汉语国际教育吗？",
        "answer": "去年位次在13000多和14000，可以试着冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-录取",
        "question": "藏区专项46756能被贵校录上吗？",
        "answer": "差不多，可以报一下"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-报考",
        "question": "甘肃文科位次6232报考兰州交通大学有希望吗？会不会退档",
        "answer": "有希望，服从调剂不退档"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-4录取",
        "question": "请问河南美术综合468.5报考动画专业有机率吗",
        "answer": "艺术类今年计算规则发生很大变化，无法参考往年的位次，抱歉提供不了建议"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-录取",
        "question": "甘肃457位次50861理科有可能被贵校录取吗",
        "answer": "专科可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-福建物理类考生",
        "question": "老师好：福建女孩物化政 分数544 排位44013 一问：想报考学校工科类的专业是否有录取的希望。二问是否对眼镜有特殊要求（小孩近视）。",
        "answer": "根据去年分数位次，可试一下化学工程 与工艺、环境科学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-录取咨询",
        "question": "上海考生，男生，选科为政治，历史，化学，分数为425分，想报贵校的财务管理，会计学，国际经济与贸易和工商管理专业，请问有望被录取吗？若可被录取，是否会被调剂专业？",
        "answer": "https://zscx.lzjtu.edu.cn/#/lnzyfs，你参考一下去年的位次，单看分数并不稳妥。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-报考",
        "question": "您好，新疆单列类考生，总分303，位次13550。如果报贵校电气工程及其自动化或计算机科学与技术有没有希望被录取？",
        "answer": "考生你好，请参阅我校历年在新疆录取情况，并结合一分一段表决定。https://zscx.lzjtu.edu.cn/#/lnzyfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-录取",
        "question": "甘肃理科480，排名40580～41057，报考贵校的通信工程可以被录取吗？",
        "answer": "本科可能冲不上，可以考虑我们高职。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-江西省考生咨询",
        "question": "今年考了536分全省50095，物化地能不能上该校软件工程，新能源科学与工程，，机械电子工程专业。该校宿舍是几人一间。",
        "answer": "软件工程去年是53000多，新能源是54000多，机械电子工程54000多，https://zscx.lzjtu.edu.cn/#/lnzyfs。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-专业咨询",
        "question": "请问贵校哪些专业比较容易进铁路集团？",
        "answer": "铁路局招聘涉及20多个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-考生咨询",
        "question": "你好，我是浙江省的考生，分数507，请问报贵校的化学工程与工艺会滑档吗？为什么该专业与前面的专业分差这么大？",
        "answer": "报考专业不能只看分数，更重要的是看位次，你参考去年位次来报考https://zscx.lzjtu.edu.cn/#/lnzyfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-考生咨询",
        "question": "你好，我是浙江省的考生，分数507，请问报贵校的化学工程与工艺会滑档吗？为什么这个专业与前面的专业分数相差那么大",
        "answer": "https://zscx.lzjtu.edu.cn/#/lnzyfs，需要参考去年的位次，光说分数是不好参考的。专业报的人多分数就更高，报的人少就有可能分数低。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-投档比",
        "question": "贵校在安徽的投档比是多少？",
        "answer": "投档比和考生没关系，只要进档，身体符合专业要求，服从调剂就不会被退档"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-女生报考及就业",
        "question": "甘肃物理类，532分，女，位次2000，想报交通运输，能录取吗？就业女生校招难吗？",
        "answer": "交通运输去年位次在17000多，可以冲一下。除了交通运输，还可以报其他专业。女生就业比男生难一点，但对比同级别其他学校，就业率更高。https://zscx.lzjtu.edu.cn/#/lnzyfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-录取",
        "question": "老师好！我是福建文科考生，史地政分数为453分，排名21603，想报名贵校工商管理和财务管理有机会吗？谢谢",
        "answer": "参考去年分数位次，财务管理去年的位次是13000多，工商管理没有招，但也不会相差太多。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-报考",
        "question": "老师我想请问一下，甘肃省男生理科考了400分，过本科线三十分，省排名77744，报考贵校的铁路类专业有希望吗",
        "answer": "可以报考我们高职专科，都是铁路相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-报考",
        "question": "我是重庆历史类考生 省排名14900左右报考贵校会计专业录取的机率大吗",
        "answer": "去年会计没有在重庆投计划，文史类最低分15000位次，但会计学在其他省份分数相对较高，可以试着冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-是否适合",
        "question": "女生适合学习工科嘛？贵校男女比例怎么样？能否推荐一些适合女生的专业？",
        "answer": "物理类考生除了工科就是理科，工科就业更容易。男女比例7比3"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-研究生",
        "question": "老师您好，请问学校有保研名额吗？大概率是多少？",
        "answer": "都能保研，保研比例3-4%"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-兰州交通大学",
        "question": "今年河南理科美术生的招生计划是什么，投档分数是什么，往年河南美术类最低录取排名是多少？",
        "answer": "考生你好："
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-录取",
        "question": "甘肃物理类组合物化地，467排名46331报考贵校国家专项计划，能源与动力工程，遥感科学与技术，机械设计制造及其自动化，化学工程与工艺可以被录取吗",
        "answer": "https://zscx.lzjtu.edu.cn/#/lnzyfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-报考",
        "question": "老师你好：你们学校有在四川招专科批次计划吗？录取分数是多少？",
        "answer": "四川专科不招生"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-报考急问",
        "question": "您好！我是江苏女生，物化政组合，高考分数522，位次115154，我想报考贵校03专业组交通运输交通工程，投招概率有多大",
        "answer": "去年位次没有低于10万位次，建议报考其他学校"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-招生",
        "question": "您好，江西省考生，位次48603有机会考取贵校的土木工程专业吗",
        "answer": "可以的，去年土木的位次在70000多"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-录取",
        "question": "河南理科537，二本批次报的话，毕业证和一批次一样吗？能转一批次专业吗？",
        "answer": "一二批次都一样，明年后河南也新高考，就不存在一批二批的区别。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-调剂",
        "question": "我是陕西考生 如果专科批被贵校录取 如果被调剂 是被调剂在我选的专业还是调剂到其他未选的专业",
        "answer": "理工类专科一共6个专业，只能在这6个专业里调剂"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-录取",
        "question": "临沂男考生物化政557能否进入贵校交通运输类专业",
        "answer": "https://zscx.lzjtu.edu.cn/#/lnzyfs光看分数是不行的，需要参考位次。你可以参考一下去年的位次来进行填报。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-录取",
        "question": "临沂男考生物化政557能否进入贵校",
        "answer": "需要参考一下往年的位次进行填报https://zscx.lzjtu.edu.cn/#/lnzyfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-专业咨询",
        "question": "老师您好，我是河南理科考生，今年高考成绩555，位次66811，想报考贵校，报考哪些专业希望大一点，谢谢回复。",
        "answer": "https://zscx.lzjtu.edu.cn/#/lnzyfs，请参考去年位次来进行对照选择。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-录取",
        "question": "516安徽能被本校录取吗",
        "answer": "https://zscx.lzjtu.edu.cn/#/lnzyfs 请参考去年的位次，分数的参考价值不大。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-报考",
        "question": "甘肃理科类建档立卡专项342分建议填报本校专科专业吗",
        "answer": "我校没有建档立卡专项"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-报考",
        "question": "贵校今年在贵州招会计学和财务管理吗，分数大概多少，感谢！",
        "answer": "会计学、财务管理都招收，会计学去年位次480403，但会计学去年在贵州是理工类，今年只招历史类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-录取",
        "question": "请问四川理科位次46505有希望报考贵校车辆工程、轨道交通信号与控制、自动化或机械电子工程吗，如果被调剂，转专业政策怎么样？",
        "answer": "车辆工程、轨道、自动化和去年对比差距较大，机械电子工程比较稳，你可以参考去年的情况https://zscx.lzjtu.edu.cn/#/lnzyfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-我能报考贵校吗？录取几率大吗？",
        "question": "河南理科568分",
        "answer": "参考去年分数，差不多，但是应该重点关注位次，参考去年的位次来填报https://zscx.lzjtu.edu.cn/#/lnzyfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-专科",
        "question": "老师，理科342 建档立卡专项建议填报吗",
        "answer": "我校没有建档立卡专项"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-招考",
        "question": "老师您好，我是贵州考生，今年高考位次47324，想报考贵校，报考哪些专业希望大一点，谢谢回复。",
        "answer": "按照2023年的位次，您可以考虑报考我校道路桥梁与渡河工程、地理信息科学、给排水科学与工程、工程力学、过程装备与控制工程、生物工程、铁道工程等专业，具体请通过以下网址查询https://zscx.lzjtu.edu.cn/#/lnzyfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-录取",
        "question": "广西历政生502分，位次15627被贵校汉语言文学录取的机会大吗",
        "answer": "去年在广西汉语言文学没有投放计划，你可以参考文科类其他专业的位次，还是可以试着填报的。https://zscx.lzjtu.edu.cn/#/lnzyfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-专科批次填报",
        "question": "老师报考本科院校的专科专业哪一批次填报啊",
        "answer": "高职专科F段"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-山东艺术考生530分",
        "question": "山东艺术考生530分，可以投档贵校的动画(本科（普通教育）类)吗？录取的可能性多大？",
        "answer": "艺术类考试规则今年发生很大变化，无法参考往年分数、位次。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-报考",
        "question": "重庆历史类报考贵校会计学排名在14902可以吗？",
        "answer": "去年在重庆没有招收会计学，参考历史类其他专业这个位次差不多。https://zscx.lzjtu.edu.cn/#/lnzyfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-国家专项",
        "question": "甘肃物化生 501国家专项能被录取吗？",
        "answer": "根据去年分数位次，差不多"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-录取",
        "question": "江西省位次48373有机会录取贵校的自动化专业吗",
        "answer": "江西去年自动化的位次在34462，您参考。其他专业也可以报一下https://zsb.lzjtu.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-录取",
        "question": "你好，我是河南理科考生，分数555分，排名68800名左右，想报贵校的“机械设计制造及其自动化”“交通工程”“铁道工程”或者“车辆工程”有多大几率录取？",
        "answer": "您可以参考去年河南的位次https://zscx.lzjtu.edu.cn/#/lnzyfs，差距不大的就可以试着报考。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-投档及宿舍",
        "question": "你好，请问贵校是否保证投档不退档，是否填写服从调剂就不会退档，另外英语专业有无口语成绩上的要求，宿舍情况怎样，有空调吗",
        "answer": "1、身体条件符合专业要求、进档服从调剂，就不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-文科431排名19813",
        "question": "报考思想政治教育录取几率大吗",
        "answer": "我校没有思想政治教育专业"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-咨询一下可以被录取",
        "question": "老师好 我是陕西考生 理工类 高考分数为384分 位次124316 可以被学校专科批录取吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-甘肃考生",
        "question": "老师你好，本人465排名47232，可以报考贵校哪些专业",
        "answer": "这个分数可以报我们高职专科的六个专业都可以"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-计划",
        "question": "贵校高职类招生在山西文史类今年有招生计划吗",
        "answer": "山西不招专科"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-咨询",
        "question": "安徽考生物化生573，位次43523，有没有机会被贵校录取？",
        "answer": "安徽这个位次可以选择的专业较多，可以参考去年位次进行报考https://zscx.lzjtu.edu.cn/#/lnzyfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-加分",
        "question": "农村二女户加的5分是在报志愿的时候自动加在总分里然后贵校根据加分后的总分录取吗",
        "answer": "我们认可各省政策加分"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-录取问题",
        "question": "甘肃考生物化生组合 位次在32000左右 报国家专项的铁道工程或者交通工程能录上吗？",
        "answer": "参考去年国家贫困专项这两个专业的位次，铁道工程的位次是33000多，您可以参考。交通工程去年位次22000多，不容易冲。https://zscx.lzjtu.edu.cn/#/lnzyfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-贵校今年招陕西考生吗",
        "question": "您好，我是陕西考生家长，孩子今年理工390分位次120681能进贵校专科学校吗？",
        "answer": "参考去年最低位次，可以报一下https://zscx.lzjtu.edu.cn/#/lnzyfs。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-专升本",
        "question": "老师您好，请问本校可以专升本吗？",
        "answer": "我校现在不招专升本"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-录取",
        "question": "老师历史类贵州考生，478位次26921有希望被你们学校录取吗",
        "answer": "去年文史类法语专业最低位次28039，可以参照报考https://zscx.lzjtu.edu.cn/#/lnzyfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-录取分数线",
        "question": "老师您好甘肃考生485分位次38470能不能进入该高校",
        "answer": "可以冲一下，如果可以报国家贫困专项、地方农村专项的话，就差不多。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-河北物化生考生咨询",
        "question": "河北物化生考生 570分 排名36748 请问可以报软件工程，计算机科学与技术或电子信息科学与技术专业吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-学习课程",
        "question": "您好，请问贵校的轨道交通信号与控制专业会学习哪些课程？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-录取",
        "question": "福建文科415位次30183希望大吗",
        "answer": "从去年位次看文科这个位次希望不大https://zscx.lzjtu.edu.cn/#/lnzyfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-2024年录取",
        "question": "安徽理科物化生，女生550能否学习贵校物流管理专业",
        "answer": "光看分数不行，需要你的位次才可以参考，您可以看一下去年的位次https://zscx.lzjtu.edu.cn/#/lnzyfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-是否有望录取",
        "question": "老师，我今年广东理科(物化生)高考538分，排位86091。能够被轨道交通信号工程专业录取吗？离上年最低排位差4000多",
        "answer": "可以尝试一下"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-文科",
        "question": "新疆文科414位次4727，会计专业录取概率大吗",
        "answer": "参考去年分数，有点偏低，但预科有希望"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-陕西理科",
        "question": "陕西理科422分位次98607贵校专科录取机率？？？",
        "answer": "陕西去年理工专科的位次基本都在10万-12万，这个位次应该没有问题的。https://zscx.lzjtu.edu.cn/#/lnzyfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-录取",
        "question": "请问吉林省招生计划里没有卓越班、詹天佑班、茅以升班，入学后有机会再考入这些班里么？普通班与卓越班保研有没有区别？",
        "answer": "按照学校相关规定，我校特色班级采取动态调整的方式进行管理，入学后可以通过转专业的方式调整进入特色班级学习。我校特色班级采取小班教学方式，在学校推免、奖助学金评定等方面享有一定的照顾政策。具体参照学校相关规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-甘肃省成绩497，位次33592",
        "question": "这个成绩可以报考贵校吗？可以报考哪些专业？",
        "answer": "如果报不了国家贫困、地方农村专项的话，差不多只能报环境工程，试一下化学工程与工艺、生物工程等专业，色盲色弱这几个专业不能报考。https://zscx.lzjtu.edu.cn/#/lnzyfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-录取",
        "question": "贵校对新疆单列类招生嘛，录取分数线多少",
        "answer": "有单列招生计划，您参考去年分数位次"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-录取",
        "question": "请问甘肃省物理类469位次45421有望被录取吗？",
        "answer": "可以报考专科"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-录取",
        "question": "甘肃一万四千多名电气工程及其自动化有可能被录取吗？(享受国家专项)记录能有多大？",
        "answer": "国家贫困专项没有电气的投放计划，普通类可以报，但报电气，可以冲一下，今年省内电气专业有扩招"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-专业录取",
        "question": "江西物化生61686报考502专业组有机会录取吗",
        "answer": "江西去年的位次大概在6万前，冲一下吧"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-录取招生",
        "question": "您好 新疆单列307 位次12761 能被院校录取吗 有希望吗有希望吗",
        "answer": "考生你好："
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-录取",
        "question": "黑龙江位次50494能被计算机类的录取吗",
        "answer": "黑龙江去年位次在3万左右，https://zscx.lzjtu.edu.cn/#/lnzyfs。你参考"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-咨询",
        "question": "老师，我是甘肃美术艺考生，综合位次是754，综合成绩是508分，可以报考贵校吗",
        "answer": "艺术类今年计算规则发生很大变化，无法参考往年的分数和位次，故不能给出建议。欢迎报考兰州交通大学艺术类：视觉传达设计、环境设计、产品设计、动画、绘画专业"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-投档比",
        "question": "你好请问对于湖南考生投档比为多少",
        "answer": "我校投档比例对你们考生没有影响，只要投档进来，身体条件符合要求，服从调剂就不会被退档"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-录取",
        "question": "福建考生历政地515分，排名10019名，想报贵校的地理科学，有机会吗。",
        "answer": "地理信息科学是物理类专业，文史类考生不能报考。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-咨询报考事项",
        "question": "河南考生548分，位次75686名，想报考贵校的水利水电工程，是否可以被录用？",
        "answer": "水利去年位次在9万多https://zscx.lzjtu.edu.cn/#/lnzyfs，应该问题不大"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-志愿报考",
        "question": "河南考生548分，位次75686名，想报考贵校的能源与动力工程，是否能被录用？",
        "answer": "能源与动力工程专业2023年在河南录取最低分位次101260，可供参考。https://zscx.lzjtu.edu.cn/#/lnzyfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-报考咨询",
        "question": "河南考生548分，位次75686名，想报考贵校的铁道工程，是否可以被录用？",
        "answer": "铁道工程去年位次9万多，应该是比较稳的，可以多报几个专业。https://zscx.lzjtu.edu.cn/#/lnzyfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-入学",
        "question": "进行开学考试吗",
        "answer": "我校没有开学考试。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-报考",
        "question": "文科位次6240有机会报贵校吗",
        "answer": "参考去年位次，可以的。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-我想问一下转专业",
        "question": "第二批次转招生的申请转入第一批次招生专业是什么意思 如果我报广告学到咱学校能转专业到会计审计吗",
        "answer": "转专业没有一、二批次限制，我校没有广告学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-报考",
        "question": "您好安徽考生，物化生540分75321位有机会报考贵校吗，哪些专业可以呢",
        "answer": "参考去年位次，这个分数位次比较稳，具体专业对照去年位次去填报https://zscx.lzjtu.edu.cn/#/lnzyfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-广东美术生文化389专业243综合498.25排名4698",
        "question": "报考贵校有希望被录取吗，期待回复。",
        "answer": "艺术今年计算规则发生很大变化，无法参考往年的分数和位次，很难给出建议。欢迎报考兰州交通大学"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-老师您好，请问浙江选科政史地总分547分",
        "question": "报考贵校文科专业入取机会大吗",
        "answer": "填报志愿不能只看分数，你参考一下去年的位次https://zscx.lzjtu.edu.cn/#/lnzyfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-录取",
        "question": "福建考生物化地513/6w4有机会上贵校吗",
        "answer": "去年最低在4万多，建议报考其他学校"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-能否进行专升本",
        "question": "老师您好，如果被贵校专科录取，后续能否通过专升本考试，升入本校本科学习？",
        "answer": "我们在贵州不招收专科，我校没有专升本"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-浙江",
        "question": "物化地考生478录取几率大吗",
        "answer": "今年需要参考位次，https://zscx.lzjtu.edu.cn/#/lnzyfs。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-物化生39750 甘肃",
        "question": "能被贵校什么专业录取，若没有的话可以建议一下将什么专业放在第一志愿冲一下吗？",
        "answer": "除了能报国家专项、地方专项、少数民族专项的之外，普通估计很难冲进去"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-录取",
        "question": "你好老师，广东物化政女生513分，位次125499能上贵校吗？不会退档？转专业有什么限制？推免比例是多少？",
        "answer": "去年广东最低在8万多。你的分数差距较大，建议报考其他学校"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-老师好",
        "question": "我是福建文科考生，史地政分数为438分，排名25054，比较向往贵大学，是否有机会填报呢？如果有，老师能推荐一下专业吗？谢谢！",
        "answer": "2023年福建历史类录取最低分专业是西班牙语，位次21730,2022年录取最低分专业是市场营销，位次10438，可供参考。具体通过以下网址查询"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-录取",
        "question": "广西物化生509分，位次49972可以报考贵校什么专业？",
        "answer": "2023年电子信息工程专业录取最低分位次52418，https://zscx.lzjtu.edu.cn/#/lnzyfs，可以参考去年的位次进行填报"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-您好老师，请问天津考生515分，位次34510，有机会考入吗",
        "question": "天津考生515分，位次34510，服从调剂，有机会考入吗？天津投档比例是100%吗？",
        "answer": "去年位次都在2万多，https://zscx.lzjtu.edu.cn/#/lnzyfs，要不冲一下应用化学"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-甘肃考生物化政 478 位次41503 能够被贵校录取吗",
        "question": "甘肃考生物化政 478 位次41503 能够被贵校录取吗",
        "answer": "如果可以报考国家贫困、地方农村专项的话，可以冲，如果是普通类的话，可能报不了。同时可以报考咱们专科"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-录取分数线",
        "question": "你好 青海430分 位次6161能报贵校水利水电工程吗？",
        "answer": "参考去年的工程造价和土木工程专业位次，是可以试着填报的https://zscx.lzjtu.edu.cn/#/lnzyfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-录取",
        "question": "本人是河南省的考生，531分，99299名，想要报考贵校的能源与动力工程专业（2023年:最低分529 最低位次101260），希望咨询一下是否能填报呢",
        "answer": "可以填报的。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-录取分数线",
        "question": "请问贵校今年在辽宁招收的汉语言文学与会计学的分数线和排名分别是多少年，前两年的搜不到",
        "answer": "考生你好：今年的录取工作还没开始，在报考时只能参考往年的录取情况。平行志愿模式下，建议重点参考录取位次。https://zscx.lzjtu.edu.cn/#/lnzyfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-课程",
        "question": "贵校的新能源科学与工程需学习哪些课程",
        "answer": "考生你好："
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-甘肃专科咨询",
        "question": "你好，甘肃物政地，363分位次92685，有希望被贵校专科，铁道专业录取吗",
        "answer": "我校今年面向甘肃招收高职生310名，全部为物理类考生。结合往年的录取位次，建议你可以把我校放在第一志愿冲一冲，即便投不进来也不影响后续的志愿录取。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-录取",
        "question": "您好老师，请问广东考生513分，位次125449，有机会进入贵校吗？",
        "answer": "结合我校在广东去年录取情况，你这个位次有点低。可以考虑冲一冲。https://zscx.lzjtu.edu.cn/#/lnzyfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-物理类41000名",
        "question": "479分能被录取吗",
        "answer": "结合我校往年在甘肃的录取情况，这个位次可以冲一冲，建议把我校放第一志愿，服从专业调剂。https://zscx.lzjtu.edu.cn/#/lnzyfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-可以报那些专业",
        "question": "甘肃物化生高考520分可以报考那些专业？？？",
        "answer": "结合往年录取情况，建议以位次情况选报相关专业。https://zscx.lzjtu.edu.cn/#/lnzyfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-投档比例",
        "question": "请问贵校投档比例是多少",
        "answer": "详情请参阅我校2024年招生章程：https://zsb.lzjtu.edu.cn/info/1018/1722.htm"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-贵校可不可以录取",
        "question": "我是河南一考生，考了535想报贵校计算机或大数据",
        "answer": "请参阅我校历年录取情况，重点关注位次情况。https://zscx.lzjtu.edu.cn/#/lnzyfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-转专业问题",
        "question": "老师:如果录取不是自己喜欢的专业，进去后能转专业吗？通过什么方式转？",
        "answer": "我校执行优秀本科生转专业政策。对品学兼优的考生，大一结束后无挂科，专业排位前25%的学生可以提出申请转专业。经考核合格后转入新专业学习。具体详情请进校后以我校相关政策为准。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-报考志愿",
        "question": "请问2024年黑龙江有没有招生计划",
        "answer": "今年我校在黑龙江计划招收55名考生。具体请以贵省考试院下发的招生专业目录为准。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-专科录取",
        "question": "河北理科341报考贵校有希望吗",
        "answer": "考生你好，我校今年在河北省无高职（专科）招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-甘肃物理类考生报考专业咨询",
        "question": "老师，您好！请问甘肃物理类考生，423分，位次67124,能报本校哪些专业呢",
        "answer": "考生你好，结合往年录取情况，这个位次有点低。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-专科",
        "question": "甘肃历史类388可以报考本校专科吗",
        "answer": "请结合去年位次。https://zscx.lzjtu.edu.cn/#/lnzyfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-录取",
        "question": "湖南物化生考生441可以报考贵校的生物工程专业吗？",
        "answer": "请结合往年录取位次考量：https://zscx.lzjtu.edu.cn/#/lnzyfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-老师你好，甘肃考生理科355可以冲报专科专业吗？",
        "question": "甘肃理科 355",
        "answer": "请结合往年位次：https://zscx.lzjtu.edu.cn/#/lnzyfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-报考",
        "question": "2024年四川考生可以报贵校的专科吗",
        "answer": "我校在四川今年没有高职招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-录取",
        "question": "福建考生，物理组419分，排位130962，有望被贵校（专科）计算机电子类专业录取吗？",
        "answer": "考生你好："
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-甘肃省理化政418可以报考贵校铁道机车运用与维护吗",
        "question": "甘肃省理化政418可以报考贵校铁道机车运用与维护吗",
        "answer": "我校高职专业今年在甘肃招收310个计划，你这个分数应该问题不大。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-招生",
        "question": "甘肃理科495，今年上贵校希望大不大，无地方专项",
        "answer": "若报考普通类，可以放第一志愿冲一冲，服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-专科",
        "question": "请问对河北进行招生吗",
        "answer": "考生你好，我校今年在河北无高职招生计划。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-招生",
        "question": "你好，甘肃物化政，485分报考贵校的人工智能或计算机专业有希望吗",
        "answer": "建议以位次为主，参考往年录取情况："
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-高考",
        "question": "理科336能上本校专科吗",
        "answer": "今年我校在甘肃高职计划招生310人，可以冲一下。服从专业调剂。仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-文科生能专铁路主专业吗",
        "question": "河南文科生，高考分数547分，位次13805，想报贵校，如果文科专业进去，可以转到铁路主专业吗？",
        "answer": "我校转专业执行优秀本科生转专业政策。按照相关规定，不能跨类别转专业。文科生不能转入理工类专业学习，仅能在文史类专业中调转。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-甘肃艺术生",
        "question": "甘肃艺术生综合分499.5这个成绩能上贵校吗",
        "answer": "今年艺术类专业综合成绩计算方法发生较大变化，因此，往年录取的情况参考意义不大。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-调剂",
        "question": "老师，甘肃院校专业组，如果提档的专业组里填报的六个专业均未录取，即使服从调剂，但该专业组里其他专业分数也不够，那是会被退档还是在贵校所有专业中未录满的专业中调剂",
        "answer": "考生你好："
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-招生",
        "question": "选择调剂的话，提档后被退档的几率有多大？",
        "answer": "我校招生章程规定，对进档考生若服从调剂，在身体等条件均满足的情况下，不做退档处理。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-专业咨询",
        "question": "我是一名广西考生，今年考了494排位59534到60242区间，请问我是否能够选择贵校的电子信息类专业",
        "answer": "请参照我校历年录取情况，建议重点关注位次。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-学校环境",
        "question": "新生就读的宿舍是几人间，是否为上床下桌，独立卫浴还是大澡堂，学校交通是否便利",
        "answer": "新生住宿4-6人间，分校内南苑、北苑学生公寓，桃海学生公寓、东方学生公寓等，具体在考生进校后由学校按照学院统筹分配；学校设有公共淋浴室。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-招生",
        "question": "贵校专科文科生400分可以上吗",
        "answer": "考生你好，我校今年在甘肃招收高职（专科）生310名，全部为物理类，无历史类计划。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-甘肃美术生，文化323专业230美术生",
        "question": "甘肃美术生，文化323专业230，有希望来贵校就读吗？选择哪个专业更合适，谢谢！",
        "answer": "考生你好，今年艺术类专业综合成绩计算办法发生了很大变化，往年录取位次情况参考意义不大。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-招生",
        "question": "甘肃省选课物化地，成绩：533分， 排名：20631.可以报兰交大吗？可以报考那些专业?",
        "answer": "请参阅我校录取数据作为报考参考。https://zscx.lzjtu.edu.cn/#/lnzyfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-咨询",
        "question": "甘肃2023年文史类预科位次及分数线？民族班位次及分数线？",
        "answer": "请参阅我校去年录取数据作为参考。https://zscx.lzjtu.edu.cn/#/lnzyfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-招生",
        "question": "请问贵校对四川有招收专科计划吗",
        "answer": "今年我校在四川无高职招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-专科咨询",
        "question": "老师，你好，学校招收河南学生吗？专业：铁道交通运营管理(高职（专科）类)",
        "answer": "今年我校在河南无高职招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-录取",
        "question": "录取专科吗？江西省的考生460分",
        "answer": "请参阅我校历年录取分数作为参考。https://zscx.lzjtu.edu.cn/#/lnzyfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-录取",
        "question": "录取专科吗？江西省的考生460分",
        "answer": "今年我校在江西无高职招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-交通运输专业",
        "question": "交通运输专业是什么方向的，铁路还是公路，毕业时可以参加各路局校招吗",
        "answer": "交通运输为铁路方向。是各大铁路局招聘的主专业。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-录取分数线",
        "question": "你好，我高考分数516，位次26393，报考兰州交通大学是否稳妥",
        "answer": "请参阅我校历年录取分数情况。https://zscx.lzjtu.edu.cn/#/lnzyfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-202年录取线",
        "question": "请问贵校在广东2024年录取线多少分。",
        "answer": "请参阅我校历年录取分数。https://zscx.lzjtu.edu.cn/#/lnzyfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-录取",
        "question": "陕西理科455分能报贵校吗",
        "answer": "请参阅我校历年录取分数。https://zscx.lzjtu.edu.cn/#/lnzyfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-就业",
        "question": "请问陕西考生报考贵校高职专业毕业后就职情况如何？",
        "answer": "我校高职就业良好，主要面向铁路局就业。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-关于法语专业的问题",
        "question": "法语专业需要上数学课程吗？",
        "answer": "具体上课内容请联系我校教务处教务科咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-录取",
        "question": "请问贵州省理科346有希望被贵校录取吗",
        "answer": "请参阅我校历年录取分数。https://zscx.lzjtu.edu.cn/#/lnzyfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-录取",
        "question": "靖远今年有没有专名额",
        "answer": "请以甘肃省教育考试院发放的2024年招生专业目录为准。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-招生",
        "question": "对于贵校招生的专科专业在哪个校区生活",
        "answer": "我校高职生全部安排在铁道技术学院，兰州市平凉路166号。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-山西省排52883有希望报考该院校吗",
        "question": "理工490",
        "answer": "请参阅我校历年录取分数。https://zscx.lzjtu.edu.cn/#/lnzyfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-河北考生 物化生 454分 可以报考贵校吗",
        "question": "河北考生 物化生 454分 可以报考贵校吗",
        "answer": "请参阅我校历年录取分数。https://zscx.lzjtu.edu.cn/#/lnzyfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-录取",
        "question": "老师，您好。江西物化政男生，总分570分，排名25256，报考交通运输专业录取机率大吗？谢谢。",
        "answer": "请参阅我校历年录取分数。https://zscx.lzjtu.edu.cn/#/lnzyfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-请问软件大三、大四会不会涨价？",
        "question": "请问软件大三、大四会不会涨价？",
        "answer": "考生您好，你的意思没太明白。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-录取",
        "question": "山西理女483可以报贵校什么专业？",
        "answer": "建议参考我校历年录取情况，结合位次进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-江西招生吗？",
        "question": "300分有没希望就读贵校",
        "answer": "https://zscx.lzjtu.edu.cn/#/lnzyfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-录取",
        "question": "500分可以上贵校的车辆工程吗",
        "answer": "请结合我校历年录取情况综合考量。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "我校公共外语是英语。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-想问一下兰州交通大学的专科批招收女生吗？有什么要求吗？",
        "question": "，，",
        "answer": "今年我校面向宁夏招收高职生40人，无男女生限制，均可报考。由于我校毕业生主要面向铁路行业就业，建议色盲色弱考生注意回避。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-山东",
        "question": "请问学校今年在山东招专科批吗",
        "answer": "考生你好，今年我校在山东无高职（专科）招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-招生",
        "question": "内蒙古理科生高考成绩394 男生报考铁道类专业录取几率高吗 铁道类专业就业方向",
        "answer": "考生你好，具体报考情况请结合自身考分及位次情况，参阅我校本科生招生网历年录取情况综合考量。https://zscx.lzjtu.edu.cn/#/lnzyfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-招生",
        "question": "请问贵校在陕西招收专科理科可报专业、位次及分数？",
        "answer": "我校今年面向陕西考生招收高职（专业）50人，具体录取情况请参阅我校本科招生网历年录取数据。https://zscx.lzjtu.edu.cn/#/lnzyfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-就业",
        "question": "老师您好，物生地 女生，想报考贵校专科铁道技术学院，想问一下订单班怎么进，校招女生好就业吗",
        "answer": "我校高职生没有订单班，主要是通过铁路局校园招聘会签约。主要面向铁路局就业，目前就业情况较好。女生总体上相比男生就业偏弱一些，但总体上就业率还是不错。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-贵校今年在青海招生吗 大概招多少人，文科多少人",
        "question": "文科男380分有机会专科录取吗 适合文科男的铁路专业有哪些",
        "answer": "考生你好，具体录取情况请参阅我校历年录取情况考量。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-宁夏这边二本录取线今年大概在多少",
        "question": "大学转专业情况怎么样",
        "answer": "考生你好。今年我校在宁夏招收本科一批和高职（专科），无二本招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-试验班",
        "question": "轨道交通信号与控制茅以升班保研率多少？",
        "answer": "我校本科特色班级主要有卓越计划班、茅以升班、詹天佑班，特色班级采用小班教学，在教学资源、保研、奖助学金评定等方面享受更多优惠政策。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-就业问题",
        "question": "贵校江苏硕士研究毕业生想回原籍就业，贵校校招东部国企有没有过来招聘的？",
        "answer": "我校毕业生面向全国就业，具体就业问题请关注我校就业网相关招聘信息。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-试验班",
        "question": "竺可桢试验班的保研率怎么样啊？",
        "answer": "我校本科特色班级主要有卓越计划班、茅以升班、詹天佑班，特色班级采用小班教学，在教学资源、保研、奖助学金评定等方面享受更多优惠政策。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-招生",
        "question": "请问贵校今年专科录取人数大概多少，招收广东考生吗",
        "answer": "我校高职（专科）今年面向西北五省区计划招收450人，其中甘肃310人、陕西50人、宁夏40人、青海30人、新疆20人。在广东今年没有投放高职（专科）计划。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-录取",
        "question": "宁夏348分包含照顾分可以录取专科吗",
        "answer": "我校去年在宁夏高职录取理工类最低分354分、文史类460分。今年我校在宁夏高职计划数40个。348分可以放在第一志愿冲一下，服从专业调剂。具体录取情况只有等录取完结后才能知悉。以上建议仅供参考，不构成报考建议。感谢对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-录取",
        "question": "请问你们学校的交通运输的保研率是多少？",
        "answer": "我校总体保研率约3.6%，各专业大体相当。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-兰交大今年有开设铁道机车运用与维护吗？对江苏招生吗？",
        "question": "兰交大今年有开设铁道机车运用与维护吗？对江苏招生吗？",
        "answer": "我校高职今年没有面向江苏考生招生，仅限于西北五省招生高职。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-就业",
        "question": "交通运输专业毕业后就业地区在哪里?",
        "answer": "我校就业面向全国，没有限制具体区域。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-就业",
        "question": "交通运输专业就业前景如何？",
        "answer": "多年来，学校毕业生去向落实率始终位居省属高校前列。2023年毕业生中，签约交通运输、仓储和邮政行业占比35.60%，签约国有企业占比65.20%，世界500强企业占比47.21%，省外就业占比69.02%。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-太原铁路局招聘",
        "question": "太原铁路局去校园招聘大概能招多少人？都招哪些专业的人呢？",
        "answer": "多年来，兰州交通大学毕业生去向落实率稳定保持在90%以上，始终位居省属高校前列。毕业生中70%签约国企央企，其中约40%签约轨道交通相关企事业单位，签约世界500强企业的比例约在45%以上。每年与国铁集团签约毕业生人数1700-1800人左右，约占当年毕业生人数的1/4。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-河南",
        "question": "河南今年招收专科批吗？",
        "answer": "我校今年在河南没有专科招生计划，今年专科只面向甘肃、陕西、宁夏、青海、新疆5省（区）招生。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-就业",
        "question": "给排水专业就业如何？",
        "answer": "作为“中国铁路工程师的摇篮”，多年来，兰州交通大学毕业生去向落实率稳定保持在90%以上，始终位居省属高校前列。毕业生中70%签约国企央企，其中约40%签约轨道交通相关企事业单位，签约世界500强企业的比例约在45%以上。每年与国铁集团签约毕业生人数1700-1800人左右，约占当年毕业生人数的...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "兰州交通大学",
        "title": "兰州交通大学-专业",
        "question": "老师，您好。江西物化政男生，交通运输/电气工程今年在江西省招生计划有多少?谢谢。",
        "answer": "交通运输4个计划，电气工程及其自动化3个计划。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃农业大学",
        "title": "甘肃农业大学-宁夏理科",
        "question": "您好，请问宁夏理科408可以报本院校吗",
        "answer": "我不清楚你的位次情况，去年我校在宁夏录取专业及计划与今年一样。去年录取最低位次17326，请参考！"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃农业大学",
        "title": "甘肃农业大学-宁夏理科",
        "question": "您好，请问宁夏理科408可以报本院校吗",
        "answer": "我不清楚你的位次情况，去年我校在宁夏录取专业及计划与今年一样。去年录取最低位次17326，请参考！"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃农业大学",
        "title": "甘肃农业大学-宁夏理科",
        "question": "您好，请问宁夏理科408可以报本院校吗",
        "answer": "我不清楚你的位次情况，去年我校在宁夏录取专业及计划与今年一样。去年录取最低位次17326，请参考！"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃农业大学",
        "title": "甘肃农业大学-宁夏理科",
        "question": "您好，请问宁夏理科408可以报本院校吗",
        "answer": "我不清楚你的位次情况，去年我校在宁夏录取专业及计划与今年一样。去年录取最低位次17326，请参考！"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃农业大学",
        "title": "甘肃农业大学-宁夏理科",
        "question": "您好，请问宁夏理科408可以报本院校吗",
        "answer": "我不清楚你的位次情况，去年我校在宁夏录取专业及计划与今年一样。去年录取最低位次17326，请参考！"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃农业大学",
        "title": "甘肃农业大学-Q 甘肃 考生 ，物化生424，位次66650有希望被录吗？",
        "question": "能报考哪些专？",
        "answer": "冲吧，概率不大。专业你就按照最喜欢的填满6个专业志愿"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃农业大学",
        "title": "甘肃农业大学-甘肃 物化生 453 位次52759 能报贵校?",
        "question": "甘肃 物化生 453 位次52759 能报贵校?",
        "answer": "应该能冲进来，专业你就按照最喜欢的填满6个专业志愿"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃农业大学",
        "title": "甘肃农业大学-宁夏理科",
        "question": "您好，请问宁夏理科408可以报本院校吗",
        "answer": "我不清楚你的位次情况，去年我校在宁夏录取专业及计划与今年一样。去年录取最低位次17326，请参考！"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃农业大学",
        "title": "甘肃农业大学-宁夏理科",
        "question": "您好，请问宁夏理科408可以报本院校吗",
        "answer": "我不清楚你的位次情况，去年我校在宁夏录取专业及计划与今年一样。去年录取最低位次17326，请参考！"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃农业大学",
        "title": "甘肃农业大学-宁夏理科",
        "question": "您好，请问宁夏理科408可以报本院校吗",
        "answer": "我不清楚你的位次情况，去年我校在宁夏录取专业及计划与今年一样。去年录取最低位次17326，请参考！"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃农业大学",
        "title": "甘肃农业大学-宁夏理科",
        "question": "您好，请问宁夏理科408可以报本院校吗",
        "answer": "我不清楚你的位次情况，去年我校在宁夏录取专业及计划与今年一样。去年录取最低位次17326，请参考！"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃农业大学",
        "title": "甘肃农业大学-宁夏理科",
        "question": "您好，请问宁夏理科408可以报本院校吗",
        "answer": "我不清楚你的位次情况，去年我校在宁夏录取专业及计划与今年一样。去年录取最低位次17326，请参考！"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-助产学要求身高嘛",
        "question": "助产学要求身高嘛",
        "answer": "没有要求"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-录取",
        "question": "理482报考贵校的医疗保险或者国家经济与贸易有希望吗？谢谢",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网，查找分数对应的位次进行比较。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-咨询",
        "question": "贵校在提档后除身体条件外考生是否会被退档？",
        "answer": "不会"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-咨询",
        "question": "甘肃甘南考生物化政女374有机会走本校的提前批吗",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网，查找分数对应的位次进行比较。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-转专业",
        "question": "四川是老高考还没有改革，如果被贵校的医疗保险专业和公共事业管理专业录取，能否转入护理学专业，或者其它中医学内相关专业。主要是想学医，",
        "answer": "大一的成绩在全专业的前20%，有资格参加转专业考试，通过考试转入相应专业，具体参照当年的转专业方案"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-转专业",
        "question": "四川文科考生如果被贵校医疗保险专业和公工事业管理录取后，能否转入护理学或者其它中医内学科",
        "answer": "文科不能转理科，专护理的前提是你选考了化学"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-录取",
        "question": "贵州考生物理类550分24722位次有希望进入贵校的中医学（5+3一体化）专业吗？",
        "answer": "得冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-江苏物化地545分报本校的医学影像学几率大吗？",
        "question": "麻烦老师帮忙答疑，谢谢！",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网，查找分数对应的位次进行比较。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-录取",
        "question": "湖北物化生510分能报考贵校的临床医学专业吗",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网，查找分数对应的位次进行比较。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-录取",
        "question": "甘肃理科，不加民族分20分，402，七万多名，是聚居民族，有机会被贵校的预科班或民族专项录取吗，若不被录取，会被退档吗？",
        "answer": "有希望。一旦提档，不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-甘肃中医药大学",
        "question": "老师您好，我是云南理工考生，分数508，位次45352，请问我有希望被贵校的中西医临床医学，中医学或者医学影像技术专业录取嘛？",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网，查找分数对应的位次进行比较。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-甘肃",
        "question": "贵州物化地404，位次13w左右，有希望录取贵校什么专业吗",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网，查找分数对应的位次进行比较。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-投档比",
        "question": "河南在贵校的投档比",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-录取",
        "question": "河南，理科女，466。建议报这个学校吗？若录取后的能报的专业有什么？位次在203995到205769",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网，查找分数对应的位次进行比较。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-录取",
        "question": "云南理工考生排名67416能进贵校中药学吗",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网，查找分数对应的位次进行比较。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-录取",
        "question": "老师您好，我是云南省理科女考生，分数473，位次67416，有望被贵校的哪些专业录取呢？",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网，查找分数对应的位次进行比较。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-甘肃",
        "question": "您好 我是甘肃物理类考生 441分排名58500 可以报考贵校的地方专项卫生检验与检疫专业吗？是否承认照顾性加分？专业组有无设置专业级差？新生本科在哪个校区就读？投档比是多少？这些专业有保研资格吗？谢谢您",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网，查找分数对应的位次进行比较。不设专业级差、定西校区、1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-专业咨询",
        "question": "2024年，贵校在河南省，有针灸推拿(高职（专科）类)录取计划没？",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-录取",
        "question": "河南425分278855位次，咱们学校专科针灸推拿能录取不？",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网，查找分数对应的位次进行比较。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-云南理科456位次79230填报贵校有没有希望被录取？",
        "question": "云南理科456位次79230填报贵校有没有希望被录取？",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网，查找分数对应的位次进行比较。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-投档退档录取",
        "question": "贵州500分位次为51885报贵校临床医学有希望吗？老师我想问投档成功是专门看专业还是院校？",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网，查找分数对应的位次进行比较。第二个问题有歧义，请了解贵州的高考志愿填报模式"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-录取",
        "question": "广西物化生485分，65,911位四能被贵校临床医学专业录取吗？",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网，查找分数对应的位次进行比较。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-转专业",
        "question": "贵校护理，汉语言，助产入学后可以转中医类专业吗，要求是什么",
        "answer": "不可以"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-咨询",
        "question": "甘肃甘南考生物化政女 374藏族有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考虑下藏区专项"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-录取",
        "question": "甘肃考生物化类462分，有希望被贵校录取吗？非常期待您的准确答复，谢谢谢谢！",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网，查找分数对应的位次进行比较。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-投报急问 中医学 中西医临床医学 临床医学",
        "question": "您好！我是江苏女生，物化政组合，高考分数522，位次115154，我想报考贵校06专业组中医学 中西医临床医学 临床医学，投招概率有多大",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网，查找分数对应的位次进行比较。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-投档比",
        "question": "贵校在河北省的投档比是1:1吗",
        "answer": "是的，如果因特殊原因提高投档比，也会全部录取"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-是否保研",
        "question": "该校二本专业中医学是否有保研政策？",
        "answer": "有保研资格"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-护理专业",
        "question": "甘肃物化生，排名37643，护理学专业录取概率大嘛？会被退档嘛？",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网，查找分数对应的位次进行比较。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-录取",
        "question": "您好，安徽考生理科物化生487分，排名144850，有机会报考贵校吗？可以报医学影像学吗？",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网，查找分数对应的位次进行比较。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-报考咨询",
        "question": "您好，陕西理科，469分省排位650123，请问报靠贵校中医学和针灸推拿学被录取希望大么？",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网，查找分数对应的位次进行比较。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-录取",
        "question": "云南理科428，排名98675，不挑专业，服从调剂，有希望被录取吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-录取情况",
        "question": "甘肃考生505分可以报考贵校的免费医学生吗？",
        "answer": "可以报考，http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网，查找分数对应的位次进行比较。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-录取情况",
        "question": "甘肃考生510分可以报考贵校的医学类专业吗？",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网，查找分数对应的位次进行比较。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-招生，，，",
        "question": "河南 理520 115830",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网，查找分数对应的位次进行比较。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-录取",
        "question": "去年临床专业的录取分数线",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网，查找分数对应的位次进行比较。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-报考咨询",
        "question": "重庆全理科考生 想报考贵校的医疗保险专业 445分排名89559 希望大吗",
        "answer": "冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-中医药在湖北招生多少",
        "question": "各个专业在湖北招生多少",
        "answer": "请查看湖北省的招生专业目录"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-报考",
        "question": "河北考生物化生474 位次在16万，有机会报考贵校卫生检验与检疫专业嘛？",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网，查找分数对应的位次进行比较。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-陕西理工科456分，排名74000",
        "question": "您好，请问贵校今年在陕西有招生计划吗？排名74000报考运动康复专业有希望吗，谢谢",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网，查找分数对应的位次进行比较。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-湖北录取",
        "question": "湖北物理500可报中医学专业进入贵校吗？",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网，查找分数对应的位次进行比较。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-咨询",
        "question": "医学影像学在贵校 女生毕业后就业情况如何？",
        "answer": "医院放射科、考临床医学类研究生，具体看个人目标"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-录取",
        "question": "甘肃考生 理科物理化学生物 501 免费医学生希望大吗？ 如果报医学影像学录取可能性大吗？",
        "answer": "免费医学生的招生计划是分到各市州的，希望大小各市州情况不一。影像有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-投档比",
        "question": "请问贵校在重庆的投档比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-录取",
        "question": "甘肃考生 理科451 有可能被贵校医学影像技术录取吗",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网，查找分数对应的位次进行比较。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-民族专项录取",
        "question": "您好，甘肃考生纯理398分，报贵校的民族专项非藏区中西医临床医学被录取概率大吗 问下能不能转专业，名额，要求 如果报考成功，那么就读校区在哪 谢谢",
        "answer": "这个分数只能看有没有机会捡漏了"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-甘肃考生 理科451 有可能被贵校医学影像技术录取吗",
        "question": "甘肃考生 理科451 有可能被贵校医学影像技术录取吗",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网，查找分数对应的位次进行比较。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-录取",
        "question": "湖北考生，物化生，排名71496，成绩521可报考哪些专业，概率大吗？",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网，查找分数对应的位次进行比较。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-请问湖北理科523位次69504位能上该校的中医学吗？",
        "question": "请问湖北理科523位次69504位能上该校的中医学吗？",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网，查找分数对应的位次进行比较。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-录取",
        "question": "我是安徽省考生，文科、今年474分，全省排名39929，可以上贵校吗",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网，查找分数对应的位次进行比较。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-录取",
        "question": "老师你好，我是云南理科考生，今年高考分数469，全省排名70000左右，可以上贵校的汉语言专业嘛",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网，查找分数对应的位次进行比较。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-录取",
        "question": "甘肃物理类考生，552分省排名15027——15301有机会被贵校的临床医学录取吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-录取",
        "question": "广东考生 选科物化生 499分 排位150328 能报考贵校吗？",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网，查找分数对应的位次进行比较。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-咨询",
        "question": "国家级地方专项护理学专业对分数有什么要求",
        "answer": "对不起，你的问题有歧义。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-国家免费医学生",
        "question": "请问专业组后面的地区是招生地区还是什么啊？",
        "answer": "招生地区"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-江苏考生",
        "question": "请问江苏物化生562省排名65950能报考贵校的中医5+3一体化吗？",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网，查找分数对应的位次进行比较。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-江苏考生",
        "question": "请问江苏物化生562省排名65950能报考贵校的临床医学吗？",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网，查找分数对应的位次进行比较。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-咨询",
        "question": "本人云南考生总分442.名次88990有希望报考贵校运动康复吗？",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网，查找分数对应的位次进行比较。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-进档后会退档么",
        "question": "江苏考生想报考07专业组，进档后如果招生已满，会被退档么？谢谢",
        "answer": "一般情况下，按照1:1投档，若已满，不会投档到已满的专业组"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-报考",
        "question": "我是贵州2024年高考考生 本省特殊类型控制线为505分文科 划分位置为17,000左右我考528分位列11,495 能否上贵校？",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网，查找分数对应的位次进行比较。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-录取",
        "question": "我是甘肃物化地考生，今年考了458再加上20后报考贵校的几率大不大,有没有好的专业",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网，查找分数对应的位次进行比较。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-录取",
        "question": "您好老师！ 我是广东物理类 525分/106734位次，报贵校的临床医学专业有机会录取吗",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网，查找分数对应的位次进行比较。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-录取",
        "question": "老师您好！我是来自甘肃临夏的聚居少数民族考生，物化政392，81297，想问问有没有希望能被贵校少数民族紧缺人才专项（非藏区专项录取）",
        "answer": "但看分数希望渺茫，但是少数民族紧缺人才专项分差会很大，有可能捡漏"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-甘肃 口腔 理",
        "question": "您好 甘肃理科391 位次八万多点 能否被贵校的口腔医学专业录取",
        "answer": "我校没有口腔专业"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-报考",
        "question": "甘肃理科483排名39348可以报那些专业？",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网，查找分数对应的位次进行比较。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-甘肃考生物化生少数民族女生400分能被你校的预科班录取吗？",
        "question": "预科班能录取吗？",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网，查找分数对应的位次进行比较。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-文科390，真的没有办法上贵校吗",
        "question": "我是一名中等生，到了高中一直排在下游，这对于发过光的中等生来说是难以接受的，本次高考发挥失常，只有390，但是我不敢复读，害怕重蹈覆辙，所以真的没有办法吗",
        "answer": "普通类基本没有机会，如果符合各类专项报考资格，可以尝试一下"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-录取",
        "question": "甘肃文科生 加民族分是409分 有几率报考贵校不？",
        "answer": "普通类希望不大，可以尝试报考专项"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-专业问题",
        "question": "您好老师！ 报贵校的医学影像学专业在校期间可以转临床医学专业吗？ 医学影像学专业毕业可以考贵校的临床医学研究生吗？",
        "answer": "都可以。转专业具体参考每年的转专业方案"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-录取",
        "question": "老师好！云南理科考生分数433，位次95288有望报考贵校的焊接技术与工程吗，诚恳发问，望回复，非常感谢！",
        "answer": "你找错了"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-咨询",
        "question": "本省489排36849有希望被该校影像学录取吗？提前批呢",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网，查找分数对应的位次进行比较。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-招生",
        "question": "浙江选物化，493智能医学工程和医学信息工程有机会被录取吗",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网，查找分数对应的位次进行比较。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-免费医学定向",
        "question": "你好，贵校的定向以学免费生，有户籍和学籍限制要求吗？必须是农村户籍吗？ 甘肃物理类497是否有希望报临床医学专业或中医学？",
        "answer": "农村户籍。http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网，查找分数对应的位次进行比较。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-甘肃物理类考生报考专业咨询",
        "question": "老师，您好！请问甘肃物理类考生，423分，位次67124,能报本校哪些专业呢",
        "answer": "没有可报的"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-河南理科466分，能报考贵校吗？",
        "question": "河南理科466分，能报考贵校吗？",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网，查找分数对应的位次进行比较。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-云南省455理科位次79927可以被录取吗",
        "question": "可以录取什么专业",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网，查找分数对应的位次进行比较。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-录取",
        "question": "请问重庆物理考生高考490分，排名6万6，想报考贵校医疗保险专业或国际经济与贸易专业，请问录取概率高吗？",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网，查找分数对应的位次进行比较。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-录取",
        "question": "老师好！云南理科考生分数433，位次95288有望报考贵校的智能医学工程吗，诚恳发问，望回复，非常感谢！",
        "answer": "因往年该专业未在云南招生，但是参考相近分数专业，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-甘肃报考",
        "question": "您好 我是甘肃物理类考生 441分排名58500 可以报考贵校的什么专业？是否承认考生照顾性加分？专业组有无设置专业级差？新生本科在哪个校区就读？投档比是多少？这些专业有保研资格吗？谢谢您",
        "answer": "报考我校希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-是否达到录取要求",
        "question": "老师，您好！我是历政生组合，分数485分，位次11123-11287，贵校汉语言是否能达到录取要求",
        "answer": "很接近。http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网，查找分数对应的位次进行比较。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-志愿",
        "question": "山东518分有可能被咱们医学影像学专业录取吗？",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网，查找分数对应的位次进行比较。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-录取",
        "question": "重庆物化政往届生486分报考贵校希望大吗",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网，查找分数对应的位次进行比较。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-录取",
        "question": "重庆理科考生445 排名89559名 想报考贵校的医疗保险专业 有希望被贵校录取吗",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网，查找分数对应的位次进行比较。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-录取",
        "question": "请问四川理科考生482，位次16万左右，有望被贵校录取吗？",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网，查找分数对应的位次进行比较。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-宁夏文科474,位次5042,有望被贵校汉语言录取吗？",
        "question": "如果被调剂，转专业可以转哪些专业？",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网，查找分数对应的位次进行比较。文科招生专业只有国际经济与贸易、公共事业管理、医疗保险和汉语言文学，转专业也只能在这几个专业里面选择。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-录取",
        "question": "云南理科442，位次89679有希望被本校录取吗",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网，查找分数对应的位次进行比较。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-录取",
        "question": "河南省18万名能被录取吗，哪个专业录取的可能性大",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网，查找分数对应的位次进行比较。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-招录",
        "question": "贵校在湖南有没有物理汉语言文学招生计划？",
        "answer": "2个"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-录取",
        "question": "甘肃考生理科477，排名41942，报考贵校临床医学或者中医学有希望被录取吗",
        "answer": "没希望"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-报考几率",
        "question": "您好，本人内蒙古考生文科471分排名7927被贵校录取几率大吗",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网，查找分数对应的位次进行比较。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-残疾，近视",
        "question": "本人是新高考地区重庆考生，肢体四级残疾，日常生活正常，只是不适合剧烈运动，双眼皆近视1000度，矫正视力5.0，体检限制编号24,.25.31.34.35，若报考贵校中医学，被提档后会被退档吗？",
        "answer": "不会退档，但建议谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-招生",
        "question": "甘肃物化生位次57100有希望录取吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-云南录取",
        "question": "云南考生理科515位次41327想报考贵校的影像学和针灸推拿学能被录取吗",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网，查找分数对应的位次进行比较。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-报考",
        "question": "陕西文科495 位次12402 贵校针灸推拿学能被录取吗",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网，查找分数对应的位次进行比较。针灸推拿学不招文科"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-中医学（5+3）录取",
        "question": "老师好，我是今年四川理科考生，裸分：585排名：37088，另外还有10分的加分，请问能录取到贵校的中医学（5+3一体化）专业吗？",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网，查找分数对应的位次进行比较。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-转专业",
        "question": "转专业有要求吗？",
        "answer": "大一的成绩在专业的前20%，有资格参加转专业考试，转入专业选考科目要求一致"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-云南理科录取情况",
        "question": "云南理科467分有希望被录取吗",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网，查找分数对应的位次进行比较。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-甘肃考生",
        "question": "你好，甘肃文科考生，分数437位次19948能被贵校录取吗🙏准确说一下谢谢啦",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-四川理科 女生563分，位次56906",
        "question": "四川理科 女生563分，位次56906， 报考贵校 临床 保险吗，若服从调剂会被调剂到什么专业",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网，查找分数对应的位次进行比较。调剂到在川招生未录满的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-投档比",
        "question": "请问贵校的投档比是多少？",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-残疾，近视",
        "question": "本人是新高考地区重庆考生，肢体四级残疾，日常生活正常，只是不适合剧烈运动，双眼皆近视1000度，矫正视力5.0，体检限制编号24,.25.31.34.35，若报考贵校针灸推拿学，被提档后会被退档吗？",
        "answer": "只要不是色盲色弱，我校正常录取。至于肢体残疾这方面，建议您谨慎报考。当然，一旦投档到我校，我校正常录取，不会退档的。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-甘肃中医药",
        "question": "你好，我是海南考生，请问一下你们今年打算在海南招生吗？如果有的话，我的分数是485，文科。我被贵校录取的概率大吗？",
        "answer": "我校未在海南省设置招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-录取",
        "question": "重庆物生地480录取概率多大？",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网，查找分数对应的位次进行比较。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-录取",
        "question": "甘肃省考生416分，位次七万多有望被贵校录取吗",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-志愿咨询",
        "question": "老师您好！其实云南理工类考生440分报考贵校的中医学希望大吗？",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网查找对应位次进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-录取",
        "question": "甘肃文科历史类考生405分有希望报考贵校吗？",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网查询分数对应的位次进行比较参考。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-录取",
        "question": "你好，请问甘肃省理科432分位次62887，是否会被贵校录取",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-报考",
        "question": "我是本省考生 物理方向441分 可以报考贵校的医学影像学 药学 中药制药专业吗 医学类专业在哪个校区就读呢 投档比是多少 专业级差多少 可以转专业吗",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网查询分数对应的位次进行比较参考。医学类专业基本在和平校区，投档比1:1，不设专业级差，大二符合资格有机会转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-今年分数线",
        "question": "老师你好，我想问问咱们学校今年分数线是多少？我不加民族分是399，加上是419，报考该校有希望吗？特别想学习师范理科专业",
        "answer": "我们是医学院校，没有师范专业"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-录取",
        "question": "云南理科431，有望被贵校录取吗，贵校提档分数是多少",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网查询分数对应的位次进行比较参考。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-询问报考概率",
        "question": "甘肃物理类432，位次62880可以报考贵校吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-专业咨询",
        "question": "老师您好，江苏物化政563省排名64887，能报贵校的中医5+3吗",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网查询分数对应的位次进行比较参考。参照去年录取情况，可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-录取",
        "question": "老师您好 宁夏理科415位次17688有希望录取吗",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网查询分数对应的位次进行比较参考。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-请问重庆物化生490排名6万6左右被贵校录取几率大吗？",
        "question": "请问重庆物化生490排名6万6左右被贵校录取几率大吗？能报哪些专业",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网查询分数对应的位次进行比较参考。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-陕西文科考生492，排名12987",
        "question": "走本科二批报考贵校中医学的话录取概率如何",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网查询分数对应的位次进行比较参考。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-录取",
        "question": "云南理科生，分数434排名94572，有希望被中西医结合或临床医学或医学影像学录取嘛",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网查询分数对应的位次进行比较参考。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-报考",
        "question": "重庆理科473报考该贵校可以吗",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网查询分数对应的位次进行比较参考。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-录取，加分",
        "question": "云南理科448可以报考汉语言文学专业吗？，你们认可加分政策吗？",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网查询分数对应的位次进行比较参考。认可加分。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-河北考生物化政474",
        "question": "有希望被贵校录取吗",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网查询分数对应的位次进行比较参考。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-四川文科录取",
        "question": "老师好！ 请问四川文科496今年有希望被贵校录取吗？ 非常感谢老师的回答！",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网查找分数对应的位次"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-校区",
        "question": "给学生分配校区是随机的吗？",
        "answer": "是根据录取专业分配的。具体细则请查看我校招生章程。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "学校目前仅开设英语"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-陕西理工类位次105493可以报考贵校临床医学专业吗",
        "question": "分数412",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-陕西理工类位次105493可以报考贵校临床医学专业吗",
        "question": "分数412",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-分数线",
        "question": "你好， 2024年文科490分进得了么",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网比较分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-云南省理科455分79900位次可以被贵校中医学专业录取吗",
        "question": "对中医药学感兴趣",
        "answer": "有希望被我校其他专业录取"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-报考",
        "question": "宁夏文科478分可以录取上汉语言文学吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-录取",
        "question": "宁夏理科395，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs请登录我校本科招生网比较分数对应的位次"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-录取",
        "question": "您好，我是宁夏理科生，412分，18224，录取概率多大？",
        "answer": "有希望被录取，具体取决于您报考的专业"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-专业录取线",
        "question": "请问老师，云南理科考生469分，可以报贵校的什么专业及专业的录取分数线？如果分数达不到，会不会被调剂？",
        "answer": "http://210.26.80.168/zscx/lqxx/#/lnfs具体情况请登录我校本科招生网查询分数对应的位次和专业"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-分数线",
        "question": "江苏考生3万名，能够得上贵校中医5+3吗？",
        "answer": "参照往年录取情况，很有希望"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-云南",
        "question": "云南理科 433，位次 95288 可以录取上中医学吗",
        "answer": "可以尝试冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-分数线，专业类型",
        "question": "您好，今年青海省在贵院校的录取分数是多少啊，文史类可以报考哪些专业啊？",
        "answer": "录取结束后才可以确定录取分数。我校文史类招生专业有护理学、助产学、国际经济与贸易、公共事业管理、医疗保险、汉语言文学。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-近视1400度能否报考贵校的医学类专业",
        "question": "两眼近视分别是1300度和1400度，无色盲色弱，如果报考贵校的医学类专业会不会被退档，或者被调剂到其他非医学专业？",
        "answer": "我校医学类专业未设置视力要求，您可以放心报考。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃中医药大学",
        "title": "甘肃中医药大学-外语限制",
        "question": "中医类对外语有限制吗",
        "answer": "没有限制，但请非英语语种考生谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-云南文科",
        "question": "老师，分数580，想报贵校法学，能有多大机会录取，谢谢。",
        "answer": "考生可参考往年录取分数位次，附2023年录取分数链接：https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0409/c5041a227449/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-咨询",
        "question": "老师你好 陕西考生理科474有机会被录取吗",
        "answer": "考生可参考往年录取分数位次，附2023年录取分数链接：https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0409/c5041a227449/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-投档",
        "question": "请问在湖南的投档比是多少",
        "answer": "学校根据各省（自治区、直辖市）生源情况和招生计划确定投档比例。实行平行志愿方式投档的省（自治区、直辖市）、批次，投档比例原则控制在招生计划数的100%-105%，若平行志愿投档生源不足，按照省级招生考试机构的统一安排征集志愿；对于实行非平行志愿的省份、批次，投档比例原则控制在招生...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-录取",
        "question": "老师你好，我想咨询以下几个问题：1.我是今年陇南的考生，531分21257名，报考贵校的公费师范生和优师专项物理学录取几率大不大？2.已过特控线报贵校国家专项的物理学录取几率大吗？3.不服从调剂是会被直接退档还是说会在看完志愿专业组内专业且不符合退档条件时被退档？谢谢老师。",
        "answer": "1-2.考生可参考往年录取分数位次，附2023年录取分数链接：https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0409/c5041a227449/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-招生咨询",
        "question": "您好，我是一名广东学籍的物理考生，请问534能报考贵校专业组206的会计学吗？谢谢。",
        "answer": "考生可参考往年录取分数位次，附2023年录取分数链接：https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0409/c5041a227449/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-招生咨询",
        "question": "您好，我是一名广东学籍的物理考生，请问534能报考贵校专业组206的会计学吗？谢谢。",
        "answer": "考生可参考往年录取分数位次，附2023年录取分数链接：https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0409/c5041a227449/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-录取",
        "question": "我是山东省美术生综合分493.5排名10562被录取的概率大吗",
        "answer": "考生可参考往年录取分数位次，附2023年录取分数链接："
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-咨询",
        "question": "地方公费公范师范生需要农村户口吗",
        "answer": "没有要求。"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-山东艺考生",
        "question": "老师您好，我是本届山东艺考生，艺术综合分排名在12147，有望被贵校录取吗",
        "answer": "考生可参考往年录取分数位次，附2023年录取分数链接："
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-报考录取",
        "question": "甘肃定西考生历史类560分报考贵校汉语言地方公费生会录取吗？",
        "answer": "考生可参考往年录取分数位次，附2023年录取分数链接：https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0409/c5041a227449/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-关于投档比，调剂，会不会被退档，转专业，双学位和保研等问题",
        "question": "贵校对于海南省设置的投档比是多少？专业组中只有一个专业时，若服从调剂该如何调剂，还是直接退档？服从调剂会不会被退档？进学校后能不能转专业，名额和要求分别是什么？进学校后能不能修双学位？有没有保研的名额，保研率是多少？学校有没有不同的校区？毕业后自主择业吗？有没有贵校的联...[详细]",
        "answer": "考生可参考我校的招生章程：https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0513/c5039a229641/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-国标生（西北师范大学）",
        "question": "这边招国标生吗?我是江西舞蹈生二排在1255名有机会上贵校吗？专业227.5文化340，综合分数454.38，这边舞蹈专业的住宿条件怎么样",
        "answer": "考生详见省级招生考试部门志愿填报用书。"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-录取",
        "question": "广西理科452建议报法学或者应用心理学吗",
        "answer": "考生可参考往年录取分数位次，附2023年录取分数链接：https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0409/c5041a227449/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-录取",
        "question": "老师您好 我是甘肃历史类考生 本次高考分数559 排名2623能被贵校录取吗",
        "answer": "考生可参考往年录取分数位次，附2023年录取分数链接：https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0409/c5041a227449/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-录取",
        "question": "福建考生538分 省排47919名 请问有机会进入贵校吗",
        "answer": "考生可参考往年录取分数位次，附2023年录取分数链接：https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0409/c5041a227449/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-新疆考生专业待定问题",
        "question": "你好老师，我是新疆考生，我报了贵校本科二批，但专业待定，所以想了解我们需要预科吗？预科后有什么专业我们能选，我想选数学",
        "answer": "预科结束后根据学校一年的学习后才能确定专业。"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-志愿咨询",
        "question": "请问贵校今年招收江苏省的体育生吗",
        "answer": "考生详见省级招生考试部门志愿填报用书。"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-西北师范大学录取",
        "question": "老师您好，重庆文科519 排名11117 可以报考贵校的师范类专业吗？？有几率录取吗？汉语言文学有机会吗？？",
        "answer": "考生可参考往年录取分数位次，附2023年录取分数链接：https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0409/c5041a227449/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-湖南报考",
        "question": "湖南物理类524分排名62499可以报考法学吗",
        "answer": "考生可参考往年录取分数位次，附2023年录取分数链接：https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0409/c5041a227449/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-云南体育生",
        "question": "请问西北师范大学今年招收云南体育生吗？",
        "answer": "详见省级招生考试部门发布的志愿填报用书。"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-天津考生543分不服从调剂报考贵校心理学类专业会被退档吗",
        "question": "天津考生，543分，不服从调剂，报考贵校心理学类专业会被退档吗",
        "answer": "考生可参考往年录取分数位次，附2023年录取分数链接：https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0409/c5041a227449/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-云南考生，进档服从调剂会退档吗？",
        "question": "我想明确一下， 西北师大按照100-105%比例提档，如果进档了，服从调剂会存在退档的可能吗？ 招生章程上说：如果考生服从专业调剂，学校根据考生投档成绩从高分到低分调剂到招生计划尚未完成的专业（以专业组为投档单位进行招生录取的省份在组内专业进行调剂） 那么，如果招生计划已完成，该生会...[详细]",
        "answer": "平行志愿考生如果投档进学校后，除不符合招生章程中规定的特殊要求外，服从调剂一般不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-云南体育生",
        "question": "请问西南师范大学今年招收云南体育生吗？",
        "answer": "考生你好，我这是西北师范大学，可参考省级招生部门志愿填报用书。"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-地方公费师范生",
        "question": "地方公费师范生毕业一定回生源地县吗？我想回本县！",
        "answer": "考生可联系当地市教育局。"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-录取",
        "question": "安徽物化生466，超本科线一分，排名十七万，能上贵校吗？",
        "answer": "考生可参考往年录取分数位次，附2023年录取分数链接：https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0409/c5041a227449/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-录取",
        "question": "安徽考生物化生位次81934报考贵校数学与应用数学（师范）录取几率大吗？",
        "answer": "考生可参考往年录取分数位次，附2023年录取分数链接：https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0409/c5041a227449/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-提档",
        "question": "老师您好！想报考贵校，平行志愿专业组里只有1个专业，名额2人，提档几人？提档后会退档吗？",
        "answer": "我校投档比例原则控制在招生计划数的100%-105%，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-日语",
        "question": "可以用日语考研吗？",
        "answer": "考生可咨询研招办0931-7971932"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-咨询",
        "question": "地方专项只有农村户籍学生能报考吗？",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-重庆历史类523分位次10397-10588报考贵校",
        "question": "重庆历史类考生523分位次10397-10588报考贵校【思想政治教育 和 历史学 】有希望吗？或者哪些其他专业能报呢？",
        "answer": "考生可参考往年录取分数位次，附2023年录取分数链接：https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0409/c5041a227449/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-报考",
        "question": "甘肃物化政能否报考思想政治教育",
        "answer": "思想政治教育选科要求是政治。"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-湖南考生报考西北师范大学",
        "question": "请问历政生524分，省排名16101名，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "考生可参考往年录取分数位次，附2023年录取分数链接：https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0409/c5041a227449/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-报考",
        "question": "报考英语是否对英语单科成绩有要求",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-历史学（新文科拔尖人才培养基地）",
        "question": "老师，您好，请问今年贵校开设历史学（新文科人才培养基地）班吗？如果开设的话，甘肃省历史方向565分，2193位次的话可以报考吗？",
        "answer": "考生可参考往年录取分数位次，附2023年录取分数链接：https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0409/c5041a227449/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-地方公费师范生定向就业到市州后，各县区如何划分？",
        "question": "老师您好，您校地方公费师范生定向就业到市州后，具体再到市州下面的哪个县区就业，是如何划分的？签的协议里面都一次写清楚了吗？",
        "answer": "考生可联系市教育部门询问就业情况。"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-民族班和普通班是同一批录取吗？",
        "question": "民族班和普通班是同一批录取吗？民族班和普通班是分开的，如果第一志愿是普通班，第二志愿是普通班，它们是一起投档？还是先投档民族班然后再投档普通的？",
        "answer": "同一批次录取，统编班，平行志愿投档。"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-报考",
        "question": "想问下思想政治教育专业的住宿条件是什么样的.是在哪个校区",
        "answer": "4-6人间，预计是在云亭校区。"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-录取",
        "question": "高考分数527位次55444有机会录取贵校吗？",
        "answer": "考生可参考往年录取分数位次，附2023年录取分数链接：https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0409/c5041a227449/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-西北师范大学",
        "question": "河北舞蹈考生综合分451，排名2449名，有无身高要求？可否被贵校录取或报考贵校的概率有多大？在河北省招录多少名舞蹈考生？非体育舞蹈",
        "answer": "考生可参考往年录取分数位次，附2023年录取分数链接："
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-报考",
        "question": "您好,安徽文史类考生,位次21902,想报考法学/历史/思想政治,有希望吗?",
        "answer": "考生可参考往年录取分数位次，附2023年录取分数链接：https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0409/c5041a227449/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-录取情况",
        "question": "山东政史地，497分，想报考我们学校的物流管理专业，有希望吗",
        "answer": "考生可参考往年录取分数位次，附2023年录取分数链接：https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0409/c5041a227449/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-新疆体育生 体育成绩96.8 文化261可以报考本院校嘛",
        "question": "新疆体育生 体育成绩96.8 文化261可以报考本院校嘛",
        "answer": "考生可参考往年录取分数位次，附2023年录取分数链接：https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0408/c5041a227423/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-师范专业",
        "question": "甘肃考生，分数519，排名25279，想报贵校数学或物理师范专业，有几率被录取吗",
        "answer": "考生可参考往年录取分数位次，附2023年录取分数链接：https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0409/c5041a227449/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-录取",
        "question": "校投档比为多少 音乐教育综合分433 排名为5462 报考贵校录取率为多少 服从调剂 是否会滑档",
        "answer": "学校根据各省（自治区、直辖市）生源情况和招生计划确定投档比例。实行平行志愿方式投档的省（自治区、直辖市）、批次，投档比例原则控制在招生计划数的100%-105%，若平行志愿投档生源不足，按照省级招生考试机构的统一安排征集志愿；对于实行非平行志愿的省份、批次，投档比例原则控制在招生...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-民族班",
        "question": "您好，甘肃省历史类考生文化课成绩485，位次11123，政策性加分20，505有望贵校的聚居少数民族民族班吗",
        "answer": "考生可参考往年录取分数位次，附2023年录取分数链接：https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0409/c5041a227449/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-住宿",
        "question": "请问西北师范大学可以走读吗",
        "answer": "考生参考"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-投档比",
        "question": "贵校投档比是多少",
        "answer": "学校根据各省（自治区、直辖市）生源情况和招生计划确定投档比例。实行平行志愿方式投档的省（自治区、直辖市）、批次，投档比例原则控制在招生计划数的100%-105%，若平行志愿投档生源不足，按照省级招生考试机构的统一安排征集志愿；对于实行非平行志愿的省份、批次，投档比例原则控制在招生...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-录取",
        "question": "老师您好，，，河南文科女，516，位次28443，贵校工商管理类或数字媒体艺术能录取吗，谢谢",
        "answer": "考生可参考往年录取分数位次，附2023年录取分数链接：https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0409/c5041a227449/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-录取",
        "question": "贵校投档比是多少，福建考生排名33977今年能否贵校的数学与应用数学录取",
        "answer": "学校根据各省（自治区、直辖市）生源情况和招生计划确定投档比例。实行平行志愿方式投档的省（自治区、直辖市）、批次，投档比例原则控制在招生计划数的100%-105%，若平行志愿投档生源不足，按照省级招生考试机构的统一安排征集志愿；对于实行非平行志愿的省份、批次，投档比例原则控制在招生...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-录取",
        "question": "请问河南文科485，位次48861有机会吗？可以报吗？",
        "answer": "考生可参考往年录取分数位次，附2023年录取分数链接：https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0409/c5041a227449/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-录取",
        "question": "请问，广西考生物理类394，排位14万，能被贵校录取吗？录取机会大不大？服从调剂",
        "answer": "考生可参考往年录取分数位次，附2023年录取分数链接：https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0409/c5041a227449/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-报考",
        "question": "请问该校的投档比例是多少",
        "answer": "学校根据各省（自治区、直辖市）生源情况和招生计划确定投档比例。实行平行志愿方式投档的省（自治区、直辖市）、批次，投档比例原则控制在招生计划数的100%-105%，若平行志愿投档生源不足，按照省级招生考试机构的统一安排征集志愿；对于实行非平行志愿的省份、批次，投档比例原则控制在招生...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-教育学（师范）",
        "question": "贵校的教育学（师范）专业能否毕业后当中小学老师？",
        "answer": "师范类专业可应聘中小学教师。"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-Q 甘肃考，物化生424，位次66650",
        "question": "有望被该校录取吗？",
        "answer": "考生可参考往年录取分数位次，附2023年录取分数链接：https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0409/c5041a227449/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-专业录取",
        "question": "老师，我是云南文科考生530分21305位次。请问能被贵校会计，法学专业录取几率大不大？",
        "answer": "考生可参考往年录取分数位次，附2023年录取分数链接：https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0409/c5041a227449/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-专业录取",
        "question": "老师，我是云南文科考生530分21305位次。请问能被贵校会计专业录取几率大不大？",
        "answer": "考生可参考往年录取分数位次，附2023年录取分数链接：https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0409/c5041a227449/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-江苏理科美术",
        "question": "老师文化398艺术223合计462排名1780有希望吗",
        "answer": "考生可参考往年录取分数位次，附2023年录取分数链接："
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-关于中外合作办学化学专业",
        "question": "我是湖北日语考生，排名在119955，想知道去贵校机会大嘛",
        "answer": "考生可参考往年录取分数位次，附2023年录取分数链接：https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0409/c5041a227449/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-西北师范大学舞蹈类",
        "question": "广东历史类舞蹈类综合449 排名1016 可以报考贵校嘛？",
        "answer": "考生可参考往年录取分数位次，附2023年录取分数链接："
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-录取",
        "question": "请问湖北考生女480有机会被高校第07 08组专业录取吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-报考",
        "question": "山西文科排名3296~3389报汉语言文学专业和思想政治教育被录取的概率分别有多大",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-新疆单列理科分数412位次2338能被贵校录取吗报预科班",
        "question": "新疆单列理科分数412位次2338能被贵校录取吗报预科班",
        "answer": "考生可参考往年录取分数位次，附2023年录取分数链接：https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0409/c5041a227449/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-新疆单列理科分数412位次2338能被贵校录取吗",
        "question": "新疆单列理科分数412位次2338能被贵校录取吗",
        "answer": "考生可参考往年录取分数位次，附2023年录取分数链接：https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0409/c5041a227449/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-高考报志愿",
        "question": "我是甘肃省的考生，文科生480分，位次11936，希望报考贵校的汉语言文学或者思想政治教育，被录取的概率多大",
        "answer": "考生可参考往年录取分数位次，附2023年录取分数链接：https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0409/c5041a227449/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-录取",
        "question": "本省考生物政生445农村户口报贵校那个专业录取可能大",
        "answer": "考生可参考往年录取分数位次，附2023年录取分数链接：https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0409/c5041a227449/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-国家专项",
        "question": "老师麻烦问一下贵校的物理专业的国家专项计划甘肃的学生大概到多少名能上",
        "answer": "考生可参考往年录取分数位次，附2023年录取分数链接：https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0409/c5041a227449/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-报考",
        "question": "请问一下 重庆文科500 省位次14880 能走贵校的什么专业",
        "answer": "考生可参考往年录取分数位次，附2023年录取分数链接：https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0409/c5041a227449/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-贵校是否有辅修双学位的情况条件和时间",
        "question": "贵校是否有辅修双学位的情况条件和时间",
        "answer": "请联系教务处教学科0931-7970956。"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-预科",
        "question": "您好，甘肃省历史类考生文化课成绩485，位次11123，政策性加分20，505有望贵校的预科吗？",
        "answer": "考生可参考往年录取分数位次，附2023年录取分数链接：https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0409/c5041a227449/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-退档",
        "question": "贵校是否承诺只要录取就不退档",
        "answer": "学校普通文理类专业按照投档成绩从高分到低分择优录取，对于进档考生，不设置专业级差，专业志愿分配按照“分数优先，遵循志愿”的原则进行（如考生投档成绩相同，则按考生同分排位顺序录取；如同分排位也相同，则按照考生文化课总分、语文、数学、外语成绩依次确定）。当普通文理类专业考生...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-甘肃考生 历史类516分 6597名",
        "question": "请问甘肃考生历史类516分 6597名可以上吗？",
        "answer": "考生可参考往年录取分数位次，附2023年录取分数链接：https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0409/c5041a227449/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-086地理科学",
        "question": "临夏地区考生物理类452，能报临夏地区民族专项的地理科学吗",
        "answer": "考生可参考往年录取分数位次，附2023年录取分数链接：https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0409/c5041a227449/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-高考填报",
        "question": "本人为云南考生，高考分数558，位次11611，想问是否能被贵校(民族班)的汉语言文学/历史学/法学专业录取，几率是多大",
        "answer": "考生可参考往年录取分数位次，附2023年录取分数链接：https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0409/c5041a227449/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-报考",
        "question": "老师您好，我想咨询一下去年录取地方农村专项和国家专项的分数线不一样有什么区别，农村报考看哪一个，还有优师计划是什么",
        "answer": "地方专项和国家专项根据考生报考的情况，分数线会不一样。如果是甘肃省农村户籍，可以看看地方专项计划。优师计划是由教育部六所直属师范大学和我省西北师范大学、天水师范学院承担招生及培养任务，采取在校学习期间免除学费、免缴住宿费并补助生活费的方式，为全省58个脱贫县(市、区)(原集中...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-公费师范",
        "question": "公费师范有本研衔接吗",
        "answer": "教育部所属6所师范院校的国家公费师范生是本研衔接。"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-法学报考咨询",
        "question": "历史类474加照顾分5分，准备报贵校法学，烦请老师评估，谢谢",
        "answer": "考生可参考往年录取分数位次，附2023年录取分数链接：https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0409/c5041a227449/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-能否被贵校录取",
        "question": "本人为福建史政地考生，高考分数519，位次9401，想问问是否能被贵校的汉语国际教育/心理学/英语专业/思想政治教育录取，几率是多大呢",
        "answer": "考生可参考往年录取分数位次，附2023年录取分数链接：https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0409/c5041a227449/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-历史类走国家专项问题",
        "question": "甘肃考生，历史类499位次8906，麻烦请问老师报贵校法学，英语历史学一类国家专项稳不稳",
        "answer": "考生可参考往年录取分数位次，附2023年录取分数链接：https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0409/c5041a227449/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-报考",
        "question": "浙江高考政史地573，位次83790，报考贵校经济学专业有希望吗？",
        "answer": "考生可参考往年录取分数位次，附2023年录取分数链接：https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0409/c5041a227449/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-录取",
        "question": "老师好，我是平凉考生，物理类成绩528分排名22230名，想报考师大（国家专项）师范类英语专业，请问能不能被录取",
        "answer": "考生可参考往年录取分数位次，附2023年录取分数链接：https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0409/c5041a227449/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-转专业",
        "question": "广东考生超出重本线近20分，若被贵校的地理信息科学录取，那可以转专业转到地理科学吗，有什么转专业条件？",
        "answer": "考生可参考："
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-湖北考生录取",
        "question": "你好，老师！湖北2024物化生478分，位次107767名。有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "考生可参考往年录取分数位次，附2023年录取分数链接：https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0409/c5041a227449/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-新疆书法考生",
        "question": "新疆文科排名5673，书法排名132，单列排名19，可以报普通类，服从调剂，可以上你们大学吗",
        "answer": "考生可参考往年录取分数位次，附2023年录取分数链接：https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0409/c5041a227449/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-优师计划",
        "question": "如果被贵校的优师计划录取了应该找谁，什么时候签协议？",
        "answer": "由省级教育行政部门统筹，在入学前做好相关协议签订工作，面向全省考生择优录取，入校后根据学校制定的协议签订办法签订协议，由考生依次选择与定向就业的县区签订就业协议。"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-西北师范大学",
        "question": "四川美术综合分500 位次九千多 能上本校吗",
        "answer": "考生可参考往年录取分数位次，附链接："
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-物理、化学类分数451能上一本预科吗",
        "question": "学生本人是少数民族，选的是物理类，分数451，能不能考上贵校的一本预科班呢？",
        "answer": "考生可参考往年录取分数位次，附链接：https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0409/c5041a227449/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-录取",
        "question": "福建考生，选考物化生，省排名六万多，有机会被录取吗",
        "answer": "考生可参考往年录取分数位次，附链接：https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0409/c5041a227449/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-重庆考生",
        "question": "重庆考生494，排名16132，有望报考贵校师范类汉语言文学、思政、英语专业吗？",
        "answer": "考生可参考往年录取分数位次，附链接：https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0409/c5041a227449/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-甘肃物理类考生报考专业咨询",
        "question": "老师，您好！请问甘肃物理类考生，423分，位次67124,能报本校哪些专业呢",
        "answer": "考生可参考往年录取分数位次，附链接：https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0409/c5041a227449/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-志愿填报",
        "question": "甘肃510分位次28610可以报地方免费师范生吗",
        "answer": "考生可参考往年录取分数位次，附链接：https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0409/c5041a227449/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-会被退档吗",
        "question": "看招生章程里说的提档控制在105%以内，有没有被退档的可能性？",
        "answer": "我校实行平行志愿方式投档的省（自治区、直辖市）、批次，投档比例原则控制在招生计划数的100%-105%，若平行志愿投档生源不足，按照省级招生考试机构的统一安排征集志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-艺术生",
        "question": "甘肃美术生，综合排名在1880名可以报考吗",
        "answer": "考生可参考往年录取分数及位次，欢迎报考。https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0408/c5041a227423/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-四川美术生",
        "question": "四川文科美术综合分511，排名6777有希望被贵校艺术学录取吗",
        "answer": "考生可参考往年的录取分数。https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0408/c5041a227423/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-优师",
        "question": "今年的白银区多少个名额",
        "answer": "考生可查看省级招生考试部门发布的填报志愿用书。"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-录取",
        "question": "我是甘肃天水的一名物理类考生，总分528位次22230，有希望报考贵校的师范类专业吗？",
        "answer": "考生可尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-录取咨询",
        "question": "老师好！甘肃历史类考生成绩519，位次6230有机会被贵校法学专业录取吗",
        "answer": "考生可参考往年分数位次。https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0409/c5041a227449/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-甘肃考生录取",
        "question": "理科物化生495，散居少数民族，不走预科班上贵校希望大不大",
        "answer": "现在还未投档，无法预测。建议考生稳妥报考。"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-艺术生",
        "question": "美术生文化342美术249能录取吗",
        "answer": "艺术类录取是按照综合分数录取。"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-录取",
        "question": "甘肃物理类考了501分能不能被录取",
        "answer": "考生可参考往年录取分数位次，附链接：https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0409/c5041a227449/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-地方公费师范生",
        "question": "我是甘肃陇南武都区 历史组545分排名3578能录取吗 如果毕业了是分配到乡镇吗 只要在乡镇 工作6年就可以考自己想去的学校吗 地方公费师范生",
        "answer": "考生须与当地教育局沟通毕业事宜。"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-报考专业问题",
        "question": "我是历史方向学生，希望当高中数学老师，有什么办法报考数学类专业吗",
        "answer": "考生专业是有选科要求的。"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-转专业",
        "question": "如果我被该校的冷门专业录取，请问可以转专业吗",
        "answer": "考生参考这个链接：https://jwc.nwnu.edu.cn/2024/0116/c1203a224344/page.htm本科生转专业管理办法及各学院实施细则"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-西北师范大学",
        "question": "老师，您好！请问重庆应届女生史地政总分448分，位次27138有希望就读贵校吗，还望告知，谢谢！",
        "answer": "考生可参考往年录取分数位次，附链接：https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0409/c5041a227449/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-录取问题",
        "question": "文科501",
        "answer": "考生可参考往年录取分数位次，附链接："
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-录取",
        "question": "重庆文科476，20002到20249可以上贵校的翻译专业吗",
        "answer": "考生可参考往年录取分数位次，附链接：https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0409/c5041a227449/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-录取",
        "question": "内蒙古美术考生，文化课400，专业课264.8，综合分505省排名236，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生可参考往年录取分数位次，附链接："
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-英语师范",
        "question": "您好，如果被这个专业提档，符合条件还会被退档吗？（如招两人提档四人）2.英语单科有分数要求吗？",
        "answer": "学校根据各省（自治区、直辖市）生源情况和招生计划确定投档比例。实行平行志愿方式投档的省（自治区、直辖市）、批次，投档比例原则控制在招生计划数的100%-105%，若平行志愿投档生源不足，按照省级招生考试机构的统一安排征集志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-优师计划",
        "question": "2024甘肃考生优师计划是免学费的吗",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-调剂专业",
        "question": "调剂专业前会提前打电话沟通吗",
        "answer": "不会的，学校按照相关要求进行调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-录取",
        "question": "请问湖北考生物化政437位次140240有希望吗",
        "answer": "考生可参考往年录取分数位次，附链接：https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0409/c5041a227449/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-转专业",
        "question": "在原专业学习几年可以申请转专业",
        "answer": "详见此链接："
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-艺术生录取",
        "question": "您好，陕西省美术考生，统考217，高考382，综合分462.25，综合排名四千，可以上贵校吗",
        "answer": "考生可参考往年录取分数位次，附链接："
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-专业",
        "question": "贵校对陕西省考生开放学前教育这门专业吗",
        "answer": "详见招生考试部门志愿填报用书。"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-甘肃艺术生",
        "question": "老师，你好，甘肃艺术生，综合分499.5位次1062，能上贵校本部艺术类美术学吗",
        "answer": "考生可参考往年录取分数位次，附链接："
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-录取",
        "question": "2024年甘肃考生，考了470可以报考贵校哪些专业？",
        "answer": "考生可参考往年录取分数位次，附链接：https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0409/c5041a227449/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-小学全科教师",
        "question": "麻烦问一下，报考贵校的提前批小学全科教师专业有没有户口限制，非农业户口可以报考吗？",
        "answer": "我校今年没有小学全科教师项目。"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-学校投档比多少",
        "question": "云南考生投档比多少",
        "answer": "学校根据各省（自治区、直辖市）生源情况和招生计划确定投档比例。实行平行志愿方式投档的省（自治区、直辖市）、批次，投档比例原则控制在招生计划数的100%-105%，若平行志愿投档生源不足，按照省级招生考试机构的统一安排征集志愿。对于实行非平行志愿的省份、批次，投档比例原则控制在招生...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-录取",
        "question": "云南文科528能被该校的汉语国际教育和思想政治专业录取的希望哪个更大?",
        "answer": "考生可参考往年录取分数位次，附链接：https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0409/c5041a227449/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-西北",
        "question": "2024预录取的最低位次是多少",
        "answer": "现在没有投档，暂时不清楚。"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-转项类",
        "question": "西北师范大学有国家公费师范生专项吗？今年甘肃省面向全省招收多少名国家公费师范生和多少优师专项生？",
        "answer": "考生可查阅省级招生考试部门发布的志愿填报用书。"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-甘肃历史类536，位次4376能否报汉语言文学专业",
        "question": "今年是新高考的第一年，依据往年的数据，",
        "answer": "考生可参考往年分数及分数位次，附链接：https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0409/c5041a227449/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-文史类专业招考物理类考生吗",
        "question": "贵校文史类专业招考物理类考生吗",
        "answer": "不可以的，有选科要求的。https://zsb.nwnu.edu.cn/2023/0302/c5038a203239/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-优师计划有户籍限制吗",
        "question": "老师好 优师专项和优师计划报考有户籍限制吗",
        "answer": "由教育部六所直属师范大学和我省西北师范大学、天水师范学院承担招生及培养任务，采取在校学习期间免除学费、免缴住宿费并补助生活费的方式，为全省58个脱贫县(市、区)(原集中连片特困县区、国家扶贫开发工作重点县区)和中西部陆地边境县中小学校定向培养优秀教师。"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-艺术生",
        "question": "今年在四川有招生计划吗",
        "answer": "考生查阅省级招生考试部门的志愿填报用书。"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-专项问题咨询",
        "question": "老师好 我问一下优师专项和优师计划报考有什么区别吗",
        "answer": "这两个是一样的，是优师专项。"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-能否用日语考级代替英语四六级大学毕业",
        "question": "老师好， 我是四川理工日语考生 ，贵校是否有日语公开课 能用日语等级考试 代替英语四六级",
        "answer": "我校公开课有日语，同时也有日语四六级考试。"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-能否录取",
        "question": "甘肃考生，物化生组合，考了480，能否被贵校英语专业录取",
        "answer": "考生可参考往年录取分数及分数位次，附链接：https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0409/c5041a227449/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-能否录取",
        "question": "甘肃考生，物理类，531分",
        "answer": "请考生参考往年录取分数及位次，同时考生可参考各类专项计划。附链接（2023年录取分数）：https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0409/c5041a227449/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-专业",
        "question": "贵校有没有小学教育这门专业",
        "answer": "我校今年不招小学教育专业。"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-本科一批报不了贵校",
        "question": "院校代码不存在，是不是因为贵校属于本科二批，不能在本科一批志愿填报表时间填报",
        "answer": "考生可查阅省级招生考试部门志愿填报用书。"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-招生问题",
        "question": "老师你好，我是广西壮族自治区的高三学生（物生地），今年能报贵校的（地理信息科学）专业吗？",
        "answer": "考生可查询省级招生考试部门发布的志愿填报用书。"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-艺术",
        "question": "书法生招生分文理吗",
        "answer": "书法招生不分文理招生。"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-有希望没",
        "question": "文化323专业230美术生有希望吗",
        "answer": "我校艺术类学生按照综合分录取，考生可关注综合分位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-艺术生",
        "question": "河北舞蹈生专业213.9文化360综合447报考该院舞蹈学专业有机会吗",
        "answer": "我校艺术类录取是按照综合分进行，考生可关注综合分及分数位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-云南文科报考",
        "question": "老师，云南文556+5有希望报考贵校吗？",
        "answer": "考生可参考往年的录取分数及分数位次，附链接：https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0409/c5041a227449/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-转专业",
        "question": "转专业允许吗？有什么标准",
        "answer": "考生可查阅："
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-招不招陕西考生",
        "question": "为什么报志愿时院校代码不存在，不是8206吗",
        "answer": "我校在陕西是招生的，请查看省级招生考试部门发的志愿填报用书。"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-陕西考生，文史 分数499 位次11413",
        "question": "请问能上贵校的英语专业吗",
        "answer": "考生可根据往年的录取分数及位次做参考，附链接:https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0409/c5041a227449/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-甘肃美术生",
        "question": "甘肃省美术成绩229文化课379能录取吗",
        "answer": "我校艺术类录取按照综合分录取，考生可随时关注综合分分数位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-填报志愿时院校代码显示不存在",
        "question": "请问贵校的院校代码是8206吗，为什么显示不存在该院校",
        "answer": "考生可查询省级招生考试部门发布的志愿填报用书中我校显示的院校代码。"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-录取",
        "question": "老师，您好，我是云南文科考生，我的成绩是514，有希望报考贵校是法学专业吗？",
        "answer": "考生可参考往年录取分数及分数位次，附链接：https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0409/c5041a227449/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-入党",
        "question": "老师您好，咱们学校思政专业入党率多少",
        "answer": "考生可联系学院，学院电话0931-7971307."
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-招生",
        "question": "云南理科506有机会读数学与应用数学吗？",
        "answer": "考生可参考往年的录取分数及分数位次，附链接：https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0409/c5041a227449/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-请问软件大三、大四会不会涨价？",
        "question": "请问软件大三、大四会不会涨价？",
        "answer": "不会的。只要学费确定，就不会随意变动。"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-重庆文科考生447报考贵校有希望吗",
        "question": "重庆文科考生447报考贵校有希望吗",
        "answer": "考生可参考往年分数及分数位次，附2023年录取分数链接：https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0409/c5041a227449/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-麻烦老师解答",
        "question": "美术生文化课单科限制分数吗？还有别的限制因素",
        "answer": "没有单科限制。其他限制因素可以查询学校章程：https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0513/c5039a229641/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "我校开设俄语。"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-2024年甘肃历史组考生考了470分能考上该校吗？",
        "question": "2024年甘肃历史组考生考了470分能考上该校吗？",
        "answer": "考生可参考往年录取分数及分数位次。https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0409/c5041a227449/page.htm（2023年）"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-资格证问题",
        "question": "如果选普通师范专业，出来教师资格证是不是发呢？还是要自己去考？",
        "answer": "学校在大四学年第二学期组织考试，若未通过则需参加国家教师资格证考试。"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-报考",
        "question": "云南文科考生517，位次26695，报考本校有希望吗？会不会有退档风险？",
        "answer": "考生可参考2023年录取分数及分数位次。https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0409/c5041a227449/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-关于民族班",
        "question": "具体班内是什么情况",
        "answer": "请考生明确一下想要咨询的具体问题，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-云南文科报考",
        "question": "云南文科506位次31720报考本校会被录取吗？",
        "answer": "考生可参考往年录取分数及分数位次：https://zsb.nwnu.edu.cn/2024/0409/c5041a227449/page.htm2023年西北师范大学普通文理科各省分类型分专业录取情况统计表"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-地方公费师范生",
        "question": "地方公费师范生有没有户口限制，非农业户口可以填报贵校的地方公费师范生吗？",
        "answer": "根据各市(州)教师需求，确定分专业招生数量，按照考生生源地，分市(州)招生；没有城镇和农村户口限制。非农业户口可以填报我校地方公费师范生。"
    },
    {
        "schoolName": "西北师范大学",
        "title": "西北师范大学-老师省列少数民族紧缺人才专项的人文地理城乡规划的要求和分数线",
        "question": "在甘南招多少人，具体要求和分数线是什么",
        "answer": "1.考生须符合民族专项报名要求，其次要符合人文地理与城乡规划专业选科要求：地理。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-我是湖北考生，历史方向471,31005",
        "question": "如果报01组，服从调剂，录取概率大不大",
        "answer": "这个位次没有写合适吧"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-报考志愿",
        "question": "江西物化生考生486排名104527，能被贵校的统计学，新能源专业，人工智能，软件工程，应用化学，电气工程及其自动化，电子信息工程，自动化专业，机械设计制造极其自动化生物科学 材料化学 新能源科学与工程 数据科学与大数据技术 生物科学 人工智能 应用统计学 软件工程通信工程专业录取吗？",
        "answer": "可以报考试试"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-甘肃省考生 物理类420 可以报考兰州城市学院吗 可以被录取",
        "question": "420分可以被学校录取吗",
        "answer": "不推荐哦"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-录取",
        "question": "江西历史类503 位次29730 能被录取吗",
        "answer": "不能保证哦"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-录取",
        "question": "文科307位次3830能考上贵校吗？",
        "answer": "不能保证哦"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-录取",
        "question": "河南，理科女，466。建议报这个学校吗？若录取后的能报的专业有什么？位次在203995到205769",
        "answer": "不能保证被录取哦"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-投档比",
        "question": "河南在贵校的投档比",
        "answer": "一切正常情况下，不退档"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-录取",
        "question": "你好我是2024福建历史考生，总分472，排名17610，有多大概率被贵校录取呢？",
        "answer": "这个不能确定"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-转专业",
        "question": "请问转专业具体要求是什么？成功率是多少？",
        "answer": "第一次按高考成绩装专业，成功率不是特别高"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-录取",
        "question": "老师，四川文科508，位次33589，有多大概率能被贵校录取呢？",
        "answer": "这个不好确定"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-录取",
        "question": "安徽纯理477，服从调剂，录取几率大吗？",
        "answer": "不知道您的位次"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-兰州城市学院",
        "question": "山东考生选科史政地成绩478，位次23万 报考贵校有希望吗？有什么专业推荐？若选择服从调剂，会不会被退档？若有专科面向山东招生吗？",
        "answer": "不是很有希望，我们没有专科哦"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-退档",
        "question": "1.投档比是多少，如果提档后，且服从调剂，有退档风险吗 2.革命老区专项会比普通类降分录取吗，录取位次是多少 3.调剂只在专业组内的专业还是贵校的所有其他专业",
        "answer": "一般不退档，调剂只在专业组内"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-甘肃",
        "question": "您好 我是甘肃物理类考生 441分排名58500 可以报考贵校的025专业组吗？是否承认照顾性加分？专业组有无设置专业级差？新生本科在哪个校区就读？投档比是多少？这些专业有保研资格吗？谢谢您",
        "answer": "可以，没有专业极差，没有保研资格，我们有三个校区"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-退档",
        "question": "如果提档后，且服从调剂，有退档风险吗",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-革命老区",
        "question": "你好，我是甘肃物化生考生，位次72000左右，报贵校的革命老区专项能录取吗",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-报考",
        "question": "物理类 386排名83000 走藏区专项 服从调剂 建不建议报考",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-兰州城市学院",
        "question": "贵校能否用日语代替英语修学分毕业，不学英语，公共课有无日语？",
        "answer": "公共课都是英语"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-录取",
        "question": "老师您好，山东日照考生，男，选课物化政，479分，能报考贵校土木工程吗",
        "answer": "不知道具体位次不好推荐"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-录取",
        "question": "老师您好，山东日照考生，男，选课物化政，479分，能报考贵校石油工程吗",
        "answer": "不知道具体位次，不好推荐"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-甘肃政史地482，位次11609",
        "question": "甘肃政史地482，位次11609，报考贵校汉语言文学，汉语国际教育，思想政治录取可能性大吗",
        "answer": "很有希望"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-陇南",
        "question": "陇南考试 物化生 428 女孩 有地方专项，能报贵校被录取吗？",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-物理",
        "question": "甘肃物化生382位次85522建党立卡户 可以报考吗",
        "answer": "可以，但是不能保证"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-录取",
        "question": "河南理科471可以进吗",
        "answer": "位次是多少"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-录取",
        "question": "老师 你好，我是安徽考生，物化生467，可以进入贵校吗",
        "answer": "位次是多少"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-投档比",
        "question": "今年贵州新高考请问贵校今年在贵州招生的投档比为多少谢谢",
        "answer": "一般符合条件不退档"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-资讯",
        "question": "我是甘肃省考生，成绩428，位次64767，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "可以冲"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-江苏位次",
        "question": "江苏物理位次170000有机会录取贵校吗",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-兰州城市学院",
        "question": "看招生简章上写的投档比是120%，是真的吗？",
        "answer": "一般有预留计划，不退档"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-四川考生",
        "question": "老师您好！四川理科496，位次140318---141786，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "可以报考，不能保证被录取"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-报考",
        "question": "湖北，454分，排名36000多，报考英语专业，机会大吗",
        "answer": "机会不大哦"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-报考",
        "question": "湖北，454，湖北排名36900，有机会被录取吗",
        "answer": "机会不大哦"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-问题",
        "question": "湖南考生461，排名4万多可以报考吗",
        "answer": "有点危险"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-录取",
        "question": "河南理科生总分468位次202264能报贵校的化学工程与工艺专业或者机械设计制造及其自动化专业吗",
        "answer": "可以报考，能否录取不确定"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-录取",
        "question": "湖北，历政地469，排名31 651填报贵校，服从调剂，有机会冲一冲吗？ 贵校能否转专业？",
        "answer": "可以冲，可以转专业，但机会不多"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-录取",
        "question": "甘肃省史政地453分，16753名次，能否报考该校，谢谢",
        "answer": "可以尝试报考"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-录取",
        "question": "河南省文科考生，487分，能录取到贵校的汉语言文学专业吗？",
        "answer": "请告知具体位次"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-参考",
        "question": "你好老师我是甘肃物理考生分数432排名62887有希望报贵校吗？还有就是我是少数民族+建档立卡如果被调剂大概率调剂到什么专业",
        "answer": "报专项很有希望被录取"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-甘肃考生历史类",
        "question": "甘肃省史政地453分，16753名次，能否报考学前教育或者英语，谢谢",
        "answer": "可以报考，能否录取不确定"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-咨询",
        "question": "贵校投档比是多少？福建物化政497排名76188有机会被录取嘛？",
        "answer": "有机会，基本上投档后不退档"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-青海美术文科生综合分382有希望吗？",
        "question": "青海美术文科生综合分382有希望吗？",
        "answer": "可以报告试试"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-录取",
        "question": "你们学校的调档比是一比一吗",
        "answer": "1:1.2"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-录取",
        "question": "你好，我是福建省历史类考生，分数467分，省排名18816 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "可以报考哦"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-录取",
        "question": "四川考生 理工科 509 122281位能上贵校的石油工程吗",
        "answer": "可以报考，专业不能保证"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-录取",
        "question": "我377，位次8万7千多能录取吗，物生地",
        "answer": "不推荐"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-录取",
        "question": "湖南文科生，分数466，位次40445有希望被该校录取吗",
        "answer": "有点危险哦"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-录取",
        "question": "您好我是湖南考生物理类451分有机会报考贵校吗。十分想报考贵",
        "answer": "请告知一下位次"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-录取",
        "question": "老师请问本省考生物化地439有希望报考贵校的哪些专业",
        "answer": "首选科目物理的都能报，但有风险"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-文科431排名19813",
        "question": "报考思想政治教育录取几率大吗",
        "answer": "可以报考，能否录取不能保证"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-山东考生史地政492排位19万8，能报考咱们学校吗？",
        "question": "山东考生史地政492排位19万8，能报考咱们学校吗？如果能报考，哪些专业比较有把握？",
        "answer": "可以报考哦"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-物化政考生咨询",
        "question": "你好，请问成绩422排名67618，有望上贵校吗？",
        "answer": "不推荐哦"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-录取",
        "question": "甘肃考生文科462，排名15129，有机会考入该校的地理科学吗",
        "answer": "有希望哦"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-录取",
        "question": "甘肃考生462，排名15129，本人享有国家、地方、建档立卡专项，有机会考入该校的提前批小学教育",
        "answer": "小教全科没有希望哦"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-志愿报考",
        "question": "老师您好！甘肃考生理科419有希望报考贵校吗？",
        "answer": "没有哦"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-投档比例",
        "question": "对于甘肃省岷县美术艺考生的头的比例是多少？",
        "answer": "一比一"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-江苏理科美术",
        "question": "老师文化398艺术223合计462有希望吗",
        "answer": "江苏我校没有美术类计划哦"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-甘肃岷县，美术艺考生",
        "question": "老师您好，我是甘肃岷县美术艺考生我的文化课成绩是347专业课成绩是225我的综合排名是3516请问我上贵校的几率大不大？",
        "answer": "综合排名有点靠后哦"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-浙江考试",
        "question": "老师，你好！我是浙江考生，物化政男生499，位号170019，贵校有机会进吗",
        "answer": "有点危险哦"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-4",
        "question": "老师，你好，甘肃考生（女）物理类462，排名48552可以报考贵校吗？若可以，专业推荐，谢谢。",
        "answer": "可以报考，报考感兴趣的专业"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-招生",
        "question": "甘肃省物化生432，位次62880是否可以报考贵校",
        "answer": "可以冲"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-录取2",
        "question": "江苏478分物生地报考贵校录取概率如何",
        "answer": "请告知一下位次"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-录取",
        "question": "你好，甘肃考生物化生464位次47689能不能报考贵校已经能报那些专业",
        "answer": "可以报考自己感兴趣的专业"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-食宿",
        "question": "老师浙江559报考地理信息系统 选课政史地 有希望吗。 食宿条件怎么样",
        "answer": "请告知一下具体位次"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-高考咨询",
        "question": "我是物理类考生，434，位次61896，我的选科只能报不提科目要求的，贵校的有几个专业按去年位次可以达到，今年的调剂只能在专业组内调剂，所以我想咨询一下我和贵校是否有缘，提档后被退档的可能性大吗。",
        "answer": "可以报考试试"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-播音文化382专业232能上贵校吗",
        "question": "能上贵校吗",
        "answer": "综合排名是多少"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-老师好，如果我选服从调剂的话是不是一定不会被退档？",
        "question": "我四川文科504，有希望报考贵校吗？",
        "answer": "请告知一下具体位次"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-浙江录取",
        "question": "物化 500 石油工程，微电子科学工程，土木，新能源科学与工程 这些专业录取机会怎么样",
        "answer": "请说一下位次"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-能不能报上贵校，江苏美术生投档分439",
        "question": "江苏文科美术生投档分439排名17792，希望报数媒或视觉传达，其他专业服从调剂，不知希望大不大",
        "answer": "可以报上试试"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-播音",
        "question": "河北播音专业216文化363有希望吗",
        "answer": "位次是多少呢"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-浙江",
        "question": "物化地考生478录取几率大吗",
        "answer": "位次是多少呢"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-预科",
        "question": "甘肃省临夏回族自治州政史地考生429报贵校预科可以录取吗",
        "answer": "如果走专项的话，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-问题",
        "question": "甘肃考生物理方向，考了401，排名是77000多，有机会上你们学校吗？",
        "answer": "不推荐报考"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-录取",
        "question": "请问，美术与设计类排名4335，综合分442有希望录取吗",
        "answer": "可以报，但不能保证能不能被录取"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-浙江考生",
        "question": "物化 496 想报考 医学检测技术 和口腔医学技术 录取几率如何",
        "answer": "没有这些专业"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-云南理科457 78000名",
        "question": "可以报焊接与技术工程吗",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-山东，文史类 历史生物政治，464分，位次270600，报本",
        "question": "山东，文史类 历史生物政治，464分，位次270600，报本学院 有机会吗，谢谢",
        "answer": "很危险"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-录取",
        "question": "您好老师，浙江考试544分，省排名118095，有机会被贵校录取吗？ 若被录取，那么可以转专业吗、转专业的具体条件有什么呢？",
        "answer": "有希望，第一次转专业看高考成绩，第二次，转入学院考核"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-录取",
        "question": "您好老师，浙江考试544分，省排名118095，有机会被贵校录取吗？ 若被录取，那么可以转专业吗、转专业的具体条件有什么呢？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-480分71300名，有希望上贵校吗？",
        "question": "老师我是物理类，选科化学政治，480分71300名，有希望上贵校吗？",
        "answer": "有点吃力哦"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-文科390，排三万多名，真的没有办法上贵校了吗",
        "question": "我是一名中等生，到了高中一直排在下游，这对于发过光的中等生来说是难以接受的，本次高考发挥失常，只有390，但是我不敢复读，害怕重蹈覆辙，所以真的没有办法吗",
        "answer": "很抱歉，真的上不了"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-问题",
        "question": "老师我是物理类，选课有地理，412分72250名，有希望上贵校吗？如地理信息科学",
        "answer": "不推荐报考哦"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-录取",
        "question": "甘肃省物理430排名64781可以报该校吗",
        "answer": "可以试试，但很危险"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-录取",
        "question": "老师好！云南理科考生分数433，位次95288有望报考贵校的焊接技术与工程吗，诚恳发问，望回复，非常感谢！",
        "answer": "可以报考我校，但比较危险"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-投档比",
        "question": "1.贵校的投档比为多少 2.宿舍上床下桌吗 3.各专业有没有专业极差 4.河南文科495，排名41702，有机会吗，网媒专业，英语专业机会大吗5.学校周围地铁等交通便利吗",
        "answer": "1；1.2，高低床，没有专业极差，可以报考，很有希望，交通便利"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-文科走预科班省排名31481分数387可以报考本学校吗",
        "question": "走少数民族聚居预科班 位次是31481 分数是387可以报考此学校吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-咨询",
        "question": "甘肃物化地439位次59513有机会上本校嘛",
        "answer": "可以报考试试"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-精准扶贫专项计划",
        "question": "甘肃考生，物化生组合415分位次70856，有精准扶贫专项计划和地方专项计划，可以报该校吗？，用那两个专项计划报考录取概率大吗？",
        "answer": "可以报考试试"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-录取",
        "question": "甘肃省物理方向442分，58032名次，能否报考师范类物理或者化学，谢谢",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-录取",
        "question": "甘肃物理排名63871可以报该校吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-史政生462，位次15313，可以报考贵校吗？",
        "question": "史政生462，位次15313，可以报考贵校吗？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-录取",
        "question": "您好，福建历史类考生本科上线19分，请问有望被贵校录取吗？",
        "answer": "请告知位次"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-报考咨询",
        "question": "您好！请问甘肃理科383分能报考贵校吗？",
        "answer": "不推荐哦"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-专业最低位次（兰州城市学院）",
        "question": "云南文科考生，请问贵校今年法学，泰语，行政管理，人力资源管理，西班牙语，英语专业在云南的招生人数与去年相比增加还是减少多少人？这些专业分别招生多少人？",
        "answer": "你说的这些专业我们学校都没有"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-专业",
        "question": "请问贵校今年民族专项招生还有关新闻学或新能源科学与工程的专业吗？",
        "answer": "我校有专门针对临夏地区的英语和翻译专业"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-专业最低省排名（兰州城市学院）",
        "question": "请问贵校对于泰语，法学，行政管理，人力资源管理专业在云南的最低省排名是多少？这些专业分别招生多少人？",
        "answer": "你说的这些专业我们都没有"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-投档比",
        "question": "贵校今年在山东省的投档比是多少",
        "answer": "1；1.2"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-甘肃体育统考生",
        "question": "体育分256文化课406综合排名402可以被贵校的体育教育专业录取吗，服从调剂的话可以被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "可以报上试试，不能保证被录取"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-老师你好，2024甘肃考生，物生政423，可以报考贵校吗？",
        "question": "老师你好，2024甘肃考生，物生政423，可以报考贵校吗？",
        "answer": "不推荐报考"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-山东文科475省排24万有希望吗",
        "question": "山东文科475省排24万有希望吗",
        "answer": "很危险哦"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-录取机率",
        "question": "老师，您好！云南文科，位次30295，有机会录取贵校(汉语言文学)专业吗？",
        "answer": "很危险哦"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-广东",
        "question": "老师你好，请问24年广东理科考生433分排位26.9万能报贵校本科类专业吗？",
        "answer": "我校没有广东计划哦"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-录取",
        "question": "老师您好，我是甘肃省的考生，物化生分数424可不可以报本校，可以的话有什么专业可以录取",
        "answer": "可以报考，但是有风险"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-报考",
        "question": "甘肃物化地444可以报考我校吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-录取",
        "question": "老师您好，我是甘肃省的考生，物化生分数424可不可以报本校的物联网工程专业",
        "answer": "可以报考，能否录取不能保证"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-录取（兰州城市学院）",
        "question": "云南文科考生，高考521，位次24967，是否能被贵校录取？贵校投档比是多少？",
        "answer": "可以报考，1:1.2"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-预科",
        "question": "贵校你好，我现高考分数为395（不含政策加分）位次为29,565，历史类，聚居少数想要报考贵校少数民族预科班，请问录取概率大吗？",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-甘肃考生咨询",
        "question": "老师您好！物化政411，72733名贵校有希望吗",
        "answer": "基本没有希望"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-甘肃物化生考生427分 位次65256服从调剂的话可以被该校",
        "question": "甘肃物化生考生427分 位次65256服从调剂的话可以被该校录取吗",
        "answer": "不能确定"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-投档比",
        "question": "请问贵姓的投档比是几比几",
        "answer": "1；1.2"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-录取",
        "question": "你好 今年甘肃物理435 位次61000 能报考贵校什么专业",
        "answer": "选考科目是物理的都可以报考，能否录取不确定"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-了解物理专业",
        "question": "报考贵校物理专业对物理成绩有要求嘛",
        "answer": "没有单科成绩限制"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-专项计划408能报贵校不",
        "question": "录取",
        "answer": "看是什么专项"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-报考和考研",
        "question": "四川理科504位次13万有希望报考审计学吗，学校有审计学研究生吗，有保研吗",
        "answer": "可以报考，能不能录取不确定，我校目前没有硕士点"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-录取",
        "question": "物化地430可以上该校吗",
        "answer": "很危险"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-报考",
        "question": "甘肃考生381分 物化生，位次85904 ，能报考贵校吗",
        "answer": "不推荐报考"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-报考本校",
        "question": "老师您好，我的高考成绩是481，位次是175000，能报考贵校的软件工程，械设计制造及其自动化和通讯工程吗",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-兰州城市学院录取",
        "question": "河南招生人数有多少？都招什么专业？河南理科461 位次214397 能不能被录取，能被录取到什么专业",
        "answer": "河南招生16人，录取有风险，请谨慎报考，报考专业有翻译、英语、学前教育、网络新媒体"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-口语",
        "question": "老师您好，天津考生，没有参加高考口语考试，能报考外语类专业吗？",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-招生咨询 383分 位次32534 甘肃 历史",
        "question": "有机会上专科吗",
        "answer": "我们没有专科，不好意思"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-甘肃历史类482 11609可以报考什么专业",
        "question": "有公费师范生吗今年，有什么特殊要求吗，精准扶贫专项是什么",
        "answer": "没有公费师范生，精准扶贫专项针对建档立卡的贫困户考生，选考科目为例是的专业都可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-报考",
        "question": "老师物理方向429可以报贵校吗",
        "answer": "可以冲刺一下"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-老师你好，甘肃考生，物化生408，位次74088可以报考贵校",
        "question": "老师你好，甘肃考生，物化生408，位次74088可以报考贵校吗",
        "answer": "比较危险，不推荐报考哦"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-甘肃413理科能上贵校吗",
        "question": "如果能上的话建议报考那些专业谢谢",
        "answer": "比较危险，请慎重报考"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-报考本校",
        "question": "今年考383可以加入本校吗",
        "answer": "不推荐报考哦"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-招生",
        "question": "甘南文科 417 有望上贵校吗",
        "answer": "很危险"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-录取",
        "question": "老师，您好甘肃考生物理类4 23, 位次68000,能报考贵校机械制造吗？",
        "answer": "机械制造有困难哦"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-咨询贵校2024年预科及民族班招生？",
        "question": "甘肃2023年文史类预科位次及分数线？民族班位次及分数线？",
        "answer": "2023年我校招生物理专业预科班，2024为思想政治教育专业，所以成绩没有可比性哦，预科一般在本科线下40分录取"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-甘肃艺考舞蹈生",
        "question": "你好，专业214分，文化344分，有希望被本校录取吗",
        "answer": "请登录甘肃考试院阳光高考平台查询最低位次报考"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-录取",
        "question": "河南理457分有概率被贵校录取吗？",
        "answer": "去年理科最低位次是212192，供你参考"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-录取",
        "question": "你好，福建历史方向考生分数470，位次18000左右进入贵校的会计学专业几率大吗",
        "answer": "去年最低位次：19320，供你参考"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-关于哪些专业可以录取咨询",
        "question": "2024高考分数在401分可报考哪些专业",
        "answer": "不推荐报考我校哦"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-录取",
        "question": "甘肃考生理科398能报吗",
        "answer": "不推荐报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-咨询",
        "question": "福建文科438 位次两万五 可以报考贵校吗",
        "answer": "去年最低位次19320，供你参考"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-录取",
        "question": "甘肃省理科378可以报考石油工程专业吗",
        "answer": "这个成绩不推荐报考我校哦"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-今年分数线",
        "question": "老师你好，我想问问咱们学校今年分数线是多少？我不加民族分是399，加上是419，报考该校有希望吗？特别想学习师范理科专业",
        "answer": "学校分数线录取完才能知道，这个成绩报考我校有风险哦"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-排名七万了能上贵校吗",
        "question": "没有任何加分项，也不是少数民族等",
        "answer": "不推荐报考哦"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-报考",
        "question": "你好，我现在高考分数为395分，历史类，我是聚居少数民族想要报考贵校的少数民族预科班请问我该放到那个批次去报录取的概率大吗？",
        "answer": "C段，很有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-录取",
        "question": "请问你们今年有计划招收福建的学生吗 分数在345分有望被贵校录取吗",
        "answer": "附件有招生计划，这个分数不推荐报考哦"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-报考",
        "question": "你好，我现在高考分数为395分(不含政策加分)历史类我是聚居少数民族想要报考贵校的少数民族预科班请问我该放到那个批次去报录取的概率大吗？",
        "answer": "少数民族预科在段录取，录取很有希望"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-拓生",
        "question": "宁夏理科389可以上吗",
        "answer": "请问你想报考什么专业呢？"
    },
    {
        "schoolName": "兰州城市学院",
        "title": "兰州城市学院-录取",
        "question": "宁夏考生文科含加分444位次8232能录取吗",
        "answer": "考试成绩不错，具体想报那个专业呢？"
    },
    {
        "schoolName": "陇东学院",
        "title": "陇东学院-请问云南465分位次72927能被贵校录取吗",
        "question": "请问",
        "answer": "我校在28个省市自治区招生，缺乏外省各类招生数据，无法对外省考生提供填报志愿指导。请参考本省生源情况，高考整体情况，招生计划情况，结合省控线和自己的分数、位次，以及选考科目情况，认真查阅本省的《填报志愿指导》，《报考专业目录》等资料，综合分析。欢迎报考陇东学院。"
    },
    {
        "schoolName": "陇东学院",
        "title": "陇东学院-录取",
        "question": "老师湖南考生物理443，位次162109但是湖南物理扩招了如果报考贵校录取概率大不大？",
        "answer": "我校在28个省市自治区招生，缺乏外省各类招生数据，无法对外省考生提供填报志愿指导。请参考本省生源情况，高考整体情况，招生计划情况，结合省控线和自己的分数、位次，以及选考科目情况，认真查阅本省的《填报志愿指导》，《报考专业目录》等资料，综合分析。欢迎报考陇东学院。"
    },
    {
        "schoolName": "陇东学院",
        "title": "陇东学院-黑龙江俄语考生405分位次68985",
        "question": "贵校的数学与应用数学有希望吗 数学要求多少分",
        "answer": "我校在28个省市自治区招生，缺乏外省各类招生数据，无法对外省考生提供填报志愿指导。请参考本省生源情况，高考整体情况，招生计划情况，结合省控线和自己的分数、位次，以及选考科目情况，认真查阅本省的《填报志愿指导》，《报考专业目录》等资料，综合分析。欢迎报考陇东学院。"
    },
    {
        "schoolName": "陇东学院",
        "title": "陇东学院-录取",
        "question": "您好广东考生480分，物理类物化生，排位184000有希望被贵校录取吗",
        "answer": "我校在28个省市自治区招生，缺乏外省各类招生数据，无法对外省考生提供填报志愿指导。请参考本省生源情况，高考整体情况，招生计划情况，结合省控线和自己的分数、位次，以及选考科目情况，认真查阅本省的《填报志愿指导》，《报考专业目录》等资料，综合分析。欢迎报考陇东学院。"
    },
    {
        "schoolName": "陇东学院",
        "title": "陇东学院-福建物理类今年投档比是多少",
        "question": "福建物理类今年投档比是多少",
        "answer": "平行志愿投档比例为100%"
    },
    {
        "schoolName": "陇东学院",
        "title": "陇东学院-文科431排名19813",
        "question": "报考历史学录取几率大吗",
        "answer": "根据往年实际录取分数线，结合甘肃省本科批省控线，预判我校2024年最低录取分数，历史类约为460分，位次约15652名以内；物理类约为435分，位次约61895名以内。在此分数之上考生填报我校录取概率较高，分数越高录取专业越理想。(以上数据仅供参考，考生报考时请自行谨慎研判，欢迎报考陇东学院...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "陇东学院",
        "title": "陇东学院-咨询贵校生物制药专业",
        "question": "四川理科510 省排名121474 能来贵校的生物制药专业吗 主要是生物制药查不到近三年的录取情况 不好做参考",
        "answer": "我校省外专业根据当年招生政策及学校专业结构调整，结合社会发展需求和各省特点，适当进行调整。因此每年的招生专业会有所不同。我校理工科类专业丰富多样，录取之后，如果对专业不满意，请在入学第二学期开学提交转专业申请。"
    },
    {
        "schoolName": "陇东学院",
        "title": "陇东学院-录取分数",
        "question": "1.历年录取分数 2.甘肃省考生历史类490，位次10269，提前批小学全科教育有希望吗？",
        "answer": "根据历年分数，有很大概率被我校该专项录取，意见仅供参考，欢迎报考陇东学院。"
    },
    {
        "schoolName": "陇东学院",
        "title": "陇东学院-福建高考理科494能报本校电气自动化吗",
        "question": "福建高考理科494能报本校电气自动化吗",
        "answer": "我校在28个省市自治区招生，缺乏外省各类招生数据，无法对外省考生提供填报志愿指导。请参考本省生源情况，高考整体情况，招生计划情况，结合省控线和自己的分数、位次，以及选考科目情况，认真查阅本省的《填报志愿指导》，《报考专业目录》等资料，综合分析。欢迎报考陇东学院。"
    },
    {
        "schoolName": "陇东学院",
        "title": "陇东学院-广西录取",
        "question": "广西舞蹈生招生的综合分需要多少",
        "answer": "我校2024年无省外艺术类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "陇东学院",
        "title": "陇东学院-会计学在重庆历史类考生中的录取分数范围和排名范围",
        "question": "重庆历史类考生如果想报考贵校新增的会计学，录取分数和排名范围在多少比较合适呢",
        "answer": "我校在28个省市自治区招生，缺乏外省各类招生数据，无法对外省考生提供填报志愿指导。请参考本省生源情况，高考整体情况，招生计划情况，结合省控线和自己的分数、位次，以及选考科目情况，认真查阅本省的《填报志愿指导》，《报考专业目录》等资料，综合分析。欢迎报考陇东学院。"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-录取",
        "question": "老师，江西物理组考生，458分，位次138000，有机会录取吗？",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校在江西省物理类专业录取最低分数是468分，对应位次是105065左右，你可以参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-天水师范学院",
        "question": "您好，陕西文科高考460 ，位次23143，大概有多少概率能报贵校， 高考语种是日语会影响录取吗？ 贵校投档比大致为多少，几个校区，宿舍条件如何",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年陕西省文史类专业录取最低分数是474分，对应位次是19288左右，你可以参考，除英语和商务英语外，其他专业都没有外语语种限制，入学后的公共外语教学是英语和日语，平行志愿投档比例是100%，我校只有一个校区，24年新生全部入住新宿舍，上床下桌，欢迎报考天...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-河南美术生",
        "question": "美术232文化361能被录取嘛",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！美术类文化课和专业课达到对应批次的省控线，既有报考资格，录取以综合成绩排序，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-河南美术生",
        "question": "美术232文化361 能被录取吗",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！美术类文化课和专业课达到对应批次的省控线，既有报考资格，录取以综合成绩排序，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-录取",
        "question": "甘肃 物化政 分数478 排名41503服从调剂的话能被录取吗",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年物理类专业录取最低分数是383分，对应位次是59000左右，你可以参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-天水zj",
        "question": "浙江考生，政史地548分，位次113742 有机会报考贵校的文史类专业嘛？",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校在浙江录取最低分数是527分，对应位次是133071左右，你可以参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-大类招生",
        "question": "工商管理类录取之后是怎么给学生分配专业的",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！一年通识课程的学习后，根据考生的意愿和成绩分流到大类里的专业，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-广东物生政490排位164935，有机会被贵校录取吗？",
        "question": "广东物生政490排位164935，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校在广东省物理类专业录取最低分数是491分，对应位次是155990左右，你可以参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-专业咨询",
        "question": "数据科学与大数据技术校企联办是什么意思",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！数据科学与大数据技术专业为学校与达内时代科技集团有限公司联合培养专业，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-您好，陕西理工类429报考贵校录取概率大吗？",
        "question": "您好，陕西理工类429报考贵校录取概率大吗？",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年陕西省理工类专业录取最低分数是397分，对应位次是93938左右，你可以参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-天水师范学院",
        "question": "山东考生选科史政地成绩478，位次23万 报考贵校有希望吗？有什么专业推荐？若选择服从调剂，会不会被退档？若有专科面向山东招生吗？",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！我校23年在山东省录取最低分数是475分，排名229475，你可以参考，至于推荐专业以你自己喜欢的为准，平行志愿投档进来如果没有专业体检受限且服从专业调剂就不会退档，有专科，但是在山东没有招生计划，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-广东物生政490排位164935，有机会被贵校录取吗？",
        "question": "广东物生政490排位164935，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校在广东省物理类专业录取最低分数对应位次是155990，你可以参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-老师您好，江西历史考生，位次33497，会计专业有希望吗？",
        "question": "天水师范",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校在江西省历史类专业录取最低分数对应位次是29247，你可以参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-天水师范学院您好",
        "question": "老师您好！我是四川理科生成绩477有机会报考您们学校相关专业吗？谢谢",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年四川省物理类专业录取最低分数是475分，对应位次是137467左右，你可以参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-看看我",
        "question": "天津考生，总分493，位次40716，可以上咱学校吗",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校在天津市录取最低分数是503对应位次是36534，你可以参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-文科 486 35069",
        "question": "安徽文科政史地486 35069可以报贵校吗",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！我校23年在安徽省文史类录取最低分数是444分，排名146313，你可以参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-预科班",
        "question": "老师您好，我想问一下贵校的预科班上完后专业能选哪些，专业如何分配",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！预科是一年后根据高考成绩和在大学里的综合成绩排序，根据自己的意向和下一年的招生计划选择专业，历史类只能选首选科目是历史的专业，物理类只能选首选科目是物理的专业，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-报考",
        "question": "如果我够分数够投档贵校且服从调剂，但分数不够报进法学专业，会退档吗？还是调到其他专业",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！平行志愿投档比例是100%，投档进一个专业组后，法学分数不够如果没有专业受限且服从专业调剂就不会退档，会调剂到这一专业组内没有录取满的专业，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-甘肃美术生",
        "question": "美术生229文化课379位次2249可以录取吗",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！美术类文化课达到278专业课达到201，既有报考资格，23年我校美术类最低录取综合分位次2100左右，你可以参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-关于投档比，调剂，会不会被退档，转专业，双学位和保研等问题",
        "question": "贵校对于海南省设置的投档比是多少？专业组中只有一个专业时，若服从调剂该如何调剂，还是直接退档？服从调剂会不会被退档？进学校后能不能转专业，名额和要求分别是什么？进学校后能不能修双学位？有没有保研的名额，保研率是多少？学校有没有不同的校区？毕业后自主择业吗？有没有贵校的联...[详细]",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！平行志愿投档比例是100%，2023年我校在海南省录取的专业最低分数是538分，排名是25065，你可以参考，投档进一个专业组后，如果没有专业受限且服从专业调剂就不会退档，进校后可以修双学位，我校只有一个校区，毕业后是自主择业，若果符合选考科目要求（地理）就可...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-贵州考生",
        "question": "贵州420分有希望被录取吗",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校在贵州省录取的理工类专业最低分数是379分，排名是126916，你可以参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-转专业",
        "question": "请问贵校的转专业政策是怎样的",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！入学一年后没有补考和处分参加转专业考试，符合成绩条件就可以，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-湖北报考",
        "question": "湖北历政地487（位次25517~25815）是否能被录取",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校在湖北省录取的文史类专业最低分数是483分，排名是26192，你可以参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-报考",
        "question": "老师 389位次83000 走藏区专项只有工商管理类 服从专业调剂 建不建议报考",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！你符合条件就可以报考，最终要不要填报这个志愿自己决定。"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-天水师范对我的录取情况",
        "question": "我是2024安徽的考生，考了471分，排名是167576。如果服从调剂，是否会被退档?入学后能不能转专业?每个班级有几个名额?(对这个有什么要求?)大学能不能修双学位?(对这个有什么要求?)报考数学师范类专业有没有希望?如果没有希望，其他的师范类呢?贵校有几个校区，我要报考专业的校区在哪里?",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！我校23年在安徽省文史类录取最低分数是444分，排名146313，你可以参考，平行志愿投档进来如果没有专业体检受限且服从专业调剂就不会退档，在校期间可以修双学位的，转专业是一年后参加转专业考试符合条件就可以，我校只有一个校区，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-艺术生",
        "question": "老师好 ，我美术生 文化课337 专业课228 ，综合成绩453.5 有希望考上吗？",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！文化课和专业课成绩都上省控线了，符合报考条件，去年我校美术类专业录取的最低中和成绩排名是2100名左右，你可以参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-报考",
        "question": "安徽历政地473排名40727，可以报考贵校的汉语言文学（师范）和历史学（师范）专业吗，如果我投档成功，但未达专业线填服从调剂可以吗，贵校的法学专业今年还面向安徽省招生吗？",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！我校23年在安徽省文史类录取最低分数是478分，排名33271，历史学专业最低分数位次是33271，你可以参考，平行志愿投档进来如果没有专业体检受限且服从专业调剂就不会退档，在安徽省的招生专业计划以考试院公布的为准，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-调剂和招生比",
        "question": "您好，新疆文科考生我想问问贵校的调剂是组内调剂还是专业内调剂，还有就是贵校的招生比是多少",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！调剂是在你报考的这一个专业组内调剂，平行志愿的投档比例是100%,欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-录取",
        "question": "老师您好，山东日照考生，男，选课物化政，479分，能报考贵校机械类专业吗",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！你的选考科目要求符合条件，我校23年在山东省录取最低分数是475分，排名229475，你可以参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-山东文502",
        "question": "能报地理科学吗？",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！你的选考科目要求符合条件就可以报考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-报考",
        "question": "江西考生文科历政地497排名33117，能够报考贵校嘛，且投档比是1:1嘛，假如我成功投档，但我的专业线未达到标准，会被退档嘛",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校在江西省文史专业录取最低分数对应位次29247左右，你可以参考，平行志愿投档比例是100%，平行志愿你只有达到对应的最低分数线才能投档，若符合录取条件服从专业调剂就不会退档，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-录取",
        "question": "黑龙江文史类，俄语生，位次17609请问贵校汉语言专业有希望吗",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校在黑龙江录取的文史类专业最低分数对应位次是13560，汉语言文学专业最低位次是12528，你可以参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-录取",
        "question": "2024年甘肃考生，465分，47232位次有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校在甘肃省理工类专业录取最低分数对应位次59000左右，你可以参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-甘肃录取",
        "question": "老师，请问一下我报了贵校的一个专业组，这个专业组内只有一个专业，如果我进档了我填了服从调剂若人数已经招满，我是否面临退档的风险?",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！平行志愿若果你进档了，且没有体检受限，也服从专业调剂，是不会退档的，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-文科 486 35069",
        "question": "贵校今年在安徽文科招几人，投档比是多少，如果服从调剂会不会被退档，去年文科最低招收排名是多少",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！招生计划数以考试院志愿填报书上公布的为准，平行志愿投档比例是100%，若果进档且符合录取条件就不会退档，去年文史类专业录取最低分是33271你可以参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-甘肃考生录取",
        "question": "政史地502分，排名8449，想要报考天水师范的思想政治教育专业和汉语言文学专业，是不是思想政治教育的可能性更大一些",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校在甘肃省文史专业录取最低分数对应位次14000左右，汉语言文学专业最低录取位次是8737，你可以参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-甘肃政史地482，位次11609",
        "question": "甘肃政史地482，位次11609，报考贵校汉语言文学，法学，录取可能性大吗",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校在甘肃省文史专业录取最低分数对应位次14000左右，汉语言文学专业最低录取位次是8737，法学最低位次是10073，你可以参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-录取",
        "question": "老师你好！2024年陕西理工437分，位次87889能否进入贵校学习。谢谢！",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校在山西省理工专业录取最低分数对应位次93938左右，你可以参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-陇南",
        "question": "陇南考生 物化生 女孩 428 地方专项 报贵校能被录取吗？",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校在甘肃省理工类专业录取最低分数是383分对应位次59000左右，我校没有地方专项，你可以参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-咨询",
        "question": "报考贵校的商务英语专业需要口语考试成绩吗？",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！报考我校商务英语专业不需要口试成绩，但是外语语种是英语，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-录取",
        "question": "甘肃考生文科491位次10268是否可以报考贵校师范类专业（013，014，016专业组）？投档比是多少？若报考012专业组汉语言文学是否有调剂风险？",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校在甘肃省文史专业录取最低分数对应位次14000左右，汉语言文学专业最低录取位次是8737，你可以参考，平行志愿投档比例是100%，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-录取",
        "question": "2024届甘肃考生,选科为历史政治生物，分数为473，位次为13212，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校在甘肃省文史类专业录取最低分数对应位次14000左右，你可以参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-。",
        "question": "您好请问河南美术理科报考贵校有什么要求",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！我校在河南省美术类专业要求文化课和专业课达到对应批次的省控线就可以报考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-录取",
        "question": "贵校在学生投档后还会退档吗？",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！平行志愿投档进来后若果没有体检受限且服从专业调剂就不会退档，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-天水师范学院",
        "question": "请问贵校在江西的投档比是多少呢？👀招生简章↑写着是100～105",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！平行志愿投档比例是100%，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-河南美术考生",
        "question": "综合分450.75有希望被录取吗",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！艺术类专业只要文化课和专业课达到对应批次的省控线就可以报考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-文科 486 35069",
        "question": "如果服从调剂会不会被退档，投档比是多少",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校在安徽省文史类专业录取的最低分数是478分，排名是33271，你可以参考填报。如果能投档进来且符合各专业的录取条件，服从专业调剂，不会退档，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-W",
        "question": "贵校有在云南招体育专业吗？文科文化408体育72可以报考吗？",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2024年我校在云南省没有体育类专业的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-录取",
        "question": "河南考生，文科，487分，能被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校在河南省文史类专业录取的最低分数是525分，排名是39465，你可以参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-湖北高考475分，有地方专项，该学校有希望吗",
        "question": "有希望吗",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校在湖北省物理类专业录取的最低分数是488分，排名是139208，你可以参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-青海美术文科生",
        "question": "青海美术文科生综合分382有希望报考贵校吗？",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！我校在青海省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-咨询",
        "question": "老师，你好，江苏考生（男）物化地493，排名15万多可以报考贵校吗？若可以，专业推荐，谢谢。",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校在江苏省物理类专业录取的最低分数是488分，排名是139208，你可以参考，至于推荐专业以自己喜欢为准，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-河南",
        "question": "去年在河南省美术设计招生的分数线大概是多少，文化322，专业235，有机会吗",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校在河南省美术类（文）专业录取最低综合分数213.7，美术类（理）专业录取最低综合分数202.84分，你可以参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-录取",
        "question": "安徽理科492，排名137754可能性大吗",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校在安徽省普通类理工类专业录取最低分数444分对应的位次是146313名左右，你可以参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-录取",
        "question": "你好老师，甘肃考生，聚居少数民族，429分，位次21727，报考贵校的少数民族预科班有希望录取吗？",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校在甘肃聚居文史录取的最低分数是417分，你可以根据对应的位次比对参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-c",
        "question": "贵校有在云南招体育专业吗？文科文化408体育72可以报考吗？",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2024年我校在云南省没有体育类专业的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-咨询",
        "question": "贵校优师专项甘肃 理科 32017 有没有希望录取",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校在甘肃省普通类理工类专业优师计划录取最低分数433分对应的位次是34223名左右，你可以参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-咨询",
        "question": "老师您好，山东生史地481分有希望嘛，有推荐专业吗？",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校在山东省录取的专业最低分数是475分，排名是229475，你可以参考，至于推荐专业还是以你自己喜欢的为准，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-投档比",
        "question": "请问贵校对重庆考生平行志愿的投档比是多少？",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！我校平行志愿的投档比例是100%，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-录取",
        "question": "安徽理科462，排名137754可能性大吗",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校在安徽录取的物理类专业最低分数是444分，排名是146313，你可以参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-转专业",
        "question": "你好，贵校转专业的要求是啥",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！根据往年的情况是，一年后可以申请转专业，参加相应的考试，达到要求就可以，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-文科431排名19813",
        "question": "报考汉语言文学录取几率大吗",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校在黑龙江录取的历史类专业最低分数是392分，排名是13560，你可以参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-录取",
        "question": "您好我是湖南考生物理类451分有机会报考贵校吗。十分想报考贵校",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校在湖南录取的理工类专业最低分数是449分，排名是132656，你可以参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-录取",
        "question": "老师您好，我是甘肃省文史类考生，我的位次是11936，我有望报贵校吗？",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校在甘肃省普通类文史类专业录取最低分数460分对应的位次是14107名左右，你可以参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-录取",
        "question": "您好我是湖南考生物理类451分有机会报考贵校吗。十分想报考贵",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校在湖南录取的理工类专业最低分数是449分，排名是132656，你可以参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-录取几率",
        "question": "老师你好重庆理科459分上本校的数学与应用数学或者数据科学与大数据技术的几率大吗？",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校在重庆录取的理工类专业最低分数是453分，排名是64187，你可以参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-艺考生器乐",
        "question": "我是本省器乐艺考生，音乐教育总分229，排名378，文化课333分，综合排名554，有机会报我校吗/",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！艺术来专业要求文化课和专业课成绩双上线，今年是按照综合成绩排序录取，去年音乐学的器乐是按照专业课排序录取，你可以参考去年的排名报考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-甘肃省考生国家专项英语专业对英语单科成绩有要求吗",
        "question": "甘肃省考生国家专项英语专业对英语单科成绩有要求吗",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！我校所有专业招生对英语没有单科成绩限制，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-天水师范学院",
        "question": "广东文科生499 省排39583可以上贵校的思想政治教育嘛？",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校广东省文史类最低分数是492分排名45424，你可以参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-录取",
        "question": "甘肃理工类445位次56590可以报考贵校吗？",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校在甘肃省普通类理工类专业录取最低分数383分对应的位次是58916名左右，你可以参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-文科 486 35069",
        "question": "安徽文科 486 35069可以报吗，英语，汉语言文学，法学对专业有分数限制吗",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校安徽省文史类最低分数是478分排名33271，你可以参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-咨询",
        "question": "请问本校的法律 思想政治教育（师范）以及英语（师范）的投档比分别是多少",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学关注！平行志愿投档录取的专业投档比例都是100%，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-提档线",
        "question": "投档比是多少，去年投档线是多少",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！平行志愿投档比例是100%，去年我下载安徽省的文史类专业最低分数是478分，排名33271，你可以参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-录取",
        "question": "甘肃考生 理科物理化学生物 501 报考贵校优师专项录取可能性高吗？",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校在甘肃省普通类理工类专业录取最低分数383分对应的位次是58916名左右，你可以参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-咨询",
        "question": "您好，辽宁高考生486，位次13611，有希望被录取吗？",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校在辽宁省普通类文史类专业录取最低分数477分对应的位次是15431名左右，你可以参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-天水师范学院",
        "question": "贵校今年在山东省的投档比",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！平行志愿投档比例是100%，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-咨询",
        "question": "老师您好，我是广西物化地考生高考总分429想报考贵校电子信息工程，请问有希望吗？如果有概率大嘛？投档比是多少？麻烦老师回答一下",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！23年我校在广西省录取的理工类专业最低分数是401分102733名，电子信息类专业最低分数是411分94435名，你可以参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-广西考生咨询",
        "question": "您好，广西历史方向考生总分470排名24500左右报考本校历史学专业录取概率大吗",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！23年我校在广西省录取的文史类专业最低分数是487分25696名，你可以参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-录取",
        "question": "老师，您好甘肃考生，449，选课政史地，排名17536，想要报考贵校的汉语言文学专业，请问概率大吗，谢谢",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校在甘肃省普通类文史类专业录取最低分数460分对应的位次是14107名左右，汉语言文学最低分数是482分8737名，你可以参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-录取",
        "question": "广西历史方向考生排名21000可以报考本校吗",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！23年我校在广西省录取的文史类专业最低分数是487分25696名，你可以参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-甘肃岷县美术艺考生",
        "question": "老师您好，我是甘肃岷县美术艺考生我的文化课成绩是347分，我的专业课成绩是225分，我的综合排名是3516请问我可以被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！23年美术类专业的综合分排名大概是2000名左右，你可以参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-报考",
        "question": "为什么没有学化学的组合报考不了该学校？",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！物理类没有化学的选科足组合可以报考的专业组有首选物理次选没有要求的；还有首选物理次选地理的组合，你根据自己的选考科目对应选择就可以，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-天水师范学院",
        "question": "请问贵校在江西省的投档比是多少",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！平行志愿的投档比例是100%，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-咨询",
        "question": "您好，宁夏理科409是否可以被贵校录取，宿舍是上床下桌吗",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！23年我校在宁夏录取的理工类专业最低分数是373分18786名，你可以参考。宿舍是上床下桌的新宿舍。欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-甘肃 物化生453 位次52759 能报贵校?能报什么专？",
        "question": "甘肃 物化生453 位次52759 能报贵校?能报什么专？",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校在甘肃省普通类理工类专业录取最低分数383分对应的位次是58916名左右，你可以参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-报考咨询天水师范学院",
        "question": "老师你好，我是贵州省理科考生，分数在本科线上50分，排名在11万名左右，报考贵校的土木工程和数学与应用数学，能录取吗",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！23年我校在贵州省录取的理工类专业最低分数是379分126916名，土木专业最低分数是379分126916名，数学与应用数学专业录取最低分数是389分116465名，你可以参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-江西历史考生",
        "question": "分数494 排名34850 录取贵校的机会大不大 女生 有什么专业推荐",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校在江西省普通类文史类专业录取最低分数505分对应的位次是29247名左右，你可以参考，至于推荐专业以你自己喜欢为准，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-1",
        "question": "老师您好！我是甘肃省物理考生，成绩462位次48552可以报考贵校吗",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校在甘肃省普通类理工类专业录取最低分数383分对应的位次是58916名左右，你可以参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-1",
        "question": "学校的定向师范生在甘肃去年录取是多少位次",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！我校没有定向师范生。2023年我校在甘肃省普通类理工类专业优师计划录取最低分数433分对应的位次是34223名左右，你可以参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-录取",
        "question": "老师您好，湖北考生物生地494分，排名94438名，有希望上贵校地理科学专业吗",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校在湖北省普通类理工类专业录取最低分数474分对应的位次是96587名左右，你可以参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-天水师范录取",
        "question": "河南文科493位次43048 有无希望被贵校录取",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校在河南省普通类文史类专业录取最低分数525分对应的位次是39465名左右，你可以参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-预科",
        "question": "我是甘南藏族自治州历史类重文的考生，加上20分的政策分是417为此，在27000左右，我想报贵校的预科班，希望大吗？",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校预科聚居文史类专业录取最低分数417分，你可以根据对应的位次参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-录取",
        "question": "你好老师，甘肃聚居少数民族历史类考生，429分，位次21727，报考贵校的少数民族预科班，有希望录取吗？",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校聚居少数民族预科文史录取最低分数417分，你可以根据对应的位次参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-录取专业",
        "question": "美术类艺考生在我校专业可报的专业有哪些？",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！美术类可以报考的专业有美术学、绘画和设计这类，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-甘肃岷县，美术艺术升",
        "question": "老师你好，我是甘肃省岷县美术艺考生 我的文化课成绩是347分，我的专业课成绩是225分，我的综合排名是3516请问我被我校录取的几率大不大？",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校在甘肃省美术类专业录取的综合成绩排名大概是2100名左右，可以参考填报，欢迎报考录取天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-录取",
        "question": "甘肃考生，选科物化生，分数528，位次22531,报考贵校化学优师专项录取概率大吗？",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校优师计划理工类最低分数是433分排名34223，你可以参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-宿舍",
        "question": "好的，2024年新生化学专业会被分到什么宿舍呢，会是博闻吗",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2024年我校所有新生都住新宿舍，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-广东考生",
        "question": "今年物理类517分排位十一万八能报数学应用专业吗？",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校在广东省理工类最低分数是491分排名155990，你可以参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-优师专项",
        "question": "老师你好，请问一下贵校今年的优师专项在临夏有多少个名额哦呢？",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校优师计划理工类最低分数是433分排名34223，你可以参考，优师计划是面向全省考生招生录取，不同专业在不同市有就业岗位，你可以在我校官网查看就业岗位：https://bkzs.tsnu.edu.cn/info/1031/1412.htm，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-美术综合分",
        "question": "河南美术综合分计算公式是什么？",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校在河南省美术类综合成绩计算公式简化后是文化课成绩*0.5+专业课成绩*1.25，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-宁夏文科472被贵校录取概率大吗，服从调剂",
        "question": "？",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校宁夏文史类最低分数是483分排名3616，你可以参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-公费就业地区问题",
        "question": "老师，甘肃兰州永登户口，报考贵校公费师范，就业在哪里",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2024年我校没有公费师范生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-报名",
        "question": "广东省历史类487，47569报名贵向难度大吗？",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校广东省文史类最低分数是492分排名45424，你可以参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-甘肃",
        "question": "老师您好，我是甘肃省物理考生，成绩462位次48552可以报考贵校的定向师范生吗",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校在甘肃省理工类最低分数是383分排名58916，你可以参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-报考",
        "question": "老师您好，我是甘肃省物理考生，成绩462位次48552可以报考贵校的那些专业",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校在甘肃省理工类最低分数是383分排名58916，你可以参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-录取",
        "question": "老师您好！我是甘肃省物理类考生，成绩462位次48552进入贵校法学的概率有多大",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校在甘肃省理工类最低分数是383分排名58916，你可以参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-录取7",
        "question": "你好，湖南历史组449报考你方学校难度大吗？",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校在湖南省普通类历史类专业录取最低分数467分对应的位次是34672名左右，你可以参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-咨询",
        "question": "最低录取位次14000名的专业有哪些啊",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校在甘肃省普通文史类专业录取"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-四川美术",
        "question": "四川美术专业219，文化354均过本地本科线，综合451，位次1万8左右，是否有机会就读该院校",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2024年我校在四川省没有美术类专业的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-录取",
        "question": "安徽理科486,位次146183，报考贵校的机会大吗？",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校在安徽省普通类理工类专业录取最低分数444对应的位次是146313名左右，你可以参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-录取",
        "question": "老师您好，物化政414，排名71365，可以报考贵校电气工程及其自动化专业嘛，如果不可以，那还能上那些工科类专业呢，请您指导一下",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校在甘肃省普通类理工专业录取最低分数383分对应的位次是59000名左右，你可以参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-历史 454 湖南",
        "question": "请问贵校文物与博物馆学是否要学习高数 湖南历史454分考生是否有希望冲击该院校101组？？？谢谢老师",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！文物与博物馆学按照文理融通的培养方案，是会开设高数的，2023年我校在湖南省历史类专业录取最低分数是467分，排名是34672，你可以参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-咨询",
        "question": "甘肃历史类考生477，排名12462，有希望上贵校吗",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校在甘肃省普通类文史专业录取最低分数对应的位次是14000名左右，你可以参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-录取",
        "question": "老师您好 浙江考生，554，选课政史技，排名105839，想要报考贵校的法学专业，请问概率大吗，谢谢",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校在浙江省录取最低分数527分对应的位次是133071名左右，你可以参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-甘肃物理类考生报考专业咨询",
        "question": "老师，您好！请问甘肃物理类考生，物生政423分，位次67124,能报本校哪些专业呢",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校在甘肃省普通类理工专业录取最低分数383分对应的位次是59000名左右，你可以参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-老师，您好！请问甘肃物理类考生，423分，位次67124,能",
        "question": "老师，您好！请问甘肃物理类考生，423分，位次67124,能报本校哪些专业呢",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校在甘肃省普通类理工专业录取最低分数383分对应的位次是59000名左右，你可以参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-录取分数",
        "question": "老师您好，我没有查到贵校思想政治教育专业和汉语言文学专业前几年的录取分，请问大概要多少分才能报这两个专业呢",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校在重庆文史专业录取最低分数480分对应的位次是15119名左右，你可以参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-是否可以报考",
        "question": "您好，我是2024届甘肃省考生，高考分数474。是否可以报考贵校",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校在甘肃省普通类理工专业录取最低分数383分对应的位次是59000名左右，你可以参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-咨询",
        "question": "提档线105%如果卡线报是不是有几率会被退档，还是保证只要提档并服从调剂就一定不会被退档",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！平行志愿的投档比例是100%，如果投档了，符合录取条件且服从专业调剂是不会退档，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-甘肃报考",
        "question": "您好 我是甘肃物理类考生 441分排名58500 可以报考贵校的什么专业？是否承认考生照顾性加分？专业组有无设置专业级差？新生本科在哪个校区就读？投档比是多少？这些专业有保研资格吗？谢谢您",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！我校承认各省的照顾性加分政策，无专业级差，新生全部住宿在校本部的新宿舍，平行志愿的投档比例是100%，目前还没有保研。2023年我校在甘肃省录取的理工类专业最低分数是383分，位次是59000左右，你可以参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-宿舍",
        "question": "2024年新生会全部分到新宿舍吗",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！我校2024年新生全部在新宿舍，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-录取",
        "question": "理科生可以选择汉语言文学吗？",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！我校汉语言文学专业的选考科目是历史，如果你的首选科目是物理，就不能报考我校的汉语言文学！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-专业",
        "question": "请问贵校今年还招收环境生态工程与工商管理类专业的人吗？",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！今年招收环境生态工程与工商管理类专业，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-安徽文科 486 35069",
        "question": "文科 486 35069可以报历史学师范（历史74分）或汉语言文学师范（语文113分）吗",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校在安徽省录取的文史类专业最低分数是478分，排名是33271，你可以参考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-甘肃艺考美术生",
        "question": "老师您好，我是甘肃艺考美术生，高考文化课成绩383，联考成绩207分，综合分450，综合排名3830，可以报考贵校吗？录取的可能有多大",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！你的文化课和专业课都上线了，符合报考资格，可以报考我校美术类专业，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-录取",
        "question": "陕西考生，理科415分，位次103511有望被贵校录取吗",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校在陕西省录取的理工类专业最低分数是397分排名93938，你可以参考！欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-甘肃艺考美术生",
        "question": "老师您好，贵校在甘肃省内预计招生多少人？",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！我校在甘肃省美术类专业招生计划约118左右，具体以教育厅公布的为准！欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-录取",
        "question": "甘肃临夏回族自治州政史地考生 429 可以报贵校预科录取吗",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！23年我校聚聚文史少数民族预科录取分数是417分，你可以参考，谢谢！欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-专业230文化323综合分449综合排名3920有希望报考吗",
        "question": "专业230文化323综合分449综合排名3920有希望报考吗",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！不知道你问的是什么类别或专业，你可以登陆我校官网查阅相关分数线和位次：https://zsxt.tsnu.edu.cn/zsw/lnfs.html，谢谢！欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-录取",
        "question": "在选择院校和专业时，会执行各省地区加分政策，以投档分数作为录取和安排专业的成绩依据",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！甘肃省是以投档分数（含政策性加分）作为录取和安排专业的成绩依据，欢迎报考天水师范学院！！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-录取",
        "question": "您好，我是甘肃考生，不附加区域分423位次是67124，选科物化政。如果我选择化学专业，可以被录取吗？",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校在甘肃省理工类专业录取的最低分数位次是59000左右，化学去年最低录取分数是423分排名38534，你可以参考，谢谢！欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-河南美术生统考成绩206文化319报考我校希望大吗",
        "question": "河南美术生统考成绩206文化319报考我校希望大吗",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！我校在河南省艺术类的招生首先文化课和专业课成绩要达到对应批次的省控线，然后按照综合成绩排序录取，因为去年和今年排序的标准不一样，无法比对，平行志愿，你可以填报，谢谢，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-报考",
        "question": "你好，甘肃文科生494，位次9658，服从调剂，可以报考贵校吗？录取的计率大吗？",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校在甘肃省文史类专业录取的最低分数位次是14000左右，您可以参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-高考资讯",
        "question": "吉林政史地考生461有机会录取历史学专业吗",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！我校2023年在吉林省文史类录取最低分数是430分，排名9770，你可以参考，谢谢，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-美术生",
        "question": "河南美术生文化325美术235位次二十一万多有希望吗",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！我校在河南省艺术类的招生首先文化课和专业课成绩要达到对应批次的省控线，然后按照综合成绩排序录取，因为去年和今年排序的标准不一样，无法比对，平行志愿，你可以填报，谢谢，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-咨询",
        "question": "甘肃文科生494，位次是9658，可以报考贵校的优师计吗",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校在甘肃省文史类专业录取的最低分数位次是14000左右，您可以参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-天水师范陕西文美提前批",
        "question": "文美提前批5686位次录取概率大不大",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！我校在陕西省艺术类的招生首先文化课和专业课成绩要达到对应批次的省控线，然后按照综合成绩排序录取，因为去年和今年排序的标准不一样，无法比对，平行志愿，你可以填报，谢谢，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-录取",
        "question": "山东493小理能报考本校吗？",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校在山东省录取的最低分数475分位次是229475左右，您可以参考，谢谢！欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-录取",
        "question": "河南475分位次188252~190019，想报考贵校电气工程及其自动化专业，请问可能性大吗？",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校在河南省理工类专业录取的最低分数477分位次是191323左右，您可以参考，谢谢！欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-招生咨询 383分 位次32534 甘肃 历史",
        "question": "专科报名",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校在甘肃省文史类专业录取的最低分数位次是14000左右，您可以参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-录取",
        "question": "甘肃考生物理类429分64267名能进贵校吗",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校在甘肃省理工类专业录取的最低分数位次是59000左右，您可以参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-录取",
        "question": "你好，我江西考生480分，名次11万左右，有机会录取吗？",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校在江西省文史类专业录取的最低分数505分，理工类专业最低分数是468分，你可以查的对应的位次与今年11万名对比，这个你可以参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-录取",
        "question": "史政地 363能报本校本科专业吗",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校在甘肃省文史类专业录取的最低分数位次是14000左右，您可以参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-录取",
        "question": "甘肃省美术生综合分排名3731，可以报考贵校吗",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2024年甘肃省美术类省控线是文化课278分，专业课是201分，你是双上线了，可以报考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-招生咨询 383分 位次32534 甘肃 历史",
        "question": "有专升本吗",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！普通类专升本在今年5月份已经录取结束，你问的是中职升学吗？这个看您是八个大类中的那一个大类具体你可以关注我校本科招生网的历年录取分数：https://zsxt.tsnu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-陕西艺术文综合分431可以上贵校设计学类吗？",
        "question": "陕西艺术文综合分431可以上贵校设计学类吗？",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！我校在陕西省艺术类专业的录取是使用陕西省的录取规则，要求文化课和专业课均达到陕西省对应批次的省控线，按照综合成绩排序录取，你要是符合双上线的要求就可以报考，因为23年是按照专业课成绩排序录取，24年是按照综合分排序录取，所以去年的排序无...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-招生",
        "question": "甘南文科 417，有藏区专项 有望上贵校吗",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！藏区专项是要看你的选考科目与我校在甘南招生专业的选考科目是否一致，还要看民族成份与专业组的民族成分是否一致，2023年我校藏区专项文史类专业最低分数位次是25219左右，你可以参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-历史类",
        "question": "您好，甘肃考生历史类分数392，排名30298，可以报考贵校吗？",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校在甘肃省录取文史类专业是14000左右，您可以参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-录取",
        "question": "陕西考生 美术文 综合分345 可以报考贵校吗？有希望吗？",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！我校在陕西省艺术类专业的录取是使用陕西省的录取规则，要求文化课和专业课均达到陕西省对应批次的省控线，按照综合成绩排序录取，你要是符合双上线的要求就可以报考。去年在陕西省录取是用专业课排序，今年的综合分与去年的专业课成绩无法直接比对。...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-陕西艺考美术生专业课188分，文化课337份，请问能报贵校吗",
        "question": "陕西艺考美术生专业课188分，文化课337份，请问能报贵校吗",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！我校在陕西省艺术类专业的录取是使用陕西省的录取规则，要求文化课和专业课均达到陕西省对应批次的省控线，按照综合成绩排序录取，你要是符合双上线的要求就可以报考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-咨询贵校2024年预科及民族班招生？",
        "question": "甘肃2023年文史类预科位次及分数线？民族班位次及分数线？",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2024年我校没有民族班计划。2023年预科散居最低分数文史是436分，理工是369分，聚聚文史是417分，理工是347分，对应位次你可以参照23年一分一段表查询，谢谢，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-舞蹈招生",
        "question": "你好 请问舞蹈专业225.9 文化404 综合分484.375的四川考生能报该校嘛？",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2024年我校在四川省没有舞蹈专业的招生计划，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-甘肃艺考舞蹈生",
        "question": "专业214，文化344，报考天水师范学院有希望录取吗",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2024年甘肃省舞蹈类省控线是文化课278分，专业课是209分，你是双上线了，可以报考，欢迎报考天水师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "天水师范学院",
        "title": "天水师范学院-陕西文458位次23824有几率上吗",
        "question": "有多大的几率 可以报什么专业",
        "answer": "你好，首先感谢你对天水师范学院的关注！2023年我校在陕西省录取的文史最低分数位次是19288左右，您可以参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "河西学院",
        "title": "河西学院-录取",
        "question": "您好，请问湖南考生历生政组合471报考会计有希望吗",
        "answer": "线上30分以上就可以报"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-咨询",
        "question": "您好，我是黑龙江文科（历政地）考生，女生，成绩：502，位次8960。想报考贵校会计或审计专业，您看有希望吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-录取",
        "question": "安徽省物化生465，有希望上本校吗",
        "answer": "可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-国家专项",
        "question": "甘肃文科465，排名14609，能报专项计划的法学吗？",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-录取",
        "question": "四川文科考生542能被贵校会计专业录取吗",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-录取",
        "question": "湖北物化生528，65500名左右，报考贵校计算机专业有望吗？",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-录取",
        "question": "如果被录取进校，学生可以申请转专业吗？",
        "answer": "同学你好，具体转专业政策，请参考我校教务处网站相关规定，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-国家专项",
        "question": "近三年贵校国家专项计划的录取位次是多少",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-录取",
        "question": "湖北物化生528，65500名左右，报考贵校计算机专业有望吗？",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-专业校区设置",
        "question": "专业组 205 会计学设置在哪个校区呢",
        "answer": "同学你好，我校会计学在和平校区办学。感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-录取",
        "question": "湖北物化生513分录取希望大吗？",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-录取",
        "question": "老师您好，安徽考生，物理方向，495排名十三万多，有机会录取吗，贵校投档比是几比几",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-招生咨询",
        "question": "您好，我是一名广东学籍的物理考生，请问534能报考贵校专业组203的财政学吗？谢谢。",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-招生咨询",
        "question": "您好，我是一名广东学籍的物理考生，请问534能报考贵校专业组204的财务管理吗？谢谢。",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-兰州",
        "question": "你好，贵州物化地404，位次13w左右，有希望录取贵校什么专业吗",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-江西美术考生，综合排名3800名，是否可以报考贵校。",
        "question": "贵校是否可以选修第二专业，是否可以考研。",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，我校可以辅修第二专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-录取",
        "question": "老师您好，安徽考生，物理方向，495排名十三万多，有机会录取吗，贵校投档比是几比几",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，我校投档比例为1：1，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-报考咨询",
        "question": "老师您好。河南文科，考分511，位次31332；贵校本校国际商务（本硕中英实验班）有希望录取吗",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-报考咨询",
        "question": "老师您好，本校国际商务（本硕连读）收费情况",
        "answer": "同学你好，我校国际商务（中英实验班），国内学习期间的费用为1.2万-1.8万元，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-黑龙江物化生399 位次71377 是否有希望录取贵校",
        "question": "1",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-兰州财经大学",
        "question": "山东文科政史地477排名23万位次，可以投档到贵校吗？",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-关于投档比，调剂，会不会被退档，转专业，双学位和保研等问题",
        "question": "贵校对于海南省设置的投档比是多少？专业组中只有一个专业时，若服从调剂该如何调剂，还是直接退档？服从调剂会不会被退档？进学校后能不能转专业，名额和要求分别是什么？进学校后能不能修双学位？有没有保研的名额，保研率是多少？学校有没有不同的校区？有没有贵校的联系方式？海南569分，...[详细]",
        "answer": "同学你好，我校的投档比例为1:1，专业组只有一个专业时，不满足录取条件即退档，进校后可以转专业，请参考我校教务处网站相关规定。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-录取",
        "question": "辽宁理科436分能报金融工程专业吗",
        "answer": "可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-甘肃",
        "question": "您好 我是甘肃物理类考生 441分排名58500 可以报考贵校的国家专项计划税收学专业吗？是否承认照顾性加分？专业组有无设置专业级差？新生本科在哪个校区就读？投档比是多少？这些专业有保研资格吗？谢谢您",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，我校认可各省教育考试机构的照顾性加分，专业组无专业级差，投档比例1：1，无保研名额，考生根据录取学院在不同校区就读。感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-今年新疆法学专业招生人数",
        "question": "今年新疆法学专业招生人数",
        "answer": "同学你好，具体招生计划以当地教育考试机构公布的数据为准，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-今年新疆法学专业招生人数",
        "question": "今年新疆法学专业招生人数",
        "answer": "同学你好，具体招生计划，以当地教育考试机构公布的为准，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-招生",
        "question": "请问贵校有几门专业供南疆单列类（选考外语）同学选择呢",
        "answer": "同学你好，具体招生计划，以当地教育考试机构公布的为准，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-兰州财经录取",
        "question": "请问云南文科494 37515 服从调剂有希望吗",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-兰州财经大学录取",
        "question": "老师您好，重庆文科519 排名11117 可以报考贵校点财政学吗？有几率录取吗？",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-兰州财经",
        "question": "您好，湖北美术生综合分582.8，位次5826可以报贵校视觉传达专业吗？投档比又是多少呢？",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，我校投档比例为1：1，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-录取",
        "question": "广西历史类考生416，不挑专业，可以就读本校吗？",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-报考咨询",
        "question": "请问贵校2024在湖北招文科生吗，湖北文科政史地525有机会报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-录取",
        "question": "历史组451 聚集区少数民族预科班有多大录取几率",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-录取",
        "question": "请问安徽物化政496分 位次132000左右能被录取吗",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-招生",
        "question": "本校今年在甘肃省收多少个学生，我是音乐表演声乐的，综合排名195，如果报考本校会不会稳一点？",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-录取咨询",
        "question": "上海考生，男生，选科为政治，历史，化学，分数为425分，想报贵校的国际经济与贸易，金融学，税收学和会计学专业，请问有望被录取吗？若可被录取，是否会被调剂专业？",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，若选择服从调剂，存在专业调剂的可能，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-转专业",
        "question": "陕西考生481分，位次16334，想上会计学专业，服从调剂会不会被退档？入学转专业有什么要求？有没有保研资格？保研率是多少？有几个校区？工商管理类、经济学类在什么校区？",
        "answer": "同学你好，服从调剂则不会被退档，具体转专业政策，请参考我校教务处网站相关规定，我校暂无保研名额，我校现有三个校区办学，工商管理专业和经济学专业均在和平校区办学，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-能否录取",
        "question": "安徽省考生物化生组合总分470是否能被录取",
        "answer": "同学你好，具体转专业政策，请参考我校教务处网站相关规定，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-报考",
        "question": "甘肃美术综合453排名3660报贵校有机会吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-录取及转业",
        "question": "请问云南文科541，排名17144，有多大概率被学校的会计学录取呢 如果服从调剂以后能转专业吗",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-录取",
        "question": "安徽省物化生，465分，有希望上本校吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-你好，报考贵校会计专业121，是在本校读，还是要出国读？",
        "question": "你好，报考贵校会计专业121，是在本校读，还是要出国读？",
        "answer": "同学你好，会计学121中美实验班，第一年和第四年在我校就读，第二三年在美方院校就读，感谢关注我校、欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-兰州财经大学",
        "question": "山东政史地组合，477，23万位次，可以报考贵校的英语，翻译专业吗？服从调剂有多大可能被退档？",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，我校投档比例为1：1，提档后选择服从调剂，则不会退档，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-兰州大学转专业",
        "question": "陕西孩子文科481分，16334的位次，想上会计、财政、税收、经济专业，可是成绩稍差，担心调剂到英语、翻译、广告学等专业。请问专业调剂是在陕西的招生计划里调吗？万一调剂孩子不想学的专业，可以转专业吗？转专业有什么条件，概率大不大？求老师答复。",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-录取",
        "question": "安徽物化生466，超本科线一分，排名十七万，能上贵校吗？",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-江苏省美术生",
        "question": "江苏省美术生历史组文化472位次11863贵校可以吗",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-山东女孩物化地479分231109位次 有希望录取吗",
        "question": "学校可以转专业吗 可以考研吗",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-录取",
        "question": "老师您好，广东历史类考生（汉族）477分排位54525报考贵校有希望吗，如果有的话推荐填报什么专业呢",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-录取",
        "question": "云南文科495，位次37049，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-甘肃省政史地482，位次11609",
        "question": "甘肃省政史地482，位次11609，上该校汉语言文学可能性大吗，除了汉语言文学还有其他专业可以推荐吗",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-咨询",
        "question": "广西考生在该校的投档比例为多少，商务英语，跨境电子商务，国际经济与贸易对英语等单科成绩有要求吗",
        "answer": "同学你好，我校投档比例为1：1，所有专业均无单科成绩要求，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-咨询",
        "question": "报考贵校商务英语专业需要英语口语考试成绩吗？",
        "answer": "同学你好，我校商务英语专业无需英语口语成绩，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-本科线以上可以报考贵校吗",
        "question": "甘肃考生，2024年485分，排名11123 通过国家专项 对贵校进行投档会被提档吗",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-录取",
        "question": "贵校投档比是多少？",
        "answer": "同学你好，我校投档比例为1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-咨询",
        "question": "老师您 好，山东物生地选科478分可以报贵校吗？？ 如果可以报，有什么专业可推荐？？谢谢",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-同一个专业组的六个专业可以颠倒顺序吗",
        "question": "如果我把同一个专业组的六个专业都填，我可以颠倒他的顺序，把喜欢的放在前面，然后学校是不是根据我的专业顺序录取？这样可以吗",
        "answer": "同学你好，我校遵循“分数有限，遵循志愿，一轮投档”的原则，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-录取",
        "question": "老师，你好 吉林理科377，排名61000，不挑专业，有希望被录取吗？",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-甘肃美术",
        "question": "老师好，本校有专升本招收吗？美术类",
        "answer": "同学你好，我校没有专科招生计划。感谢关注我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-报名",
        "question": "老师您好我想请问有没有不需要英语口语考试的专业呀？如果被调剂去需要考试的专业还会被录取吗？",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，我校所有专业均无需英语口语成绩，若被调剂，无需再次考试，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-招生",
        "question": "请问今年在湖北招收法学专业吗",
        "answer": "同学你好，具体招生计划以当地教育考试机构公布的为准，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-中外合办",
        "question": "中外合办的中美人才培养计划具体的培养模式和学习费用是怎么样的呢？可以大致说一下吗？",
        "answer": "同学你好，中美人才计划，请关注我校国际教育学院网站，第一年收费12000元，二三年收费，按照美方学校的实际情况收费，第四年收费按学校会计学专业收费标准收取，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-甘肃文科5861名",
        "question": "甘肃文科522分，5861名报贵校的会计学能录上不",
        "answer": "同学你好，我校2023年会计文史类录取平均分位次5207，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-录取",
        "question": "安徽2024年物化政470分报名贵校录取几率有多大？",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-招生",
        "question": "对于首次招生的专业，分数线会相应降低吗？",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-分数线",
        "question": "今年的最低录取分数线较去年会有较大变化吗？",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-兰州财经大学老师你好",
        "question": "请问，云南省487位次4万一千多，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-录取",
        "question": "您好 湖北文科美术生文化 416 专业 202 综合分 575 排名 6533 可以报考贵校吗？谢谢",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-青海女 高考354 位次15866能不能报贵校",
        "question": "青海女 高考354 位次15866能不能报贵校",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-录取情况",
        "question": "山东政史地，497分，报考我们学校哪个专业比较有希望",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-您好，请问贵校205专业组的几个专业是否有特殊要求",
        "question": "教学模式和费用是怎么样的",
        "answer": "同学你好，205专业组是否为我校国际商务（中英实验班）、金融学（121中俄实验班）、会计学（121中美实验班）专业，具体收费和培养模式，请关注我校国际教育学院网站及公众号"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-录取",
        "question": "广西史政地442，排名34107，有机会走进贵校吗",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-湖南历史类考生",
        "question": "499分，过本科线，省排位25200，可以到贵学校学习法学吗",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-录取",
        "question": "历史类430位次38810有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-湖南历史类考生",
        "question": "499分，过本科线，省排位25200，可以到贵学校学习吗",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-录取",
        "question": "江西物理534排名51261可以进贵校吗",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-单色识别能力检查异常可以报会计学吗",
        "question": "单色识别能力检查异常可以报会计学吗",
        "answer": "同学你好，我校所有专业均无身体条件限制，感谢报考我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-湖南历史类考生",
        "question": "499分，过本科线，省排位25200，可以到贵学校学习吗",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-新疆文科423 位次4175可以报考法学专业嘛",
        "question": "新疆文科423 位次4175可以报考法学专业嘛，有独立卫浴嘛",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，我校暂无独立卫浴，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-投档比",
        "question": "贵校投档比是多少",
        "answer": "同学你好，我校的投档比例为1:1，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-湖南历史类考生",
        "question": "499分，过本科线，省排位25200，可以到贵学校学习吗",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-录取",
        "question": "你好，我是云南考生，文科分数530，位次21305，能录取贵校的会计专业吗？",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-艺考生器乐",
        "question": "本省器乐生二胡专业，音乐教育专业总分229排名378，文化课333分，综合排名554，可以冲一下吗?",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-录取",
        "question": "你好，我是云南考生，文科分数530，位次21305，能录取贵校的会计专业吗？",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-高考咨询",
        "question": "老师你好，广东文科考生479，省排名52950，有机会上贵校吗",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-报考",
        "question": "老师您好！甘肃考生理科419有希望报考贵校吗？",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-专业",
        "question": "老师您好 广东历史类477 排位54722有机会报会计学吗 感谢！",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-最低录取",
        "question": "本人广西文科生选的历史 政治跟生物 能否报考 本学校 总分427在全省位次39986名愿意服从调剂",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-江苏男物化生",
        "question": "24年534省99844贵校的电子信息工程有机会吗",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-甘肃 物化生453 位次52759 能报贵校?能报什么专？",
        "question": "甘肃 物化生453 位次52759 能报贵校?能报什么专？",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-请问贵校是否认可云南省的独生子女照顾加分？",
        "question": "请问贵校是否认可云南省的独生子女照顾加分？",
        "answer": "同学你好，我校认同各省教育考试院的加分政策，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-志愿",
        "question": "为什么不能填报【209】组专业组",
        "answer": "同学你好，关于这个问题请咨询当地教育考试招生机构，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-咨询",
        "question": "您好！老师安徽物生地501分排名124409名可以报上贵校数字经济专业吗？",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-新疆文科423 位次4125可以报考法学专业嘛",
        "question": "新疆文科423 位次4125可以报考法学专业嘛，有独立卫浴嘛",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，我校暂无独立卫浴，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-兰财咨询",
        "question": "老师 您好 请问贵校转专业是怎样设置的 转专业有哪些要求 转专业的成绩需要达到什么样的标准 大概哪几个学年可以转专业",
        "answer": "同学你好，具体转专业政策，请参考我校教务处网站相关规定，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-调剂",
        "question": "你好，请问如果在报志愿时选择服从调剂被调剂到不喜欢的专业，到了大学有机会转专业吗？机会大不大？谢谢。",
        "answer": "同学你好，具体转专业政策，请参考我校教务处网站相关规定，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-甘肃考生文科515分位次6710报贵校会计专业有多大几率",
        "question": "甘肃考生文科515分位次6710报贵校会计专业有多大几率",
        "answer": "同学你好，我校2023年会计学专业录取平均分位次5207，最低分位次6399，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-录取",
        "question": "云南考生文科502位次是33593有希望被贵校录取吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-录取",
        "question": "我是一名广西考生，史政地总分440，排名三万四千多名，有机会录取吗",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-录取",
        "question": "四川理科521，位次106510有机会被录取嘛",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-专业",
        "question": "少数民族预课班开设的专业",
        "answer": "同学你好，我校预科生主要开设基础通识课，主要为基础英语、计算机基础、基础数学、基础汉语、阅读与写作、体育等课程。感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-录取",
        "question": "老师您好，我是云南文科考生，557分11922位次，请问报考贵校会计专业录取几率大吗",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-高考咨询",
        "question": "老师您好，我是江苏音乐表演考生，文科，双过线，投档分为496，省排名为310名，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-我想问一下转专业",
        "question": "第二批次转招生的申请转入第一批次招生专业是什么意思 如果我报广告学到咱学校能转专业到会计审计吗",
        "answer": "同学你好，具体转专业政策，请参考我校教务处网站相关规定，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-录取",
        "question": "湖北史地政519/16600,有希望报财务管理么",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-求录取",
        "question": "甘肃文科考生，高考分数442前，全省排名18921，可以录取，可以录取的话是什么专业",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-甘肃物理类",
        "question": "贵校是否开通建档立卡专项 物理类448 位次55122 能否被贵校的计算机科学与技术专业录取 感谢您的户答",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-硕士点，博士点设在哪些专业",
        "question": "硕士点，博士点设在哪些专业",
        "answer": "同学你好，我校有统计学、应用经济学2个甘肃省一流（特色）学科，有统计学、理论经济学、应用经济学、法学、马克思主义理论、新闻传播学、管理科学与工程、工商管理、公共管理、设计学等10个省级重点学科，有统计学博士后科研流动站、统计学博士学位授权一级学科点，有应用经济学、统计学、理...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-咨询",
        "question": "你好，我是云南考生，文科513，全省位次28458，有希望被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-报考咨询",
        "question": "请问广东历史考生，分数490，排名45790，报考贵校的中俄合作项目，金融学专业，机会如何？学生是俄语专业，会不会受影响",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，我校为英语教学，小语种考生慎报，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-八协计划录取汉族考生吗",
        "question": "我是河北2024年历史组汉族考生，成绩449，能报考贵校的八协计划会计学科吗",
        "answer": "同学你好，能否报考八协计划，请咨询当地教育考试招生机构，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-八协计划招收河北汉族学生吗",
        "question": "我是河北汉族，2024年高考生。贵校的八协计划里招收吗？",
        "answer": "同学你好，能否报考八协计划，请咨询当地教育考试招生机构，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-转专业",
        "question": "贵校入学后可以转专业吗？具体怎么要求？",
        "answer": "同学你好，具体转专业政策，请参考我校教务处网站相关规定，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-寝室",
        "question": "老师，您好，贵校的寝室是上床下桌吗，一个寝室多少个人？",
        "answer": "同学你好，我校学生宿舍一般为6人间，上下铺，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-录取",
        "question": "老师，我是云南理科考生，高考成绩448，排名84801，能报考人工智能吗？",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-高考咨询",
        "question": "您好：可以报贵校吗？ 江苏淮安音乐表演（声乐）：音乐表演（主项声乐）投档分：489 投档位次（主项声乐）：425 同分人数：15 专业分：214，文科（政史地）：文化分：443 语：92 英：90",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-文科390真的没有办法在贵校学习吗",
        "question": "我是一名中等生，到了高中一直排在下游，这对于发过光的中等生来说是难以接受的，本次高考发挥失常，只有390，但是我不敢复读，害怕重蹈覆辙，所以真的没有办法吗",
        "answer": "同学你好，我校录取分数线，在普通本科分数线之上，感谢关注我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-是否录取",
        "question": "老师您好！安徽考生选科物化生485，位次147508，报考贵校是否录取",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-甘肃",
        "question": "您好 我是本省物理方向考生441分 58500名 有希望报考贵校的专业吗？国家专项计划有希望录取吗",
        "answer": "同学你好，可以参考我校2023年具体专业的招生位次选择报考相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-录取",
        "question": "请问总分428 位次为98675报贵校的投资学专业期望大吗",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-录取",
        "question": "请问我总分428，在云南位次为98675，报贵校的物流管理专业期望大吗",
        "answer": "同学你好，我校今年物流管理不招生，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次，根据几年的招生计划，选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-投档比",
        "question": "请问兰州财经大学今年在云南投档比是多少",
        "answer": "同学你好，我校的投档比例为1:1，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-甘肃历史方向",
        "question": "甘肃历史方向考生，445，全省18322名，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-录取",
        "question": "云南理科428，排名98675，不挑专业，服从调剂，有希望被录取吗",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-陕西文科 486分",
        "question": "陕西 文科 486 位次14839 可以报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-寝室",
        "question": "男生寝室咋样？",
        "answer": "同学你好，我校学生寝室一般为6人间，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-甘肃考生录取",
        "question": "经济学类对数学成绩有要求吗？",
        "answer": "同学你好，我校对所有专业均没有单科成绩要求，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-录取",
        "question": "四川文综523能不能被录取",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-甘肃物理类考生报考专业咨询",
        "question": "老师，您好！请问甘肃物理类考生，物生政423分，位次67124,能报本校哪些专业呢",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-录取",
        "question": "该校是我定的目标大学，但成绩没到二本文科线，请问能否录取预科班（399分）",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-兰州财经大学咨询",
        "question": "老师你好 我是云南文科考生 分数503位次 33129 ,请问该校旅游管理，劳动与社会保障人文地理与城乡规划 的最低录取分数线是多少 有望被录取吗",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-招生",
        "question": "2024向宁夏招生吗？",
        "answer": "同学你好，我校2024年在宁夏有招生计划，以宁夏教育考试机构公布的具体计划为准，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-录取",
        "question": "文科31229名英语113但是没有考口语可以报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，我校所有专业均没有单科成绩要求，也没有口语成绩要求，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-校区",
        "question": "你好，请问贵校的三个校区均为公办且同属于一个学校吗？",
        "answer": "同学你好，我校三个小区均属于同一个学校，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-投档",
        "question": "老师好，请问上海的投档比例是多少?",
        "answer": "同学你好，我校的投档比例为1:1，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-中外合作办学",
        "question": "中外合作办学专业有什么条件吗",
        "answer": "同学你好，我校所有专业均无单科成绩要求。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-高考填报志愿",
        "question": "我是甘肃省的考生，成绩462，全省排名48552，想报考贵校的数据科学与大数据技术，人文地理与城乡规划，请问可以填报吗",
        "answer": "同学你好，我校数据科学与大数据技术的选课要求是物理+化学，人文地理与城乡规划选课要求为物理+地理。感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-报考",
        "question": "湖南文科495分能报贵校的会计和法学专业吗？",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-报考志愿",
        "question": "我是甘肃省的考生，成绩462，全省排名48552，请问能被贵校的计算机科学与技术专业录取吗",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-录取",
        "question": "贵州考生411分，全省排名127790名可以报贵校吗？适合什么专业，理科生女",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-录取",
        "question": "老师您好，请问广西历史类考生415分，位次45200，可以冲一下吗？",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-有色弱适合贵校吗？",
        "question": "轻度色弱可以报考贵校吗？",
        "answer": "同学你好，我校所有专业均无身体条件限制，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-录取",
        "question": "你好我是河北考生479分154930名能报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-咨询",
        "question": "安徽省理科物生地470位次169261，填专业服从有机会嘛",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-录取",
        "question": "四川理科生511分，位次120142，有望被贵校提档吗",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-录取",
        "question": "四川理科生511分，位次120124，能被贵校提档吗，谢谢！",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-安徽物理科",
        "question": "安徽物理科 ，477分，排位159101，可以报考吗",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-湖南全理85143名报考有希望吗",
        "question": "您好湖南全理85143名报考有希望吗503分想报考智能科学与技术 人工智能 电子信息工程 统计学 计算机科学与技术等专业的话",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-录取",
        "question": "请问我文科425分有机会报贵校吗",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-投档比例是多少呀甘肃",
        "question": "甘肃文科475有机会吗",
        "answer": "同学你好，我校的投档比例为1:1，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-咨询",
        "question": "报考贵校英语专业需要口语考试成绩吗？",
        "answer": "同学你好，我校英语专业没有口语成绩的要求。感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-报考志愿咨询",
        "question": "山东省文科，497分，位次在十八万七千多，报考本校广告学有机会吗，很喜欢本校",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-请问贵校少数民族预科怎么招生呢",
        "question": "文史类 分数421 排名23541想报聚居少数民族预科有希望被录取吗？",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-录取",
        "question": "您好，山东文位次203854，报考贵校广告学可以被录取的概率大吗",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-调剂",
        "question": "外省考生报考贵校，选择供应链管理，服从调剂，可能被调剂到商务英语吗？或者可能调剂到中外合作办学吗？",
        "answer": "同学你好，我校中外合作办学专业只录取报有该志愿的考生，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-中俄实验班是个什么情况，介绍一下",
        "question": "中俄实验班，和中美实验班有什么优势，",
        "answer": "兰州财经大学与俄罗斯圣彼得堡彼得大帝理工大学已达成“1+2+1”中俄人才联合培养的协议，项目旨在通过创新人才培养模式，培养国际创新型人才。学生以1+2+1学习模式获得本科学位后，可继续在俄罗斯圣彼得堡彼得大帝理工大学学习，获得硕士学位。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-录取",
        "question": "您好，陕西省美术考生，统考217，高考382，综合分462.25，综合排名四千，可以上贵校吗",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-报考咨询",
        "question": "老师你好，广东历史考生总分494排名42761有机会报考贵校会计学或税收学专业吗，谢谢",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-四川理科517考生可上会计学专业吗",
        "question": "四川理科女生517分，等位633，排名111900可以读会计学专业吗",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-录取",
        "question": "2024广西美术与设计综合分476排名5728，被贵校录取的几率有多大？能被录取专业有哪些",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-录取",
        "question": "山东物化政478能上吗？稳不稳？全省排名23万",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-是否有可能",
        "question": "安徽，物理生物政治组合，475分，161755名，如果服从调剂有没有机会被贵校录取",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-录取",
        "question": "理科八万七千多名报贵校有希望吗？",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考我校相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-专业调剂",
        "question": "老师，您好，专业调剂时，对于非甘肃省的考生，贵校是在对该考生所属省份的招生专业中进行调剂，还是在贵校开设的所有作业中进行调剂",
        "answer": "同学你好，专业调剂是在我校在贵省招生的专业中进行调剂，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-录取",
        "question": "你好我是云南考生534，位次19772，报考贵校的会计专业机会多大",
        "answer": "同学你好，我校在贵省2023年文史类会计学录取的平均分位次为19195，供你参考。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-报考",
        "question": "报贵校的跨境电子商务有什么要求吗？比如英语要达到多少分？",
        "answer": "同学你好，我校所有专业均没有单科线限制，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-甘肃413能被贵校录取吗",
        "question": "能的话可以报那些专业",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年的具体专业招生位次，报考相关专业，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-录取",
        "question": "理科汉族八万七千多名有希望被录取吗？",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省的招生具体专业的位次，选择报考相关专业，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-招生",
        "question": "甘南文科 417 有藏区专项 有望上贵校吗",
        "answer": "同学你好，我校第一年开始招收藏区专项，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-录取",
        "question": "云南考生分数461位次75690被录取个几率大吗？",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省的招生位次选择报考相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-广东省历史类",
        "question": "广东省历史类排位四万五有机会吗？",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业的招生位次选择报考相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-有机会被贵校录取吗",
        "question": "陕西文科486分 位次14839有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，可以参考我校在贵省历年具体专业的招生位次，选择报考相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-咨询贵校2024年预科及民族班招生？",
        "question": "甘肃2023年文史类预科位次及分数线？民族班位次及分数线？",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年具体专业的招生位次，选择报考相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-录取",
        "question": "您好！纯文科462（位次23351）报考贵校有可能被录取吗？投档比是多少？",
        "answer": "同学你好，可以参考我校在贵省历年具体专业的招生位次，选择报考相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-河南文科，30726位次，512分，法学、知识产权能否录取？",
        "question": "河南文科，30726位次，512分，法学、知识产权能否录取？谢谢老师",
        "answer": "同学你好，可以参考我校在贵省历年具体专业的招生位次，选择报考相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-江苏美术生排名12503名，总分469分，录取希望大吗",
        "question": "江苏美术生排名12503名，总分469分，录取希望大吗",
        "answer": "同学你好，可以参考我校在贵省历年具体专业的招生位次，选择报考相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-录取",
        "question": "文史类493分，排名37994，可以被国际商务和旅游管理录取吗？",
        "answer": "同学你好，可以参考我校在贵省历年具体专业的招生位次，选择报考相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-录取",
        "question": "你好我是云南考生534位次19772，报考贵校的会计专业机会多大",
        "answer": "同学你好，我校2023年在贵省会计学专业的录取位次为19195，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-录取",
        "question": "云南文科482排名43517有机会录取吗",
        "answer": "同学你好，可以参考我校在贵省历年具体专业的招生位次，选择报考相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-录取",
        "question": "云南文科493排名37994报本校几率大吗 可以报什么专业？",
        "answer": "同学你好，可以参考我校在贵省历年具体专业的招生位次，选择报考相关专业，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-想报考法学未找到参考数据",
        "question": "根据贵校今年的对川招生计划，文科生今年是可以报考法学的，但多个渠道未搜索到过往法学专业录取分数线及位次，无法参考。请问是否有准确的数据，四川位次19830录取几率大吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年在贵省没有投放法学专业招生计划化，2023年我校在川文史类招生平均分位次24256，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-转专业",
        "question": "您好，我想询问该校可以转专业吗？大概什么时候以及有什么条件？",
        "answer": "同学你好，我校大一第一学年结束，有一次转专业机会，具体政策可以参考我校教务处网站相关内容，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-兰州财经",
        "question": "河南文科、512，省位次30726，法学、会计、知识产权能否录取",
        "answer": "同学你好，可以参考我校在贵省历年具体专业录取位次选择报考，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-录取",
        "question": "云南考生文科500位次34552可以报考贵校的什么专业，贵校的转专业政策是什么？",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年在贵省具体专业招生位次选择报考相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-转专业",
        "question": "转专业允许吗？有什么标准",
        "answer": "同学你好，可以参考我校教务处转专业政策相关内容提前了解，感谢关注我校，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-报考",
        "question": "你好，我现在高考分数为395分，历史类，位次29565，我是聚居少数民族想要报考贵校的少数民族预科班请问我该放到那个批次去报录取的概率大吗？",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年具体类别招生位次选择报考，感谢关注我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-甘肃艺考美术生",
        "question": "老师您好，我是甘肃艺考美术生，高考文化课成绩383，联考成绩207分，可以报考贵校吗？",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年具体专业的招生位次选择报考，感谢关注我校。https://zsdata.lzufe.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-甘肃艺考美术生",
        "question": "老师您好，我是甘肃艺考美术生，高考文化课成绩383，联考成绩207分，可以报考贵校吗？",
        "answer": "同学你好，可以参考我校历年具体专业的招生位次选择报考，感谢关注我校。https://zsdata.lzufe.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-录取",
        "question": "老师您好 我是宁夏文科生 高考位次4036 有希望被贵校录取吗 思政专业录取率大吗",
        "answer": "同学你好，我校无思政专业的招生计划，感谢关注我校，欢迎报考我校其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-甘肃艺考美术生",
        "question": "老师您好，我是甘肃艺考美术生，联考成绩207分，可以报考贵校吗？",
        "answer": "同学你好，2024年艺术类综合成绩测算公式较历年有变化，可以参考我校历年艺术类专业提档线选择报考。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "同学你好，我校外语教学语种为英语，小语种慎报。谢谢关注我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-专业代码模拟报考输入没有相关信息",
        "question": "专业代码模拟报考输入没有相关信息，比如输入会计学35提示专业不存在",
        "answer": "同学你好，会计学专业国标码为120203，希望对你有帮助，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-云南省37994名文科，493分可以报考你们学校吗，录取率呢",
        "question": "可以学习什么专业",
        "answer": "同学你好，可以参考历年我校在贵省招生专业的平均分位次，选择报考合适的专业，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-报考",
        "question": "在宁夏招收多少人？理科412能报考吗？",
        "answer": "同学你好，具体招生计划数以当地教育考试院公布的为准，建议参考历年我校在贵省招生专业的平均分位次，选择合适的专业。谢谢关注我校，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "兰州财经大学",
        "title": "兰州财经大学-录取",
        "question": "你好，云南文科考生，511分，位次29375报考贵校知识产权，会计学，法学被录取的几率大吗？",
        "answer": "同学你好，请参考今年我校在贵省的招生专业及2023年我校在贵省招生专业录取位次报考相关专业。谢谢关注我校，同时也非常欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "西北民族大学",
        "title": "西北民族大学-福建省历史类类考试",
        "question": "我想报名贵校今年招生专业组700选考政治 只有一个法学专业如果没有被录取且服从调剂那我会被退档吗?如果够不着法学专业贵校会提档我吗?",
        "answer": "同学你好，你目前这个问题应该是无法投档的。我校以该省考试院的投档为准。调剂是在专业组内调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "西北民族大学",
        "title": "西北民族大学-西北民族大学",
        "question": "老师您好 我是新疆单列类音乐教育（声乐主项） 艺术类总成绩424 位次221 有希望报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，历年分数和招生计划请查询我校西北民族大学本科招生信息网。"
    },
    {
        "schoolName": "西北民族大学",
        "title": "西北民族大学-录取",
        "question": "贵州省24届物理类考生，440，99955名，有希望录取贵校的少数民族预科班吗，如果录取成功，预升本的专业有限吗",
        "answer": "同学你好，历年分数和招生计划请查询我校西北民族大学本科招生信息网。我校预科一学年毕业后可根据考试成绩自选专业。"
    },
    {
        "schoolName": "西北民族大学",
        "title": "西北民族大学-辽宁",
        "question": "辽宁考生，无法调剂，请问贵校投档比为多少，被提档后，如果符合所报专业的健康要求，是否有退档风险",
        "answer": "同学你好，历年分数和招生计划请查询我校西北民族大学本科招生信息网。按照平行志愿投档的批次，调档比例原则上不超过105%。"
    },
    {
        "schoolName": "西北民族大学",
        "title": "西北民族大学-舞蹈专业招生",
        "question": "河北舞蹈联考233.4分文化356分，综合成绩469.75，排名1353，请问能否有几率被贵校录取？贵校的投档比例是多少，是否有双学位，如果服从调剂是否会被退档",
        "answer": "同学你好，历年分数和招生计划请查询我校西北民族大学本科招生信息网。按照平行志愿投档批次，调档比例原则上不超过105%。进档考生服从调剂原则上不予退档。"
    },
    {
        "schoolName": "西北民族大学",
        "title": "西北民族大学-专业咨询",
        "question": "您好老师，宁夏女孩，理科450分,11035,名次，可以上贵学习的软件工程或计算机科学与技术，物联网专业吗？",
        "answer": "同学你好，历年分数和招生计划请查询我校西北民族大学本科招生信息网。"
    },
    {
        "schoolName": "西北民族大学",
        "title": "西北民族大学-招生",
        "question": "海南是否设有预科班，总分492位次39279是否有希望报考该贵校",
        "answer": "同学你好，历年分数和招生计划请查询我校西北民族大学本科招生信息网。"
    },
    {
        "schoolName": "西北民族大学",
        "title": "西北民族大学-甘肃考生文科学习日语高考成绩421位次23541能录取吗",
        "question": "谢谢！！",
        "answer": "同学你好，历年分数和招生计划请查询我校西北民族大学本科招生信息网。若录取后我校以英语授课。"
    },
    {
        "schoolName": "西北民族大学",
        "title": "西北民族大学-请问少数民族预科班文科都开设哪些专业可供选择",
        "question": "有无财会 汉语言 法律",
        "answer": "同学你好，一学年预科毕业后，我校专业都有计划，可根据考试成绩选专业。"
    },
    {
        "schoolName": "西北民族大学",
        "title": "西北民族大学-录取问题",
        "question": "新疆文科位次9353 可以被贵校录取吗，如果可以能被哪些专业录取",
        "answer": "同学你好，历年分数和招生计划请查询我校西北民族大学本科招生信息网。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "西北民族大学",
        "title": "西北民族大学-录取问题",
        "question": "安徽历史组518省排名22675能不能报考贵校汉语言",
        "answer": "同学你好，历年分数和招生计划请查询我校西北民族大学本科招生信息网。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "西北民族大学",
        "title": "西北民族大学-预科班",
        "question": "预科班一年后专业有哪些？到后面可以转专业吗？",
        "answer": "同学你好，一学年预科毕业后，我校专业都有计划，可根据考试成绩选专业。"
    },
    {
        "schoolName": "西北民族大学",
        "title": "西北民族大学-少数民族预科",
        "question": "就是问一下收不收少数民族预科，大概需要多少分？和学制",
        "answer": "同学你好，历年分数和招生计划请查询我校西北民族大学本科招生信息网。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "西北民族大学",
        "title": "西北民族大学-四川的招生计划在哪里？",
        "question": "为啥查不到西北民族大学的四川省的招生计划",
        "answer": "同学你好，历年分数和招生计划请查询我校西北民族大学本科招生信息网。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "西北民族大学",
        "title": "西北民族大学-预科班",
        "question": "咨询一下2024西北民族大学预科班都开设哪些专业。",
        "answer": "同学你好，我校预科是一学年后根据考试成绩自选专业。"
    },
    {
        "schoolName": "西北民族大学",
        "title": "西北民族大学-录取",
        "question": "新疆普通文科385位次6489 ，能上贵校的什么专业，求推荐谢谢。",
        "answer": "同学你好，历年分数和招生计划请查询我校西北民族大学本科招生信息网。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "西北民族大学",
        "title": "西北民族大学-投档",
        "question": "老师您好，贵校的投档比列是一比一吗？",
        "answer": "同学你好，我校的投档比例不超过1：105."
    },
    {
        "schoolName": "西北民族大学",
        "title": "西北民族大学-录取",
        "question": "宁夏理科403位次20089，预科可否录取",
        "answer": "同学你好，历年分数和招生计划请查询我校西北民族大学本科招生信息网。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "西北民族大学",
        "title": "西北民族大学-报考",
        "question": "您好，宁夏考生 397 位次 21000 报考贵校少数民族预科希望大不大",
        "answer": "同学你好，历年分数和招生计划请查询我校西北民族大学本科招生信息网。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "西北民族大学",
        "title": "西北民族大学-计算机系",
        "question": "宁夏考生 443分，能报考贵校的的好一点的专业嘛？比如可报考那些专业？",
        "answer": "同学你好，历年分数和招生计划请查询我校西北民族大学本科招生信息网。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "西北民族大学",
        "title": "西北民族大学-报考",
        "question": "老师您好，请问 云南文科考生 452 分 位次59376 可以报考贵校吗？希望大吗？若可以，可以报考贵校那些专业呢？",
        "answer": "同学你好，历年分数和招生计划请查询我校西北民族大学本科招生信息网。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃政法大学",
        "title": "甘肃政法大学-录取",
        "question": "甘肃省美术生专业240文化课380综合排名1400有希望上贵校吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃政法大学",
        "title": "甘肃政法大学-录取",
        "question": "四川文科526可不可以报考甘肃政法大学",
        "answer": "建议参考我校历年录取情况 https://bkzs.gsupl.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃政法大学",
        "title": "甘肃政法大学-就业",
        "question": "信息安全，网络空间安全就业方向是什么？ 就业率怎么样？",
        "answer": "就业率请咨询我校就业处http://jygzc.gsupl.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃政法大学",
        "title": "甘肃政法大学-我是否可以报考甘肃政法大学？",
        "question": "我是甘肃省历史类考生，位次8031，符合国家专项和地方专项且享有5分照顾政策加分，是否可以报考甘肃政法大学？",
        "answer": "可以选择报考我校，建议将院校专业组放置在第一位次"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃政法大学",
        "title": "甘肃政法大学-录取",
        "question": "四川文科528报考贵校是否有希望",
        "answer": "有希望的，建议将我校专业志愿放置在第一位次"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃政法大学",
        "title": "甘肃政法大学-关于转专业的问题",
        "question": "老师你好，浙江考生报考计算机类专业能转专业到法学类吗",
        "answer": "我校有转专业相关制度，符合条件可以转入"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃政法大学",
        "title": "甘肃政法大学-今年在云南招生3人，预计提档几人？",
        "question": "投档比105%，预计提档几人？",
        "answer": "请参照《甘肃政法大学2024年普通本科招生章程》第四章第十四条，https://bkzs.gsupl.edu.cn/info/1068/1858.htm"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃政法大学",
        "title": "甘肃政法大学-预科民族班",
        "question": "老师您好，我是甘肃物化生考生398分（不计民族分20分），想问下如果报预科，能不能被贵校录取，其次想问下转专业的比例以及条件，以及预科的校区在哪 谢谢",
        "answer": "建议参考我校历年录取情况 https://bkzs.gsupl.edu.cn/ "
    },
    {
        "schoolName": "甘肃政法大学",
        "title": "甘肃政法大学-转专业",
        "question": "学校可不可以跨批次转专业",
        "answer": "https://jwxx.gsupl.edu.cn/index.htm 具体转专业请咨询我校教务处"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃政法大学",
        "title": "甘肃政法大学-报考",
        "question": "理科393可以冲刺一下贵校吗",
        "answer": "https://bkzs.gsupl.edu.cn/  请结合我校历年录取情况考量"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃政法大学",
        "title": "甘肃政法大学-甘肃物化地428分，位次64767",
        "question": "请问可以报考贵校吗",
        "answer": "https://bkzs.gsupl.edu.cn/请结合我校历年录取情况考量。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃政法大学",
        "title": "甘肃政法大学-报考",
        "question": "你好，我现在高考分数为395分，历史类，位次29565，我是聚居少数民族想要报考贵校的少数民族预科班请问我该放到那个批次去报录取的概率大吗？",
        "answer": "https://bkzs.gsupl.edu.cn/  请结合我校历年录取情况考量。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃政法大学",
        "title": "甘肃政法大学-甘肃艺考美术生",
        "question": "老师您好，我是甘肃艺考美术生，高考文化课成绩383，联考成绩207分，可以报考贵校吗？",
        "answer": "https://bkzs.gsupl.edu.cn/  请参照我校艺术类专业近三年在甘肃最低录取分数线报考"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃政法大学",
        "title": "甘肃政法大学-宁夏文史类考生550分位次976，可以报考贵校法学吗？",
        "question": "贵校考研难度？",
        "answer": "可以，请参照我校法学专业近三年在宁夏最低录取分数线报考。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃民族师范学院",
        "title": "甘肃民族师范学院-甘肃艺考美术生",
        "question": "老师您好，我是甘肃艺考美术生，高考文化课成绩337，联考成绩218分，可以报考贵校吗，录取的概率多大",
        "answer": "考生您好，我校2023年美术专业最低录取分为综合分200分，分数仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃民族师范学院",
        "title": "甘肃民族师范学院-录取",
        "question": "政史地少数民族考生 460可以上贵校汉语言文学专业",
        "answer": "考生您好，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃民族师范学院",
        "title": "甘肃民族师范学院-录取",
        "question": "甘肃省美术专业综合录取分数线是多少",
        "answer": "考生您好，我校2023年甘肃省美术专业综合分最低200分，欢迎报考甘肃民族师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃民族师范学院",
        "title": "甘肃民族师范学院-咨询",
        "question": "老师，请问湖北考生468，位次115900报考贵校可能性大吗，谢谢",
        "answer": "考生您好，我校湖北省物理类最低录取分为474分，分数仅供参考，欢迎报考甘肃民族师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃民族师范学院",
        "title": "甘肃民族师范学院-预科班",
        "question": "文科378为此33832可以录取贵校的预科班吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年文科预科聚居少数最低分数线为400分，分数仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃民族师范学院",
        "title": "甘肃民族师范学院-预科班",
        "question": "文科378为此33832可以录取贵校的预科班吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年文科预科聚居少数最低分数线为400分，分数仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃民族师范学院",
        "title": "甘肃民族师范学院-甘肃民族师范学院",
        "question": "甘肃理科385排名84304―84713能被录取吗？如果能录取可以选的专业有哪些？",
        "answer": "考生您好，我校2023年理科不区分民族成分最低分数线为375分，分数仅供参考，请参考往年位次判断！"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃民族师范学院",
        "title": "甘肃民族师范学院-理科407",
        "question": "老师，我是云南考生，理科407 位次112910有希望吗",
        "answer": "考生您好，我校云南2023年理科最低分数线为451分，分数仅供参考，请参考往年位次判断！"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃民族师范学院",
        "title": "甘肃民族师范学院-报考学校",
        "question": "我是云南的考生，文科，男生，462分可以报考你们学院吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年云南文科最低分数线为507分，分数仅供参考，请参考往年位次判断！"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃民族师范学院",
        "title": "甘肃民族师范学院-甘肃历史方向",
        "question": "甘肃历史方向考生，445，全省18322名，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "考生您好，我校2023年文科不区分民族成分最低分数线为451分，分数仅供参考，请参考往年位次判断！"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃民族师范学院",
        "title": "甘肃民族师范学院-甘肃美术",
        "question": "甘肃美术206历史类325分有希望吗",
        "answer": "考生您好，因专业课只上线5分，希望不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃民族师范学院",
        "title": "甘肃民族师范学院-.",
        "question": "甘肃理科生位次在79000名左右有机会报考吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年理科不区分民族成分最低分数线为375分，分数仅供参考，请参考往年位次判断！"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃民族师范学院",
        "title": "甘肃民族师范学院-甘肃考生文科学习日语高考成绩421位次23541能录取吗",
        "question": "谢谢！！",
        "answer": "考生您好，我校2023年文科不区分民族成分最低分数线为451分，分数仅供参考，请参考往年位次判断！"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃民族师范学院",
        "title": "甘肃民族师范学院-往年录取为位次线",
        "question": "本人甘肃积石山人，女生 理科 裸分373分，报小学教育专业，可以吗？",
        "answer": "考生您好，如您是聚居少数民族考生可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃民族师范学院",
        "title": "甘肃民族师范学院-录取",
        "question": "该校是我定的目标大学，但成绩没到二本文科线，请问能否录取少数聚居预科班（399分）。",
        "answer": "考生您好，我校2023年文科聚居少数民族预科班最低分数线为400分，分数仅供参考，请参考往年位次判断！"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃民族师范学院",
        "title": "甘肃民族师范学院-限制",
        "question": "老师您好，我看了贵校的招生章程，没有看到体检受限的情况，是所有专业都如此吗？",
        "answer": "考生您好，我校招生章程第二十条规定，体检标准：按《普通高等学校招生体检工作指导意见》的有关规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃民族师范学院",
        "title": "甘肃民族师范学院-报考",
        "question": "历史类考生427排名22171可以报贵校的那个专业",
        "answer": "考生您好，我校2023年文科不区分民族成分最低分数线为451分，分数仅供参考，请参考往年位次判断！"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃民族师范学院",
        "title": "甘肃民族师范学院-甘肃考生分数 370 有地方专项",
        "question": "甘肃考生分数 370 有地方专项能不能上本科",
        "answer": "考生您好，只能冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃民族师范学院",
        "title": "甘肃民族师范学院-艺术器乐",
        "question": "河北考生音乐教育（器乐）综合分430，能不能填报本校",
        "answer": "考生您好，我校音乐类专业在贵省暂无招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃民族师范学院",
        "title": "甘肃民族师范学院-甘肃艺考美术生",
        "question": "老师您好，我是甘肃艺考美术生，高考文化课成绩383，联考成绩207分，综合分450，综合排名3830，可以报考贵校吗？录取的可能有多大",
        "answer": "考生您好，可以报，但不能保证被录取"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃民族师范学院",
        "title": "甘肃民族师范学院-录取",
        "question": "甘肃省临夏州地区考试 物理类368分加分20分 最终成绩为388分有希望被贵校录取吗？请问贵校往年录取分数在哪里查询，在贵校招生网址没有查询到",
        "answer": "考生您好，如您是两州五县少数民族，我校2023年理科聚居少数最低分数线为336分，分数仅供参考，请参考往年位次判断！"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃民族师范学院",
        "title": "甘肃民族师范学院-黑龙江省理科考生七万五千名",
        "question": "可以报考咱们学校的生物科学专业吗",
        "answer": "考生您好，我校黑龙江2023年生物科学专业最低分数线为320分，分数仅供参考，请参考往年位次判断！"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃民族师范学院",
        "title": "甘肃民族师范学院-投档比",
        "question": "今年贵校在山东省的投档比是多少",
        "answer": "考生您好，100%"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃民族师范学院",
        "title": "甘肃民族师范学院-报考",
        "question": "云南文科文化408体育72有机会吗！",
        "answer": "考生您好，我校2023年云南省体育专业课最低分为84分，分数仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃民族师范学院",
        "title": "甘肃民族师范学院-甘肃文科位次25547",
        "question": "甘肃文科位次25547,412分有记录被录取吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年文科不区分民族成分最低分数线为451分，分数仅供参考，请参考往年位次判断！"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃民族师范学院",
        "title": "甘肃民族师范学院-招生",
        "question": "甘南文科 417，有藏区专项 有希望上贵校吗",
        "answer": "考生您好，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃民族师范学院",
        "title": "甘肃民族师范学院-甘肃考生381分 物化生，位次85904 ，能报考贵校吗",
        "question": "甘肃考生381分物化生，位次85904，能报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年理科不区分民族成分最低分数线为375分，分数仅供参考，请参考往年位次判断！"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃民族师范学院",
        "title": "甘肃民族师范学院-报考",
        "question": "加上民族分380能进你们院校吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年理科聚居少数最低分数线为336分，分数仅供参考，请参考往年位次判断！"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃民族师范学院",
        "title": "甘肃民族师范学院-录取",
        "question": "老师，甘肃历史类416分，能被咋们学校录取吗？概率大不大",
        "answer": "考生您好，我校2023年文科不区分民族成分最低分数线为451分，分数仅供参考，请参考往年位次判断！"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃民族师范学院",
        "title": "甘肃民族师范学院-录取",
        "question": "史政地 363能报本校本科专业吗",
        "answer": "考生您好，希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃民族师范学院",
        "title": "甘肃民族师范学院-舞蹈招生",
        "question": "你好请问舞蹈专业225.9 文化404 综合分484.375四川考生能够报考该校嘛？",
        "answer": "考生您好，我校在川舞蹈学专业计划只有2人，所以无法做出准确判断"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃民族师范学院",
        "title": "甘肃民族师范学院-甘肃美术生，文化323专业230美术生有希望吗",
        "question": "甘肃美术生，文化323专业230美术生有希望吗",
        "answer": "考生您好，可以报考，但不能保证被录取"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃民族师范学院",
        "title": "甘肃民族师范学院-录取",
        "question": "今年420有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年云南省理工类最低分为507分，仅供参考，欢迎报考甘肃民族师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃民族师范学院",
        "title": "甘肃民族师范学院-咨询贵校2024年预科及民族班招生？",
        "question": "甘肃2023年文史类预科位次及分数线？民族班位次及分数线？",
        "answer": "考生您好，我校2023年文史类聚居少数录取最低分为407分，预科文史类录取最低分400分，欢迎报考甘肃民族师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃民族师范学院",
        "title": "甘肃民族师范学院-甘肃艺考舞蹈生",
        "question": "专业214分，文化344分，可以报考本院校吗",
        "answer": "考生您好，可以报考，但不能保证被录取"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃民族师范学院",
        "title": "甘肃民族师范学院-面向四川招生嘛？",
        "question": "请问四川音教178综合分416排名3134能上贵校嘛？",
        "answer": "考生您好，因我校在川音乐教育专业只招生2人，计划较少，所以无法做出判断"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃民族师范学院",
        "title": "甘肃民族师范学院-体育",
        "question": "你好，贵校今年在四川招体育生吗，标准如何",
        "answer": "考生您好，我校在川体育教育专业共招生2人，欢迎报考甘肃民族师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃民族师范学院",
        "title": "甘肃民族师范学院-今年数学与应用数学分数线是多少？",
        "question": "老师你好，我想问问咱们学校今年分数线是多少？我不加民族分是399 （新高考），加上是419，报考该校有希望吗？特别想学习师范理科专业",
        "answer": "考生您好，2024分数线只有投档时才能知晓，可以报，但不能保证被录取"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃民族师范学院",
        "title": "甘肃民族师范学院-艺体美术",
        "question": "四川考生专业248文化337可以录取吗",
        "answer": "考生您好，我校在川美术招生计划2人，因计划较少，所以无法做出准确判断"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃民族师范学院",
        "title": "甘肃民族师范学院-录取分数",
        "question": "甘肃考生理科398能报吗",
        "answer": "考生您好，我校去年不区分理科最低375分，请根据往年位次判断。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃民族师范学院",
        "title": "甘肃民族师范学院-甘肃民族师范学院",
        "question": "我想请问一下贵校只收少数民族吗？？我是云南考生",
        "answer": "考生您好，我校汉族考生也招，欢迎报考甘肃民族师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃民族师范学院",
        "title": "甘肃民族师范学院-差四分可以报贵校吗",
        "question": "离本科线差四分可以报考二本吗",
        "answer": "考生您好，我校去年聚居文史类最低分407分，长句汉族最低分430分，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃民族师范学院",
        "title": "甘肃民族师范学院-有希望没",
        "question": "文化323专业230美术生有希望吗",
        "answer": "考生您好，可以报考，但不能保证被录取"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃民族师范学院",
        "title": "甘肃民族师范学院-报考",
        "question": "聚居地民族类考生 物理类 不加藏文分数360分 有希望录取到贵校吗",
        "answer": "考生您好，我校去年理科民语类最低分为343分，分数仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃民族师范学院",
        "title": "甘肃民族师范学院-报考",
        "question": "贵校去年理科录取最低分数线和位次是多少",
        "answer": "考生您好，我校2023聚居最低分336分，长居汉族355分，分数仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃民族师范学院",
        "title": "甘肃民族师范学院-报考",
        "question": "你好，我现在高考分数为395分（历史类，我是聚居少数民族想要报考贵校的少数民族预科班请问我该放到那个批次去报录取的概率大吗？",
        "answer": "考生您好，我校预科2023文史类最低录取分数为400分，分数仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃民族师范学院",
        "title": "甘肃民族师范学院-报考",
        "question": "报考贵校生物科学专业毕业后是可以直接获得教师资格证吗",
        "answer": "考生您好，还需参加教师资格证考试"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃民族师范学院",
        "title": "甘肃民族师范学院-录取",
        "question": "湖南省物化生454分，排名140696，有机会上贵校生物科学专业吗",
        "answer": "考生您好，我校去年在湘生物科学录取分数线为454分，分数仅供参考，欢迎报考甘肃民族师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃民族师范学院",
        "title": "甘肃民族师范学院-甘肃艺考美术生",
        "question": "老师您好，我是甘肃艺考美术生，高考文化课成绩383，联考成绩207分，可以报考贵校吗？",
        "answer": "考生您好，可以报考，但不能保证被录取"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃民族师范学院",
        "title": "甘肃民族师范学院-海南考生",
        "question": "文科459能报吗",
        "answer": "考生您好，我校在琼招生计划共3人，去年录取分数线为542分，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃民族师范学院",
        "title": "甘肃民族师范学院-你好老师，我是宁夏文科404，位次11862",
        "question": "填报贵校有希望吗，或者预科也可以",
        "answer": "考生您好，我校在宁夏2023年文科最低录取分数线为472分，仅供参考，另外我校在宁县无少数民族预科计划"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃民族师范学院",
        "title": "甘肃民族师范学院-体育教育专业",
        "question": "您好，请问云南文科体育生，体育74，文化431录取到贵校的体育教育专业概率大么？谢谢",
        "answer": "考生您好，我校云南省2023年体育教育专业专业课最低录取分数线为84分，文化课350分，分数仅供参考，欢迎报考甘肃民族师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃民族师范学院",
        "title": "甘肃民族师范学院-体育生录取",
        "question": "去年体育教育专业在云南录取分数线是多少",
        "answer": "考生您好，我校云南省2023年体育教育专业专业课最低录取分数线为84分，文化课350分，分数仅供参考，欢迎报考甘肃民族师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃民族师范学院",
        "title": "甘肃民族师范学院-报考",
        "question": "老师您好，请问 云南文科考生 452 分 位次59376 可以报考贵校吗？若可以，可以报考那些专业呢？",
        "answer": "考生您好，我校云南省2023年文科最低录取分数线为507分，分数仅供参考，欢迎报考甘肃民族师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃民族师范学院",
        "title": "甘肃民族师范学院-体育录取分数线",
        "question": "我是云南文科体育生文化考了404专业78有机会报贵校吗？",
        "answer": "考生您好，我校云南省2023年体育教育专业专业课最低录取分数线为84分，文化课350分，分数仅供参考，欢迎报考甘肃民族师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃民族师范学院",
        "title": "甘肃民族师范学院-云南省考生文科426分，位次74076，有录取希望吗？",
        "question": "云南省考生文科426分，位次74076，有录取希望吗？",
        "answer": "考生您好，我校云南省2023年文科最低录取分数线为507分，分数仅供参考，欢迎报考甘肃民族师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃民族师范学院",
        "title": "甘肃民族师范学院-录取",
        "question": "询问贵校去年文科录取最低分",
        "answer": "考生您好，我校云南省2023年文科最低录取分数线为507分，分数仅供参考，欢迎报考甘肃民族师范学院！"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-兰州文理学院",
        "question": "山东考生选科史政地成绩478，位次23万 报考贵校有希望吗？有什么专业推荐？若选择服从调剂，会不会被退档？若有专科面向山东招生吗？",
        "answer": "有一定希望录取。专业计划请查询贵省报考指南，若选择服从调剂，不会退档。 我校无专科招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-录取",
        "question": "老师，四川文科508，位次33589，有多大概率能被贵校录取呢？",
        "answer": "概率较大。欢迎报考兰州文理学院。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-预科班",
        "question": "老师您好，我想问一下贵校的预科班上完后能选哪些专业？专业是如何分配的？",
        "answer": "按照科类提供所有专业供选，根据成绩情况录取。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-甘肃文理学院",
        "question": "山东考生选科史政地成绩478，位次23万 报考贵校有希望吗？有什么专业推荐？若选择服从调剂，会不会被退档？若有专科面向山东招生吗？",
        "answer": "有一定希望录取。专业计划请查询贵省报考指南，若选择服从调剂，不会退档。 我校无专科招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-退档",
        "question": "1.投档比是多少，如果提档后，且服从调剂，有退档风险吗 2.革命老区专项会比普通类降分录取吗，录取位次是多少 3.调剂只在专业组内的专业还是贵校的所有其他专业",
        "answer": "一比一投档比。提档后服从调剂，无退档风险。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-录取",
        "question": "1.投档比是多少，如果提档后，且服从调剂，有退档风险吗 2.革命老区专项会比普通类降分录取吗，录取位次是多少 3.调剂只在专业组内的专业还是贵校的所有其他专业",
        "answer": "  1：1.05以内，提档后服从调剂，无退档风险。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-录取",
        "question": "安徽物化生高考479排名155752有望被贵校录取吗",
        "answer": "有希望录取，欢迎报考兰州文理学院。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-录取。。。",
        "question": "湖北物化生492，报贵校02组有多大概率？谢谢",
        "answer": "有一定希望，欢迎报考兰州文理学院。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-录取",
        "question": "湖北物化生492分，报考贵校02组概率多大？谢谢",
        "answer": "有一定希望，欢迎报考兰州文理学院。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-黑龙江俄语考生405分位次68985",
        "question": "贵校的化学工艺与工程有希望吗",
        "answer": "根据往年录取分数及位次，有希望录取。我校仅提供外语语种为英语的教学，请谨慎报考。语种的考生请谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-兰州文理学院",
        "question": "你好，我想问一下，我是甘肃省的美术特长生，我的文化课成绩是347，专业课成绩是225，综合分是454，综合排名是3516，我有希望能被贵校录取",
        "answer": "有希望录取。欢迎报考兰州文理学院。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-兰州文理学院",
        "question": "对甘肃省美术艺考生的投档比是多少",
        "answer": "与普通类招生投档比一致。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-非物质文化遗产保护专业",
        "question": "老师您好 请问湖北历史考生482省名27370能被贵校的非物质文化遗产保护专业录取吗",
        "answer": "我校在湖北投放历史类计划为汉语言文学专业。成绩有希望被我校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-兰州文理学院",
        "question": "贵校能否用日语代替英语修学分毕业，不学英语，公共课有无日语？",
        "answer": "我校仅提供英语教学。感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-录取率",
        "question": "老师您好，我是山东考生的家长，孩子是山东艺考生，专业是航空艺术服务与管理，综合分是473.58分。想报考贵校，录取率高吗？",
        "answer": "您好，我校今年在山东无艺术类招生计划，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-咨询",
        "question": "报考贵校的英语专业需要口语考试成绩吗？",
        "answer": "报考英语、翻译专业的考生，外语口试与否，参照考生所在省、自治区、直辖市招生主管部门的统一规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-老师您好，安徽省理科149260名483分，有望被贵校录取吗",
        "question": "录取",
        "answer": "有较大希望，欢迎报考兰州文理学院。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-兰州文理",
        "question": "今年贵校对重庆有体育类招生计划吗？文化历史：350分，体考：87分，综合71.16，排名1678；双上线，是否有机会录取呢！",
        "answer": "您好，今年我校在重庆没有体育类招生计划。感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-录取",
        "question": "你好，甘肃文科分数457，位次16018可以报该校吗",
        "answer": "根据往年分数及位次，有希望被录取。欢迎报考兰州文理学院。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-江苏美术物理",
        "question": "综合分478排名1417可以上贵校吗 高中学西班牙语的会不会被退档",
        "answer": "您好，我校今年在江苏无艺术类招生计划，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-咨询",
        "question": "甘肃省艺术类考生美术高考综合分数439.5可以报考贵校吗？",
        "answer": "希望不太大，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-录取",
        "question": "四川理科考生，女，505，录取概率大吗？专业适合什么？",
        "answer": "有希望录取，建议服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-录取",
        "question": "老师您好，我是甘肃历史类考生，我的成绩是462，位次是15129，报考贵校被录取的可能性大不大",
        "answer": "可能性较大。感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-录取",
        "question": "甘肃省史政地453分，16753名次，能否报考该校，谢谢",
        "answer": "有一定希望，欢迎报考兰州文理学院。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-录取",
        "question": "学校录取是专业优先还是分数优先？",
        "answer": "平行志愿，分数优先。感谢咨询"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-投档比",
        "question": "贵校投档比是多少？",
        "answer": "1：1.05以内。感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-录取",
        "question": "我377，位次87000多能录取吗物生地",
        "answer": "您好，希望不大。感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-录取",
        "question": "湖南文科生，分数466，位次40445，有希望被该校录取吗？",
        "answer": "您好，希望不大。感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-录取",
        "question": "山东考生物化历473分有希望报考贵校吗",
        "answer": "希望较小，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-你好",
        "question": "请问甘肃物化政考生成绩422，甘肃位次:67618，有望进学校吗？",
        "answer": "有一定希望，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-重庆体育",
        "question": "今年贵校对重庆有招生计划吗？文化历史：350分，体考：87分，综合71.16，排名1678；双上线，是否有机会录取呢！",
        "answer": "您好，我校在重庆无体育类招生计划，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-招生",
        "question": "老师您好 请问四川文科488 排名49565 有机会被贵校录取吗 还有贵校的投档比是多少",
        "answer": "希望不大。感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-甘肃纯文",
        "question": "文科443，位次18703，可以报吗，哪个专业录取可能大啊",
        "answer": "希望不太大。感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-志愿填报",
        "question": "老师您好！甘肃考生理科419有希望报考贵校吗？",
        "answer": "有一定希望。感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-录取",
        "question": "贵校今年甘肃的预科录取投档比例是多少？",
        "answer": "一比一投档。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-录取",
        "question": "甘肃考生理科，372，位次89532能都被我校录取？",
        "answer": "普招类希望不大，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-录取",
        "question": "甘肃考生理科.372位次89532能否报考我校",
        "answer": " 普招类希望不大，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-能不能报上贵校，江苏美术生投档分439",
        "question": "江苏文科美术生投档分439排名17792，希望报数媒或视觉传达，其他专业服从调剂，不知希望大不大",
        "answer": "您好，我校在江苏无艺术类招生计划，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-录取",
        "question": "甘肃考生考了401物理方向，排名77000多。有机会上你们学校吗？",
        "answer": "希望不大，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-录取",
        "question": "临夏回族自治州政史地考生429报贵校可以录取吗，那个专业比较好合适可以录",
        "answer": "如有专项可考虑报考。感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-录取",
        "question": "请问，美术与设计类排名4335，综合分442有希望上贵校吗",
        "answer": "有较大希望，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-录取",
        "question": "请问美术与设计类综合排名4335，综合分442有希望上贵校吗",
        "answer": "希望较大，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-山东，文史类 历史生物政治，464分，位次270600，报本",
        "question": "山东，文史类 历史生物政治，464分，位次270600，报本学院 有机会吗，谢谢",
        "answer": "希望不大，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-老师，您好！请问甘肃物理类考生，423分，位次67124,能",
        "question": "老师，您好！请问甘肃物理类考生，423分，位次67124,能报本校哪些专业呢",
        "answer": "建议服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-老师，您好！请问甘肃物理类考生，423分，位次67124,能",
        "question": "老师，您好！请问甘肃物理类考生，423分，位次67124,能报本校哪些专业呢",
        "answer": "建议服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-播音",
        "question": "播音专业216文化363有希望吗",
        "answer": "您好，我校在河北今年没有艺术类招生计划。感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-甘肃革命老区专项文科434广播电视学可以报吗",
        "question": "甘肃革命老区专项文科434广播电视学可以报吗",
        "answer": "有一定希望，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-录取",
        "question": "甘肃物理430排名63871可以报该校吗",
        "answer": "有一定希望。感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-高考生",
        "question": "本校的投档比是多少",
        "answer": "不超过1:1.05，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-甘肃历史方向",
        "question": "甘肃历史方向考生，445，全省18322名，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "普通类希望不大，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-美术",
        "question": "老师甘肃美术206历史类325有机会吗",
        "answer": "有一定希望。感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-甘肃考生文科学习日语高考成绩421位次23541能录取吗",
        "question": "谢谢！！",
        "answer": "希望不大，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-录取",
        "question": "甘肃省文史类 位次31481 分数是387 可以走少数民族预科班吗",
        "answer": "省属院校散居少数民族预科班招生计划在院校最低投档线下80分以内投档，省属院校聚居少数民族预科班招生计划在相应科类批次控制线下80分以内投档，征集志愿后仍按上述原则投档。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-录取",
        "question": "你好，我现在高考分数为399分（历史类，我是聚居少数民族想要报考贵校的少数民族预科班请问录取的概率大吗？",
        "answer": "有希望录取。感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-甘肃考生 历史类",
        "question": "生政史462分，位次15313，有望上贵校吗？",
        "answer": "有较大希望，欢迎报考兰州文理学院。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-能不能被录取",
        "question": "理科377分能不能被录取",
        "answer": "希望不大，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-湖南文科",
        "question": "湖南文科459 有希望吗",
        "answer": "按照去年湖南投档分数及位次情况，您的分数稍微低。感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-美术专业招生",
        "question": "文化课342，美术218，综合443.5分，排名4259，能不能冲一下兰州文理学院",
        "answer": "有较大希望。感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-甘肃艺考美术生",
        "question": "老师您好，我是甘肃艺考美术生，高考文化课成绩383，联考成绩207分，综合分450，综合排名3830，可以报考贵校吗？录取的可能有多大",
        "answer": "有很大希望，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-投档",
        "question": "在甘肃的投档比例是多少",
        "answer": "本校不超过1:1.05。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-咨询",
        "question": "甘肃理科考生，有加分项5分，成绩为416报考该校录取率大不大",
        "answer": " 有一定希望，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-录取",
        "question": "文科生刚压本科线 国家专项能不能报贵校的新闻学？如果可以的话录取概率大概是多少？",
        "answer": "有一定希望，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-录取",
        "question": "老师，甘肃考生理科384位次84714可以走国家专项报考咋们学校吗",
        "answer": "有一定希望。感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-录取",
        "question": "老师你好，我是云南的一名考生理科481分，能否被该校录取？",
        "answer": "有较大希望，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-甘肃考生物化政416报贵校可以被贵校录取吗",
        "question": "，",
        "answer": "专项报考有一定希望。感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-录取概率咨询",
        "question": "河北考生历史类高考541，排名19100，报考贵校汉语言文学专业，录取概率大么？",
        "answer": "希望很大，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-投档",
        "question": "甘肃投档比例",
        "answer": "我校投档比1:1.05以内。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-录取资讯",
        "question": "吉林政史地考生461汉语言文学有机会被本校录取吗",
        "answer": "有较大希望，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-河北高考",
        "question": "请问河北文科考生475，填报志愿时服从调剂，填报第一志愿，被录取几率大吗",
        "answer": "有较大希望，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-录取",
        "question": "甘肃430物化地可以报本校吗",
        "answer": "有希望录取，欢迎报考兰州文理学院。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-招生",
        "question": "甘南文科 417 有望上贵校吗",
        "answer": "预科有希望，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-咨询贵校2024年预科及民族班招生？",
        "question": "甘肃2023年文史类预科位次及分数线？民族班位次及分数线？",
        "answer": "2024年预科招生根据报考及录取情况确定。2023年相关信息参考招生填报志愿指导。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-甘肃艺考舞蹈生",
        "question": "专业课214分，文化课344分，可以报考本院校吗",
        "answer": "有一定希望，欢迎咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-兰州文理学院",
        "question": "我是云南的考生 文科文化成绩402 体育69.4能被贵校录取吗",
        "answer": "您好，我校在云南无体育类招生计划。感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-转专业政策",
        "question": "请问一下贵校转专业的的条件是什么？政策严格还是宽松？",
        "answer": "我校转专业政策是在大一第一学年结束之后，根据成绩审核，班级申请人数等按照一定比例并参考预转专业班额情况确定。感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-招生",
        "question": "河南考生437 位次267272可以报考贵校吗",
        "answer": "希望不大，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-报考",
        "question": "你好，我现在高考分数为395分，不含政策加分，历史类我是甘肃省内聚居少数民族，想要报考贵校的少数民族预科班请问我该放到那个批次去报录取的概率大吗",
        "answer": "省属院校散居少数民族预科班招生计划在院校最低投档线下80分以内投档，省属院校聚居少数民族预科班招生计划在相应科类批次控制线下80分以内投档，征集志愿后仍按上述原则投档。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-甘肃艺考美术生",
        "question": "老师您好，我是甘肃艺考美术生，高考文化课成绩383，联考成绩207分，可以报考贵校吗？",
        "answer": "可以，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-旅游管理转专业",
        "question": "藏区专项考生可以转专业吗",
        "answer": "转专业面向全体本科生。感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-河北文科",
        "question": "河北文科考生475分可以报考本校吗，可以选择什么专业",
        "answer": "请参考本省专业报考目录或登录我校招生信息网查询招生计划，欢迎报考兰州文理学院。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-甘肃艺考美术生",
        "question": "老师您好，我是甘肃艺考美术生，联考成绩207分，可以报考贵校吗？",
        "answer": "报考我校可参考往年艺术类录取位次，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-录取",
        "question": "我是云南的考生 文科文化成绩402 体育69.4能被贵校录取吗",
        "answer": "您好，我校今年在云南无体育类招生计划，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州文理学院",
        "title": "兰州文理学院-甘肃艺考美术生",
        "question": "老师您好，我是甘肃艺考美术生，联考成绩207分，可以报考贵校吗？",
        "answer": "您好，你的联考成绩已过线，若文化课成绩也过线，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃医学院",
        "title": "甘肃医学院-湖南物化生437分199742能进不咯",
        "question": "药学",
        "answer": "我校2023年在湖南药学专业最低位次为十二万多。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃医学院",
        "title": "甘肃医学院-甘肃医学院",
        "question": "您好 甘肃理科391 位次八万过点 能否被贵校的护理专业录取",
        "answer": "我校去年本科最低位次为5万名，专科2024年不招收护理专业。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃医学院",
        "title": "甘肃医学院-甘肃考生",
        "question": "老师您好！我是甘肃省的考生，首选科目是物理总分308，请问老师我有机会报考贵校的护理学专业吗？谢谢老师!",
        "answer": "我校去年本科最低位次为5万名，专科2024年不招收护理专业。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃医学院",
        "title": "甘肃医学院-专业",
        "question": "河南省理科523，全省111166，可以进临床医学专业或儿科学吗",
        "answer": "我校2023年在河南录取的临床医学专业最低分为514分，位次为十二万五千多。儿科学为十二万七千多。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃医学院",
        "title": "甘肃医学院-专业录取",
        "question": "河南省523，全省111166，可以进临床医学专业吗",
        "answer": "我校只招收物理类考生，历史类没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃医学院",
        "title": "甘肃医学院-环境",
        "question": "你好，我想问一下医学专业女生的宿舍是几人间，有无空调、风扇、独立卫生间、淋浴室，另外宿舍可以挂遮光窗帘吗？谢谢",
        "answer": "我校在平凉市崆峒区，地处崆峒山东麓，泾水河畔，因此，夏季不是很热，早晚较凉爽，没有空调，但冬季有暖气。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃医学院",
        "title": "甘肃医学院-投档比",
        "question": "请问贵校在重庆的投档比是多少",
        "answer": "一般为100%，若超过100%，除不服从调剂及体检不符合要求的，不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃医学院",
        "title": "甘肃医学院-录取",
        "question": "老师您好，四川理科女，533，排名88156，能进临床医学或者预防医学吗？",
        "answer": "我校在四川2023年临床医学招收最低位次为79063-80071，预防医学最低位次为81147-82164."
    },
    {
        "schoolName": "甘肃医学院",
        "title": "甘肃医学院-临床医学",
        "question": "我是甘肃的，分数485，位次38470，报考临床医学概率大吗",
        "answer": "2023年我校临床医学专业甘肃省普通类最低位次为3万九千多，因2024年院校专业组分类原因，分数线可能略有上升。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃医学院",
        "title": "甘肃医学院-提前批",
        "question": "甘肃物化生，排名37643，免费医学生录取概率大嘛？",
        "answer": "A段免费医学生按市招收，定西市2023年录取最低分数为424分，位次为37654-38095."
    },
    {
        "schoolName": "甘肃医学院",
        "title": "甘肃医学院-咨询",
        "question": "宁夏理科430排名14576能进预防医学吗",
        "answer": "2023年我校在宁夏录取的预防医学专业最低分数线为392分，位次为14754-14918。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃医学院",
        "title": "甘肃医学院-招生，，，",
        "question": "河南理520 115830 针灸推拿可以报吗",
        "answer": "我校在河南2023年针灸推拿学专业录取最低分为512分，位次为127156-128863."
    },
    {
        "schoolName": "甘肃医学院",
        "title": "甘肃医学院-免费医学生的提前批具体还有什么要求，会不会退档？定向在哪里",
        "question": "报考提前批免费医学生临床医学具体还有什么要求，是定向生吗？定向在县级以下还是以上，需要考研或者允许考研吗？",
        "answer": "免费医学生必须是农村户口，按市录取，每一个市分为一个院校专业组，请按合适的院校专业组填报，提前批投档原则为顺序志愿，会多投，成绩低、身体不符合医学类报考要求的会退档。按照要求定向生不允许考研。本科免费定向生定向在乡镇卫生院，具体由当地卫健局分配。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃医学院",
        "title": "甘肃医学院-民族专项非藏区类",
        "question": "您好！ 我是甘肃纯理考生398（不计民族分20分） 想要报考贵校的药学，或者中药学，或者护理学请问录取概率大吗？贵校的投档比是多少？ 服从调剂会不会被退档？ 能不能转专业，名额，要求？ 我想报考的专业有没有保研名额，保研率。 若录取成功，在哪个校区就读？",
        "answer": "2023年我校在甘肃省普通类录取最低位次为五万，民族专项为七万九千名以上。投档比例一般为100%。我校只有一个校区，没有分校。我校目前没有保研名额。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃医学院",
        "title": "甘肃医学院-报考",
        "question": "我是甘肃物化地考生，今年考了458分再加上20分的加分。报取贵校定向甘肃的几率大不大？",
        "answer": "我校2023年全校录取最低位次为五万名。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃医学院",
        "title": "甘肃医学院-录取",
        "question": "甘肃陇南考生成绩369位次90623想要报 农村免费医疗人才专项医学生（专科）能录取吗",
        "answer": "我校2023年在陇南市录取的专科免费医学定向生最低分为350分，位次为七万六千多名。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃医学院",
        "title": "甘肃医学院-录取",
        "question": "老师您好，我是甘肃考生，物化生，成绩446，想填报贵校免费医学生，有望被贵校录取吗？",
        "answer": "本科免费医学生分市录取，我校在临夏2023年录取的免费医学生最低分为414分，位次在四万两多名。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃医学院",
        "title": "甘肃医学院-录取",
        "question": "老师您好！我是来自甘肃临夏少数民族考生，物化政392，81287，想问问有没有希望报考甘肃医学院的少数民族预科班，如果服从调剂，录取调剂的可能性大还是会被退档",
        "answer": "2023年我校散居少数民族预科录取最低位次六万八千多名，聚居少数民族预科录取最低位次八万名左右。预科录取时不分专业，不存在专业调剂问题。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃医学院",
        "title": "甘肃医学院-报考",
        "question": "河北451物化地有希望报考医学影像专业吗或者有机会进去吗",
        "answer": "我校医学影像专业为专科专业，在河北没有招生。我校在河北2023年录取最低分为486分。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃医学院",
        "title": "甘肃医学院-四川理科548能上临床吗 如果在四川省有招生计划的专业都没录",
        "question": "四川理科548能上临床吗 如果在四川省有招生计划的专业都没录上，在勾调剂的情况下被退档还是会被分到其他未录满专业",
        "answer": "专业只会在本院校专业组内调整，不会调剂到其他院校专业组。我校2023年在四川招收的临床医学专业最低分为524分，位次为八万名左右。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃医学院",
        "title": "甘肃医学院-转专业",
        "question": "你好，我想问一下贵校转专业的政策是怎么样的？另外，转专业成功率是多少？还有就是，如果我进入贵校非医学专业，但是想转到医学类专业，学习周期会不会延长（从五年变成六年）？谢谢",
        "answer": "学生入学后可以根据学校相关规定在第一学年第二学期开学后申请转专业，申请转专业学生的高考分数原则上不能低于转入专业同一生源地当年的招生最低录取控制分数线。定向、专项、委培、三职生、专升本类录取的学生不能转入其他招生类别专业；攻读理学学士专业与毕业时授予医学学士专业之间不能...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃医学院",
        "title": "甘肃医学院-兰州医学院",
        "question": "老师你好，广东生理科(地理、生物)433分能报贵校本科类:“针炙推拿、中药学、康复治疗\"专业吗？录取机会大吗？谢谢",
        "answer": "我校2024年在广东没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃医学院",
        "title": "甘肃医学院-老师您好",
        "question": "请问贵学校今年是否开设预科吧？ 预科班招收条件是什么？ 汉族学生可以报预科班吗？ 谢谢老师",
        "answer": "今年有预科计划，预科班招收的是少数民族考生。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃医学院",
        "title": "甘肃医学院-河南理科522分上贵校临床医学希望大不大？",
        "question": "河南理科522分上贵校临床医学希望大不大？",
        "answer": "我校2023年在河南录取的临床医学专业最低分为514分，位次为十二万五千多。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃医学院",
        "title": "甘肃医学院-转专业",
        "question": "你好，我想问一下贵校转专业的政策是怎么样的？另外，转专业成功率是多少？谢谢",
        "answer": "学生入学后可以根据学校相关规定在第一学年第二学期开学后申请转专业，申请转专业学生的高考分数原则上不能低于转入专业同一生源地当年的招生最低录取控制分数线。定向、专项、委培、三职生、专升本类录取的学生不能转入其他招生类别专业；攻读理学学士专业与毕业时授予医学学士专业之间不能...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃医学院",
        "title": "甘肃医学院-甘肃考生物化生少数民族女生400分能被你校的预科班录取吗？",
        "question": "预科班",
        "answer": "2023年我校散居少数民族预科录取最低位次六万八千多名，聚居少数民族预科录取最低位次八万名左右。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃医学院",
        "title": "甘肃医学院-河南理科466分，能报考贵校吗？",
        "question": "河南理科466分，能报考贵校吗？",
        "answer": "我校2023年在河南所招收理科生最低分为510分，对应位次为132206，请参考以上信息谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃医学院",
        "title": "甘肃医学院-录取",
        "question": "甘肃考生理科477，排名41942，报考贵校临床医学或医学影像技术或口腔医学，有希望被录取吗",
        "answer": "我校普通类临床医学专业2023年所招录的考生中，最低分为420，最高分为464，对应位次为39444-39884。医学影像技术和口腔医学均为专科专业，其对应最高、最低分数线分别382/354 （位次58917-59485    74793-75310）和391/356（位次53950-54520   73705-74262 ），请参考以上信息报考。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃医学院",
        "title": "甘肃医学院-甘肃历史类位次于32534有希望报考贵校的口腔医学吗和医学",
        "question": "老师我想问一下还可以报医学检验技术吗？",
        "answer": "我校历史类2024年没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃医学院",
        "title": "甘肃医学院-关于双学位",
        "question": "请问贵校是否有双学位相关政策",
        "answer": "我校目前没有双学位。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃医学院",
        "title": "甘肃医学院-关于转专业",
        "question": "贵校是否有转专业的相关政策",
        "answer": "学生入学后可以根据学校相关规定在第一学年第二学期开学后申请转专业，申请转专业学生的高考分数原则上不能低于转入专业同一生源地当年的招生最低录取控制分数线。定向、专项、委培、三职生、专升本类录取的学生不能转入其他招生类别专业；攻读理学学士专业与毕业时授予医学学士专业之间不能...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃医学院",
        "title": "甘肃医学院-甘肃物理类考生",
        "question": "老师您好我是甘肃省物理类的考生总分308请问有机会报考贵校专科类的临床医学吗？谢谢老师！",
        "answer": "目前我校专科类临床医学专业不针对普通类考生招生，只招收免费医学生和藏区专项。2023年最低分数线为酒泉市的262分，对应位次为110095-110292，请参照以上信息谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃医学院",
        "title": "甘肃医学院-甘肃物化生463位次48098可以报考贵校那些医学类专业",
        "question": "报考贵校中药学，医学检验技术，康复治疗学那个最有希望",
        "answer": "2023年我校中药学专业最低分为400，最高分为418，对应位次为49229-49750；医学检验技术专业最低分为413，最高分为421，对应位次为42743-43169；康复治疗学专业最低分为401，最高分为422，对应位次为48693-49228。请参照以上信息报考。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃医学院",
        "title": "甘肃医学院-录取分数线",
        "question": "吉林省的人想要来这个学校最低是多少分？",
        "answer": "我校2023年在吉林所招收的考生中最低分为429分，对应位次为27236-27472，请参考以上信息谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃医学院",
        "title": "甘肃医学院-问题",
        "question": "宁夏446位次11684，临床医学是否会被录取？若录取不到选择服从调剂，是否录取到其他专业",
        "answer": "我校2023年在宁夏所招收临床医学专业学生最高分为425，最低分为395，对应位次为14164-14369，请参考以上信息报考。若投档至我校，未被临床医学专业录取且选择服从调剂，会根据考生志愿顺序被我校在宁夏招生的其他专业录取，不会调剂至未在宁夏招生的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃医学院",
        "title": "甘肃医学院-报考",
        "question": "老师你好，甘肃少数民族考生历史类405分报考贵校有什么办法",
        "answer": "我们学校历史类2024年没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃医学院",
        "title": "甘肃医学院-陕西理科375位次129647服从调剂，录取概率大吗？",
        "question": "谢谢",
        "answer": "2023年我校在陕西省录取最低位次为63000多。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃医学院",
        "title": "甘肃医学院-甘肃物化地428分，位次64767",
        "question": "甘肃物化地428分，想报考贵校本科护理或者医学影像技术，或者医学检验技术，有希望录取吗？",
        "answer": "我校医学影像技术专业为专科层次，没有本科。2023年我校理工类普通本科录取最低位次为5万多名。如果符合专项计划，可以试着报一下专项计划。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃医学院",
        "title": "甘肃医学院-录取",
        "question": "甘肃物理类考生位次98989能报考贵校护理吗？",
        "answer": "2023年我校理工类普通本科录取最低位次为5万多名。如果符合专项计划，可以试着报一下专项计划。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃医学院",
        "title": "甘肃医学院-专科",
        "question": "史政生370能上专科吗",
        "answer": "我校2024年专科所有招收专业选考科目均为物理+化学。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃医学院",
        "title": "甘肃医学院-陕西理工类位次105493可以报考贵校临床医学专业吗",
        "question": "分数412",
        "answer": "2023年我校在陕西临床医学专业招收最低位次大约为60936以上，最低分为445分。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-陇南师范学院",
        "question": "四川美术生综合分492录取几率大吗 招多少人 投档比是多少呢",
        "answer": "你好，我校今年在四川本科没有艺术类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-四川考生",
        "question": "四川省宣汉贫困县有加分政策，对外省院校报考加10分，请问贵校承认这个加分政策吗",
        "answer": "你好，我校在四川招生是按照四川招生考试部门下发的录取文件执行。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-报考",
        "question": "甘肃物化政371，排名89901，可以报考贵校吗？",
        "answer": "你好！可以填报，录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-艺术类报考",
        "question": "由于是贵校今年新增设的美术学专业，没有历年参照分数，孩子的文化课成绩是329，专业课成绩是221，综合成绩440，综合排名4414，可以报贵校吗？",
        "answer": "你好！我校录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-问题艺术类报考",
        "question": "老师您好，请问艺术类美术专业是今年新增加的专业吗，录取分数线最低多少？",
        "answer": "你好！我校今年刚升为本科院校，艺术类专业美术学是今年新招生的本科专业。录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-请问贵校在甘肃的院校代码",
        "question": "请问贵校是本科吗",
        "answer": "你好，我校今年刚升为本科院校，在甘肃省招生院校代码为：8016"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-陇南师范学院",
        "question": "山东考生选科史政地成绩478，位次23万 报考贵校有希望吗？有什么专业推荐？若选择服从调剂，会不会被退档？若有专科面向山东招生吗？",
        "answer": "你好！可以填报，我在山东只有本科只有招生，专科没有招生。录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-录取",
        "question": "你好，请问有广东省的招生计划吗，本科专业有哪些，谢谢",
        "answer": "你好，我校今年在广东没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-甘肃考生文科学习日语高考成绩421位次23541能录取吗",
        "question": "报考贵校的本科专业，服从调剂，有希望被录取吗",
        "answer": "你好！我校录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-甘肃考生文科学习日语高考成绩421位次23541能录取吗",
        "question": "谢谢！",
        "answer": "你好！可以填报，录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-招生",
        "question": "陕西文科434有机会上吗？代码是什么？招收多少人？",
        "answer": "你好！我校今年在陕西本科招生文史类计划有4个，院校代码为：8305，录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-收费",
        "question": "请问贵校今年的收费标准是多少呢？如果填第一志愿会优先录取吗",
        "answer": "你好，我校今年刚升为公办二本院校，本科专业的收费标准是按照甘肃省财政厅和发改委发的收费文件执行。我校录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-河南",
        "question": "贵校在河南的专业有哪些？谢谢",
        "answer": "你好，我校今年在河南本科招生共10人，理工类6人，文史类4人，数学与应用数学、学前教育、科学教育等专业。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-宿舍",
        "question": "宿舍是随机分配还是按专业分配？",
        "answer": "你好，我校学生宿舍是由学生处统一安排的，你可以拨打电话咨询，学生处联系电话：0939--3203559"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-招生计划",
        "question": "河南省文科预计招生几人，文科位次80945是否有可能录取该校，投档比是多少？",
        "answer": "你好！我校在河南今年本科招生文科计划有4个，录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-招生",
        "question": "在四川本科文科招多少人",
        "answer": "你好，我校今年在四川本科招生20人，文科招生8人，理科招生12人。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-咨询",
        "question": "甘肃甘南考生物化政女 374走贵校哪些专业比较合适",
        "answer": "你好！我校今年刚升为陇南师范学院，我校今年二本招生的物理类专业有小学教育、学前教育、科学教育、数学与应用数学等4个，考生可以根据自己的情况确定专业填报，录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-分数线",
        "question": "2023年文科最低录取分数线",
        "answer": "你好！我校录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-甘肃文科441位次19136录取概率概率?招的文科专业有",
        "question": "甘肃文科441位次19136能被录取吗？学校开设文科生科专业有什么?（本科）",
        "answer": "你好！可以填报我校，我校今年刚升为本科院校，本科文科招生的专业有小学教育、学前教育、汉语言文学等3个专业。录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-河南",
        "question": "河南省贵校本科的代码和专业代码",
        "answer": "你好，我校今年在河南本科招生院校代码为：7308，专业代码要自己在河南志愿填报的书上找。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-录取",
        "question": "甘肃文科388，排名31480，能被本校专科录取吗",
        "answer": "你好！可以填报我校，录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-住宿条件",
        "question": "老师好，请问贵校住宿条件怎么样，请问是上床下桌还是上下铺，谢谢",
        "answer": "你好，我校学生宿舍有学生处负责，联系电话：0939--3203559."
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-招生",
        "question": "今年是否计划在福建省进行本科批次招生",
        "answer": "你好，我校今年在福建没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-广东省历史类考生",
        "question": "你好，广东省历史类，排位是89045，总分是435，是否有机会被贵校录取呢？",
        "answer": "你好，我校今年在广东没有招生。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-录取",
        "question": "老师您好，甘肃历史类429分，位次21727可以被贵校本科专业录取吗",
        "answer": "你好！可以填报我校，录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-学校在陕西的代码，专业",
        "question": "学校在陕西的代码，以及开设了那些专业，如果被提档后，会不会被调剂专科专业",
        "answer": "你好，我校在陕西的招生代号：8305，文史类本科专业有小学教育、汉语言文学2个。如果投档了，是在2个本科专业选择一个录取，不会调剂到专科专业。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-录取",
        "question": "河南理科418分高本科线22分能被贵校本科专业录取吗",
        "answer": "你好！可以填报我校，录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-投档比例",
        "question": "在甘肃省的美术艺考生的投档比是多少",
        "answer": "你好，投档比1比1."
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-甘肃艺考生",
        "question": "老师你好 我是甘肃艺术类考生，专业218 文化337 综合成绩441 位次4403 报考贵校录取的概率有多大",
        "answer": "你好！可以填报我校，录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-宁夏337可以录取吗",
        "question": "宁夏337分位次33593有机会到贵校学习吗",
        "answer": "你好！可以填报我校，录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-招生",
        "question": "志愿填报系统本科二批找不到小学教育专业，本科小学教育专业代码是多少",
        "answer": "你好，我校本科小学教育专业代码54，你也可以查一下四川高考报志愿的书。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-咨询",
        "question": "请问一下贵校是遵循志愿优先还是分数优先",
        "answer": "你好，我校是按照“分数优先、遵从志愿”的原则，依据专业计划、投档成绩（含政策性照顾加分）、专业志愿等，从高分到低分依次分配专业。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-招生",
        "question": "招生代码是多少",
        "answer": "你好，陇南师范学院在四川招生的招生院校代号：6238"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-招生",
        "question": "请问今年该校在海南招生吗？招多少学生？",
        "answer": "你好，我校今年在海南没有招生。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-湖北省的招收吗",
        "question": "您好， 湖北物化地449 过本12分 位次131004 报考贵校吗，能录取吗？",
        "answer": "你好，我校今年在湖北没有招生。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-招生",
        "question": "四川女生443分报考小学语文教育有希望吗",
        "answer": "你好！可以填报我校，录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-招生",
        "question": "老师 今年贵校在甘肃省艺术类招生人数是多少",
        "answer": "你好，我校今年在甘肃省艺术类专业美术学招生计划50个。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-招生",
        "question": "海南化生政490排39844报该校希望大吗",
        "answer": "你好！可以填报我校，录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-录取",
        "question": "历史类 448 学前教育 本科 报贵校能录取吗",
        "answer": "你好！可以填报我校，录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-山东省的招收吗",
        "question": "过山东省本科录取线了可以报吗",
        "answer": "你好，我校今年刚升为公办二本院校，可以填报我校，录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-青海美术文科生",
        "question": "青海美术文科生综合分382有希望报考贵校吗？",
        "answer": "你好，我校今年艺术类专业在青海没有招生，"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-陇南师范学院",
        "question": "江西理科472希望大吗",
        "answer": "你好，我校今年在江西没有招生。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-招生",
        "question": "四川招生人数是多少，投档比是一比一吗，459理科有机会录取吗",
        "answer": "你好！四川今年本科招生计划有20个，理工12个，文史8个，投档比1比1，可以填报我校，但录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-本科专业历年分数线",
        "question": "贵校六个本科专业历年分数线和位次是多少？",
        "answer": "你好，我校今年刚升为陇南收费学院，今年第一年本科招生，没有历年的分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-咨询",
        "question": "今年提前批专科D段，小学全科教育有没有招生",
        "answer": "你好，我校今年没有小学全科教师的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-陇南师范",
        "question": "甘肃文科招生多少人",
        "answer": "你好，我校甘肃省历史类本科招生计划63 个。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-录取",
        "question": "贵校是否本科能转专业",
        "answer": "你好，我校转专业是按照学校转专业的文件规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-咨询",
        "question": "请问一下贵校今年投档比是多少啊",
        "answer": "你好，投档比为1比1 ，"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-录取",
        "question": "请问四川文科460分可以报考贵校的本科专业嘛？",
        "answer": "你好！可以填报我校，录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-咨询",
        "question": "在陕投档比为多少？",
        "answer": "1比1"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-贵校是本科还是专科 ？",
        "question": "贵校是本科还是专科 ？",
        "answer": "你好，我校今年刚升为陇南师范学院，是公办二本院校。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-甘肃艺考美术生",
        "question": "老师您好，我是甘肃艺考美术生，高考文化课成绩383，联考成绩207分，综合分450，综合排名3830，可以报考贵校吗？录取的可能有多大",
        "answer": "你好！可以填报我校，录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-学校环境",
        "question": "河南文科523分·把学校列为第一志愿了，学校环境怎么样",
        "answer": "你好，陇南师范学院是国家教育部批准成立的公办全日制本科学校，位于素有 “ 陇上江南 ” 美誉的甘肃省成县，气候温润，物产丰富，名胜古迹众多，自然风光秀丽。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-咨询",
        "question": "你好，请问贵校今年在甘肃省文科计划招生多少",
        "answer": "你好，我校今年在甘肃省招生历史类本科计划63个。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-录取概率",
        "question": "四川文科 469分 报贵校本科二批 汉语言 小学教育 有机会录取吗？",
        "answer": "你好！可以填报我校，录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-专业",
        "question": "本科专业开设了哪些",
        "answer": "你好，我校在四川今年招生的理工类本科专业有数学与应用数学、小学教育、学前教育、科学教育等4个。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-录取",
        "question": "甘肃甘南考生物化政女 374能走贵校吗",
        "answer": "你好！可以填报我校，但录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-咨询",
        "question": "甘肃成绩388 排名83068贵校可以录取吗",
        "answer": "你好！可以填报我校，但录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-小学数学教育",
        "question": "安徽物生政312分位次294576有希望报考小学数学教育专业吗",
        "answer": "你好，我校今年在安徽没有招生。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-招生",
        "question": "在湖南招生吗？433理科湖南能上本科吗",
        "answer": "你好，我校今年在湖南没有招生。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-江苏理科体育生",
        "question": "文化431，体育130，综合分497，排名905，能被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，我校今年在江苏没有招生。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-录取",
        "question": "你好老师，请问我甘肃考生历史类425想报咋学校的第一年本科计划，咋学校的本科招收分数是不是与一直是普通二本的院校会有一定的差距，你认为我录上的几率如何？",
        "answer": "你好！可以填报我校，但录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-联系",
        "question": "请问贵校招生办的电话",
        "answer": "你好，我校招生就业处电话：0939--3023309"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-条件",
        "question": "贵校宿舍是上床下桌嘛",
        "answer": "你好，我校宿舍是学生处负责安排的，学生处联系方式：0939--3203559"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-录取",
        "question": "四川文科473有机会被录取吗",
        "answer": "你好！可以填报我校，但录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-招生计划",
        "question": "请问老师，今年有四川文科的招生计划吗？谢谢",
        "answer": "你好，我校今年在四川文科本科招生计划8个，专科招生计划20个。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-本科",
        "question": "请问贵校专升本有哪些专业升本了，还是每个专业都有本科",
        "answer": "你好，我校今年刚升为公办二本院校，首批本科招生专业有数学与应用数学、小学教育、学前教育、科学教育、汉语言文学、美术学等6个。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-招生",
        "question": "请问今年本科在四川有招生名额吗 转专业有什么要求",
        "answer": "你好，我校今年在四川本科本科招生计划有20个，转专业是按照我校转专业的文件规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-四川文科",
        "question": "读本科毕业证是本科吗？考研概率多少?有硕士点吗",
        "answer": "如果录取的是本科专业，则毕业的时候发的为本科毕业证。我校今年刚升本科，在校生还没有本科毕业生。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-四川",
        "question": "请问贵校在四川招生吗?招生多少？四川文科472排名63681服从专业调剂有希望录取吗？谢谢",
        "answer": "你好，我校在四川今年本科和专科都有招生，录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-录取",
        "question": "四川文科482可以报吗",
        "answer": "你好！可以填报我校，但录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-报考",
        "question": "今年贵校升本的本科专业有哪些",
        "answer": "你好，我校今年刚升本，本科招生专业有数学与应用数学、小学教育、学前教育、科学教育、汉语言文学、美术学等6个。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-报考",
        "question": "甘肃省物化生380能被贵校本科专业录取吗",
        "answer": "你好！可以填报我校，但录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-山东高考物化生",
        "question": "我今年在山东省高考分数460，位次在278860，报考咱院校机会大吗",
        "answer": "你好！可以填报我校，录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-咨询",
        "question": "陇南师范在宁夏招生几名，理科376位次25981能录上吗",
        "answer": "你好！我校今年在宁夏本科招生10人，专科招生30人，可以填报我校，但录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-招生",
        "question": "是否招生重庆考生",
        "answer": "你好，我校今年在重庆没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-陇南师范",
        "question": "老师请问今年文科408专科报贵校录取率高吗？",
        "answer": "你好！可以填报我校，但录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-招生",
        "question": "贵校今年在宁夏计划收多少人？本科",
        "answer": "你好，我校今年在宁夏本科招生计划10个，文科4个，理科6个。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-高考咨询",
        "question": "老师你好，甘肃考生物理类400分，位次76400，报考我们学校的可能性大吗",
        "answer": "你好！可以填报我校，但录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-录取",
        "question": "你好 贵校的专业组是如何分配的 升本的六个专业在甘肃招多少人 甘肃位次70429可以报取吗",
        "answer": "你好！我校升本的6个专业在甘肃省招生200人左右，可以填报我校，但录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-录取",
        "question": "请问贵校今年在四川招收文科最低录取线是多少啊？460分可以报考贵校嘛？",
        "answer": "你好！可以填报我校，今年我校在四川有本科招生和专科招生，但录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-学位",
        "question": "是否有双学位",
        "answer": "你好，我校没有双学位。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-老师，您好！请问甘肃物理类考生，423分，位次67124,能",
        "question": "老师，您好！请问甘肃物理类考生，423分，位次67124,能报本校哪些专业呢",
        "answer": "你好！可以填报我校，我校物理类本科专业有数学与应用数学、小学教育、学前教育、科学教育等4个专业，录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-录取咨询",
        "question": "广西历史类考生总分428，位次在39520~39891有希望进入贵校嘛？",
        "answer": "你好，我校在广西今年没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-贵校今年本科批次是否在河南招生",
        "question": "河南理445可以报考学校什么专业？谢谢老师",
        "answer": "你好，我校今年在河南有本科招生，理工类的专业有数学与应用数学、学前教育、科学教育等3个专业可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-咨询",
        "question": "老师，贵校今年本科甘肃招多少学生",
        "answer": "你好，我校今年在甘肃省物理类招生计划有90多个。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-投档比",
        "question": "请问河南省投档比是多少",
        "answer": "你好，我校在河南今年本科招生有10个计划，投档比为1比1."
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-差录取情况",
        "question": "我是甘肃的选理科，分数408分，可以被录取到小学教育专业吗",
        "answer": "你好！可以填报我校，但录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-专升本",
        "question": "如果是本科院校，但是专业是专科批的话，需不需要专升本呢",
        "answer": "你好，我校今年刚升为公办二本院校，在四川有本科和专科招生，如果录取的是专科专业的话，上大三的时候可以报考甘肃省的专升本统一考试。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-甘肃 文科",
        "question": "加民族分是409 有几率报考贵校吗",
        "answer": "您好，409分没有达到甘肃省本科批分数线，可以报我校专科。我校专科录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-湖南录取",
        "question": "老师好，想问下今年在湖南招生吗，招多少？",
        "answer": "您好，我校今年在湖南没有招生。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-该校今年在四川文科招收多少个本科生",
        "question": "?",
        "answer": "你好！我校今年在四川本科招生计划20人，文科计划8人。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-报考",
        "question": "甘肃考生416.位次69977，报考师范类.录取有希望吗",
        "answer": "你好，可以报，录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-四川文科",
        "question": "文科495被该校录取的概率大吗",
        "answer": "你好！可以报考我校。录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-四川文355美术212.7折合443.375能读上贵校吗",
        "question": "四川文355美术212.7折合443.375能读上贵校吗",
        "answer": "您好，我们在四川没有美术学专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-文科436报贵校本科专业有希望嘛",
        "question": "文科，想报汉语言文学专业或小学教育，录取的几率有多少",
        "answer": "你好！录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-报考",
        "question": "您好，河南文科481分，可以报考本校的学前教育或汉语言文学吗？",
        "answer": "你好！可以报考我校。录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-招生",
        "question": "陕西理科412分，105632名，可以报考贵校吗？2024年招生学费预估多少？",
        "answer": "你好，可以报，录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。校今年刚升格为公办二本院校，学费标准以甘肃省发改委及甘肃省财政厅通知收费文件为准。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-甘肃省美术生",
        "question": "甘肃美术生综合分434排名4700有几率被录取吗",
        "answer": "你好，我省艺术类考生是在文化课和专业课录取最低控制分数线上，按照文化课成绩和专业课成绩以一定比例换算后的综合排序成绩从高到低进行投档。报考我校按照成绩从高到底录取，能否录取只有录取结束后才知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-录取",
        "question": "您好我是来自青海文史类考生，高考成绩为362，省排名为8204，有机会被贵校小学英语专业录取吗",
        "answer": "您好，362分没有达到青海省本科批分数线，可以报我校专科。我校专科录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-甘肃考生文科学习日语高考成绩421位次23541能录取吗",
        "question": "谢谢！！",
        "answer": "你好，可以报，录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-省内艺术生",
        "question": "省内美术生综合成绩434综合排名4700有几率被录取吗？",
        "answer": "你好，我省艺术类考生是在文化课和专业课录取最低控制分数线上，按照文化课成绩和专业课成绩以一定比例换算后的综合排序成绩从高到低进行投档。可以报考我校，按照成绩从高到底录取，能否录取只有录取结束后才知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-毕业证",
        "question": "你好，贵校本科毕业证上写的是陇南师范学院全日制本科大学，是吗",
        "answer": "您好，是的。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-本科问题",
        "question": "对广西有本科招生计划吗",
        "answer": "您好，我校今年在广西没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-咨询",
        "question": "甘肃省政史地413分可以报吗？",
        "answer": "您好，413分没有达到甘肃省本科批分数线，可以报我校专科。我校专科录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-陇南师范学院",
        "question": "请问咱们学校的投档比例多少，四川文科474上汉语言文学财会审计会计概率大吗？",
        "answer": "你好，我校投档比为1比1，今年我校在四川本科文史类招生专业有小学教育、学前教育、汉语言文学等3个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-招录",
        "question": "您好，请问陕西省文科443分，位次29287，有多大几率被贵校录取？",
        "answer": "你好！我校投档比1比1，可以试着报考。录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-招生",
        "question": "你好住宿条件是咋样的呢，有独立洗头洗澡的吗",
        "answer": "你好，你可以拨打我校学生处电话咨询一下校舍等问题，联系电话：0939-3203559."
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-本科录取",
        "question": "本科专业录取后 会分到哪个校区 宿舍怎么分配 也是需要上晚自习的吗？",
        "answer": "你好，你可以拨打我校学生处电话咨询一下校舍等问题，联系电话：0939-3203559."
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-四川理科474录取几率大吗？",
        "question": "四川理科474录取几率大吗？",
        "answer": "你好！我校今年在四川本科招生计划20人，理科计划12人。录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-招生计划及录取",
        "question": "今天在四川有招生计划吗，文史类494有机会报考贵校吗",
        "answer": "你好！我校今年在四川本科和专科都有招生计划，可以报我校冲，录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-录取",
        "question": "四川本科汉语言专业学费",
        "answer": "你好，我校今年刚升为公办二本院校，本科学费收费标准要按照甘肃省财政厅、发改委的收费文件执行。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-录取",
        "question": "陕西考生 二本线超十几分 有机会录取到本科吗",
        "answer": "你好！我校今年本科在陕西第一年招生，可以报我们学校冲一下，录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-毕业",
        "question": "我看贵校招生的章则，看到贵校颁发的毕业证为高等专科学校的毕业证，可贵校不是本科吗？难道发的不是四年全日制本科的毕业证吗",
        "answer": "你好，阳光高考平台上我校招生章程发布时间为5月份，公布后就不能再修改，6月中旬升格为陇南师范学院，我校是公办的二本院校。本科录取发的毕业证就是本科毕业证。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-录取",
        "question": "投档比多少，四川文科474有机会上贵校汉语言文学专业吗",
        "answer": "你好！我校投档比1比1，可以冲，录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-录取",
        "question": "宁夏文科422今年有机会冲进贵校的本科嘛",
        "answer": "你好！宁夏文科422可以报，录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-录取",
        "question": "老师你好，我想请问我选修的物政地，363分，位次是92685可以被贵校本科录取吗？",
        "answer": "你好，你选修的物政地，我省物理类本科线370分。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-提问",
        "question": "在四川文科有招生吗 本科批",
        "answer": "你好！我校今年在四川本科招生计划20人，文科计划8人，录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-学校地理位置",
        "question": "老师成县发展怎么样啊，宿舍是怎样安排的呢，是上床下桌吗",
        "answer": "甘肃省成县素有 “ 陇上江南 ” 美誉的，气候温润，物产丰富，名胜古迹众多，自然风光秀丽。宿舍为6人间，"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-分数不够",
        "question": "你好，甘肃本考生物理340外加民族分20可以报考本校吗？",
        "answer": "你好！可以报考我校专科专业，录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-陇南师范学院",
        "question": "请问贵校在四川文科493分能上什么专业？专升本对口本科专业。专升本率有多少？",
        "answer": "你好！我校今年在四川本科招生计划20人，文科计划8人。录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。我校2024年专升本上线率82.48%."
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-志愿填报",
        "question": "宁夏考生451分，排7049名，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "你好！宁夏文科451可以报，录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-咨询",
        "question": "你好，贵校23年专科专学前教育和小学教育文科录取的最高分和最低分是多少分",
        "answer": "你好。可以查询我校招生简章（搜索2024年陇南师范学院招生简章），我校今年录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-老师好，我们学院现在是本科学校还是专科学校？",
        "question": "老师，我们到处查了下有些显示学校层次是本科，有些显示是专科，现在具体是什么层次的学校？学校现在还没有更名为陇南师范学院吗？",
        "answer": "你好，我校今年刚升成本科学校，所以本科和专科都有招生，在考生填报志愿时我们学校名称为陇南师范学院。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-录取",
        "question": "请问贵校在青海有招生吗？理科335能报贵校吗",
        "answer": "你好！我校今年在青海本科和专科都有招生，录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-录取",
        "question": "你好，贵校23年汉语言文学和学前教育，小学教育文科录取的最高分和最低分是多少分",
        "answer": "你好！我校今年刚升本科，小学教育、学前教育、汉语言文学这几个本科专业第一年招生，没有23年的录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-甘肃历史类过本科线四到五分425可以冲吗",
        "question": "5555",
        "answer": "你好！我校今年招生的本科专业有6个，文科招生专业有小学教育、学前教育、汉语言文学3个专业。可以报考我校，可以冲，录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-录取",
        "question": "文科409有机会录取吗",
        "answer": "你好！今年甘肃省历史类本科线421分，你可以报考我校的专科专业，录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-录取",
        "question": "投档比是一比一吗？如果被提档且服从调剂会不会被退档？",
        "answer": "投档比1比1，如果被投档且服从调剂就不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-预科",
        "question": "贵校你好，我现高考分数为395，不含政策加分项，位次为29,565历史类，是聚居少数，想要报考贵校少数民族预科班，请问概率大吗？",
        "answer": "你好，我校今年没有少数民族预科班计划。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-招生",
        "question": "请问贵校今年在四川专科批的招生人数，文科理科请分别说一下",
        "answer": "你好，我校在四川今年专科招生计划40人，文科20人，理科20人。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-陇南师院",
        "question": "贵校属于本科还是专科",
        "answer": "你好，我校今年刚升本科学校，校名为陇南师范学院，在四川本科和专科都有招生。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-贵校在江西招生指标是多少",
        "question": "具体分数线投档线",
        "answer": "你好，今年我校在江西没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-甘肃考生咨询",
        "question": "老师好！物化政411，72733名有希望上贵校本科专业不？",
        "answer": "你好！我校今年招生的本科专业有6个，物理类招生专业有小学教育、学前教育、科学教育、数学与应用数学等4个专业。录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-高分",
        "question": "您好，去年贵校文科专业录取的最高分是多少分",
        "answer": "你好，我校去年甘肃省文科专科最高录取分455分，最低录取分414分。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-师范",
        "question": "你好，今年贵校历史类本科专业在甘肃省打算招生多少人？",
        "answer": "您好。今年我校历史类本科专业在甘肃省招生63人。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-四川超二本线可以报吗",
        "question": "，，",
        "answer": "你好！可以报考，但是录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-录取",
        "question": "四川文科考生505，位次35743，报考陇南师范有希望吗",
        "answer": "你好！可以报考，但是录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-招生",
        "question": "招收四川的文科考生吗？",
        "answer": "你好，我校今年在四川本科计划招生20人，文科计划招生8人，招生专业有小学教育、学前教育、汉语言文学3个本科专业。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-招生咨询 383分 位次32534 甘肃 历史",
        "question": "专科有机会吗",
        "answer": "你好！专科可以报考。录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-甘肃考生381分 物化生，位次85904 ，能报考贵校吗",
        "question": "甘肃考生381分 物化生，位次85904 ，能报考贵校吗",
        "answer": "你好！可以报考，我校今年招生的物理类招生专业有小学教育、学前教育、科学教育、数学与应用数学等4个专业。录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-招生",
        "question": "您好，我想请问，贵校在往年都有高职提前批小学全科教师招生，今年升本后是否会继续在此批次进行招生",
        "answer": "你好，我校今年没有高职提前批小学全科教师招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-贵校在山东2024年招本科吗？",
        "question": "贵校在山东2024年招本科吗？",
        "answer": "你好，我校在山东招生10人。其中包含数学与应用数学、小学教育、学前教育、科学小雨4个本科专业。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-陇南师范学院",
        "question": "老师您好，河南理科生考了447分，有希望上吗？学校在河南投档比多少啊？",
        "answer": "你好！我校今年招生的本科专业有6个，文科招生专业有小学教育、学前教育、汉语言文学3个专业。录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-陕西理科女",
        "question": "超二批线6分，可以报贵校吗？有录取的机会吗？",
        "answer": "你好！我校今年在陕西招生的本科理工专业有小学教育、科学教育、数学与应用数学等3个专业。录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-录取",
        "question": "史政地 363能报本校本科专业吗",
        "answer": "你好！今年甘肃省历史类本科控制分数线为421分，录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-录取",
        "question": "四川的理科四百八十多分，这个学校录取的概率为多少呢？",
        "answer": "你好！我校今年在四川招生的理工本科专业有4个，分别为小学教育、学前教育、科学教育、数学与应用数学等4个专业。录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-招生咨询 383分 位次32534 甘肃 历史",
        "question": "专升本可以上吗",
        "answer": "你好！我校今年招生的本科历史类专业有小学教育、学前教育、汉语言文学3个专业。录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-学习本校本科专业的毕业证是什么样的",
        "question": "在本校学习本科专业毕业证会标注专科起点吗？",
        "answer": "你好，我校今年刚升为公办本科学校，录取批次有本科批和专科批，你报考本科录取后毕业发的是本科毕业证，报考专科录取后毕业时发专科毕业证。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-河南文科 424分可报考贵校会计专科吗？",
        "question": "河南文科 424分可报考贵校会计专科吗？",
        "answer": "你好，我校在河南没有专科招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-福建本科",
        "question": "请问今年招收福建本科学生吗",
        "answer": "你好，我校今年在福建没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-陇南师范",
        "question": "你好，我是海南考生，请问一下你们今年打算在海南招生吗？如果有的话，我的分数是485，文科。我被贵校录取的概率大吗？",
        "answer": "你好，我校今年在海南没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-投档比",
        "question": "投档比是多少",
        "answer": "我校根据各生源省份的招生考生部门的文件规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-陕西艺考美术生专业课188分，文化课337份，请问能报贵校吗",
        "question": "陕西艺考美术生专业课188分，文化课337份，请问能报贵校吗",
        "answer": "你好，我校今年在陕西只招普通文史、理工类的考生，艺术类专业没有招生。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-录取",
        "question": "你好，请问本校的本科专业有哪些，本省文科437能报本校的本科专业吗？",
        "answer": "你好！我校今年招生的本科专业有6个，文科招生专业有小学教育、学前教育、汉语言文学3个专业。录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-咨询贵校2024预科及民族班招生？",
        "question": "甘肃2023年文史类预科位次及分数线？民族班位次及分数线？",
        "answer": "你好，我校今年刚升成二本院校，没有预科及民族班招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-招生",
        "question": "贵校代码是多少？",
        "answer": "你好，我校在四川的招生代码为：6238"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-录取",
        "question": "老师。四川文科生461分录取几率大吗？",
        "answer": "你好！我校今年在四川文科报考计划8人，录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-贵校今年在云南招生吗？",
        "question": "云南省文科考生495有机会报考贵校吗？",
        "answer": "你好，我校今年在云南没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-报考",
        "question": "老师您好，甘肃文科438分，位次19746，有望录取吗",
        "answer": "你好！录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-分数及以后就业方向",
        "question": "您好老师 甘肃考生选历史政治地陆分数419能报吗 毕业之后工作是怎么安排的 直接签约走吗",
        "answer": "你好，可以报考我校专科的专业，我校专科毕业生有企事业单位签约、政策性招考、专升本、自主创业等方式就业。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-录取",
        "question": "贵校在重庆的招生计划？",
        "answer": "你好，我校今年在重庆没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-投档",
        "question": "四川有多少名额",
        "answer": "你好，我校在四川本科招生计划20人，专科招生计划40人。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-学费",
        "question": "汉语言文学及其他新增文科专业的学费是多少？",
        "answer": "你好，我校今年刚升格为公办二本院校，学费标准以甘肃省发改委及甘肃省财政厅通知收费文件为准。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-录取",
        "question": "贵校今年招收四川文科类考生吗，是否为本科二批次",
        "answer": "你好，我校今年在四川本科二批次有招生，文科招生计划8人。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-在陕西招生吗？",
        "question": "陕西文科二本招生吗？",
        "answer": "你好，我校在陕西今年二本招生计划有10人，文科计划4人。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-陇南学院对宁夏招收分数线",
        "question": "了解更多",
        "answer": "你好！录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-录取",
        "question": "请问贵校今年招生四川文科生吗？招收的文科本科专业是什么？",
        "answer": "你好，我校今年在四川本科计划招生20人，文科计划招生8人，招生专业有小学教育、学前教育、汉语言文学3个本科专业。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-海南考生",
        "question": "文科459能报吗",
        "answer": "你好，我校今年在海南没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-录取",
        "question": "今年贵校在四川招多少人，我是文科479有机会上吗",
        "answer": "你好！我校今年在四川本科招生计划20人，文科招生计划8人，录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-报考",
        "question": "四川学生可以报考本校吗？本校承认加分政策吗？",
        "answer": "可以报考我们学校，我校是按照四川教育考试院公布的招生录取文件执行录取。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-录取",
        "question": "请问体育专业238，文化课350能被录取吗？",
        "answer": "你好，我校体育专业录取以考生专业成绩为主，按照“分数优先、遵从志愿”的原则分配专业。当专业成绩相同时，按生源省份的招生主管部门投档规则和投档成绩排序办法执行。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-请问贵校今年招四川文科生吗？文科专业有本科吗？",
        "question": "请问贵校今年招四川文科生吗？文科专业有本科吗？",
        "answer": "你好，我校今年在四川本科计划招生20人，文科计划招生8人，招生专业有小学教育、学前教育、汉语言文学3个本科专业。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-宁夏理科377 可能会被录取吗？或者有什么专业可以选不",
        "question": "了解更多",
        "answer": "你好！我校在宁夏招生理科本科有数学与应用数学、科学教育、小学教育3个专业，录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-录取",
        "question": "宁夏文科考生444位次8232有机会录取汉语言文学",
        "answer": "你好！录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-陇南师范学院",
        "question": "老师您好，我是甘肃艺考美术生，联考成绩207分，可以报考贵校吗？",
        "answer": "你好，我省艺术类考生是在文化课和专业课录取最低控制分数线上，按照文化课成绩和专业课成绩以一定比例换算后的综合排序成绩从高到低进行投档。可以报考我校，按照成绩从高到底录取，能否录取只有录取结束后才知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-录取",
        "question": "宁夏理工考生383，服从调剂，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好！录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-宁夏理科374可以报考该校吗",
        "question": "可以报考该校数学与应用数学嘛",
        "answer": "你好！可以报考，但是录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-咨询",
        "question": "1.宁夏理科376，位次25981，能报贵校吗？ 2.一年学费和住宿费多少？ 3.宿舍为几人间？",
        "answer": "你好！可以报考我校，录取是按照分数从高到低录取。完成录取后，最后一名(分数最低)被投档考生的分数为录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在录取分数线。是否录取，要等到录取结果出来才能知道。本科学费待定，按照甘肃省财政厅下发收费文件执行，宿舍为6人间。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-录取",
        "question": "是否录取宁夏考生",
        "answer": "我校在宁夏本科招生10人，专科招生30人。"
    },
    {
        "schoolName": "陇南师范学院",
        "title": "陇南师范学院-河南文科 400分可报考贵校专科吗？",
        "question": "河南文科 400分可报考 小学语文教育 以及 小学教育吗",
        "answer": "你好！我校普通高考招生录取按照“分数优先，遵循志愿、一轮投档”的平行志愿投档原则，从高分到低分排序并依照我校招生计划数投档，完成录取后，最后一名被投档考生的分数为本次录取最低分数线，在未完成录取之前，不存在该项分数线。所以河南文科400分可以报我们学校，但能不能投档到我校，...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃建筑职业技术学院",
        "title": "甘肃建筑职业技术学院-河南录取",
        "question": "理科314可以录取贵校吗",
        "answer": "可以报智能焊接技术"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃建筑职业技术学院",
        "title": "甘肃建筑职业技术学院-河南",
        "question": "文科332，位次在204486，服从调剂有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "今年河南文史招生计划只有一个专业2人，无调剂专业。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃建筑职业技术学院",
        "title": "甘肃建筑职业技术学院-报考",
        "question": "河南理科270可以报考贵校吗",
        "answer": "去年河南理工分数330。今年因该变化不大"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃建筑职业技术学院",
        "title": "甘肃建筑职业技术学院-宁夏文科293位次22116录取几率咋样",
        "question": "宁夏文科293位次22116录取几率咋样",
        "answer": "宁夏文史2023年录取分数321分。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃建筑职业技术学院",
        "title": "甘肃建筑职业技术学院-河南录取",
        "question": "河南文科考生 261分 位次291722 报考本校能被录取吗",
        "answer": "较去年分数偏低，且2024年我校在河南文史类招生计划只有2人。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃建筑职业技术学院",
        "title": "甘肃建筑职业技术学院-招生问题",
        "question": "甘肃物理考生在105,000名左右会被录取吗？",
        "answer": "以去年位次参考，我院2023年最低位次115000左右。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃建筑职业技术学院",
        "title": "甘肃建筑职业技术学院-咨询",
        "question": "贵学校今年在河南有招生计划么？",
        "answer": "建设工程管理和智能焊接技术两个专业，理工类共8个计划"
    },
    {
        "schoolName": "酒泉职业技术学院",
        "title": "酒泉职业技术学院-河南",
        "question": "理科314可以有机会录取贵校水利工程吗",
        "answer": "考生您好，我校今年第一年在河南省招生，没有具体分数可以参考，欢迎您报考。"
    },
    {
        "schoolName": "酒泉职业技术学院",
        "title": "酒泉职业技术学院-四川考生",
        "question": "请问考304能报考贵校吗？",
        "answer": "考生您好，我校今年第一年在四川省招生，没有具体分数可以参考，欢迎您报考。"
    },
    {
        "schoolName": "酒泉职业技术学院",
        "title": "酒泉职业技术学院-甘肃考生",
        "question": "你好，我是甘肃考生，理科316排名105772如果接受调剂可以被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，服从调剂，只要能投档到我校，我校肯定会录取。"
    },
    {
        "schoolName": "酒泉职业技术学院",
        "title": "酒泉职业技术学院-山东考生",
        "question": "考324能上吗？",
        "answer": "考生您好，我校今年首次在山东省招生，还没有录取分数可以参考，您可以试一下，可能性还是很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "酒泉职业技术学院",
        "title": "酒泉职业技术学院-贵校",
        "question": "老师您好！我是甘肃省的考生首选科目为物理总分308，请问老师我有机会报考贵校的护理学专业吗？谢谢老师！",
        "answer": "考生您好，我校今年护理专业没有普通高考招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "酒泉职业技术学院",
        "title": "酒泉职业技术学院-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "考生您好，我校今年在山东省投放了应用化工技术和风力发电工程技术专业的招生计划，您可以报考试一下，录取的可能性还是很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "酒泉职业技术学院",
        "title": "酒泉职业技术学院-录取",
        "question": "请问你们今年有计划招收福建的学生吗 分数在345分，是物化生，有望被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，我校今年在福建省投放了机械制造及自动化和风力发电工程技术专业的招生计划，您可以报考试一下，录取的可能性还是很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "酒泉职业技术学院",
        "title": "酒泉职业技术学院-宁夏文科293位次22116可以不",
        "question": "录取可能吗",
        "answer": "考生您好，我校今年在宁夏投放了应用化工技术、水利工程、道路与桥梁工程技术和风力发电工程技术专业的招生计划，您可以报考试一下，录取的可能性还是很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "酒泉职业技术学院",
        "title": "酒泉职业技术学院-宁夏考生文史类招生不今数线多少",
        "question": "艺体招生不",
        "answer": "考生您好，宁夏普通类考生可以参照去年录取分数及位次填报志愿；艺体类不招生。"
    },
    {
        "schoolName": "酒泉职业技术学院",
        "title": "酒泉职业技术学院-招生",
        "question": "贵校今年录取本科生吗",
        "answer": "考生您好，今年我校没有本科批次的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "酒泉职业技术学院",
        "title": "酒泉职业技术学院-学校",
        "question": "贵校有早晚自习和早操吗？ 每个专业都能升本吗？ 宿舍上床下桌多吗",
        "answer": "考生您好，我校有早操和晚自习，每个专业都能升本，学校一半宿舍是上床下桌。"
    },
    {
        "schoolName": "酒泉职业技术学院",
        "title": "酒泉职业技术学院-护理专业",
        "question": "老师，您好，2024甘肃考生 高考254分，位次57578，是否有希望上贵校的护理专业。此专业历年最低录取分数线是多少？",
        "answer": "考生您好，我校2024年护理专业没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "酒泉职业技术学院",
        "title": "酒泉职业技术学院-招生",
        "question": "贵校在山东有招生计划吗？",
        "answer": "考生您好，我校今年在山东省有招生计划，分别是风力发电工程技术和应用化工技术专业。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州外语职业学院",
        "title": "兰州外语职业学院-录取",
        "question": "请问青海考生分数215位次31702在贵校录取的概率大不大",
        "answer": "考生你好！欢迎咨询我院。根据青海省教育考试院公布的2024年专科批最低录取控制分数线为120分，可以报考。可参照我院在青海招生的历年分数，具体在微信小程序搜索“兰州外语职业学院招生办”，首页点击“历年分数”进行查询。2023年在青海理工录取最低分是221分，请参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州职业技术学院",
        "title": "兰州职业技术学院-来自甘肃",
        "question": "你好老师我是艺考生 历史类我来自甘肃省高考综合成绩是353，学舞蹈表演的，能报你们学校吗",
        "answer": "可以，我们今年有舞蹈类的招生"
    },
    {
        "schoolName": "兰州职业技术学院",
        "title": "兰州职业技术学院-甘肃考生",
        "question": "你好甘肃考生理科316排名105772可以在贵校报考哪些专业",
        "answer": "可以冲一下，除了学前教育类、护理、医药类的都可冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃警察学院",
        "title": "甘肃警察学院-录取",
        "question": "你好老师 本人青海女生裸分 316 加民族分 321 贵校录取认不认名族分 想报考司法警务专业 是否能录取",
        "answer": "考生你好，我院招生中认可加分项。我院2023年在青海最低录取分数线为：文史类最低分376分，理工类录取最低分297分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃警察学院",
        "title": "甘肃警察学院-录取",
        "question": "老师您好，甘肃政史地男生481分，您觉得贵校的本科公安专业有希望吗？",
        "answer": "考生你好，我院本科公安专业首年招生，没有往年录取数据作参考。2023年公安专业专科文史类男生最低分401分，文史类女生最低分452分；理工类男生最低分358分，理工类女生最低分383分，仅作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃警察学院",
        "title": "甘肃警察学院-体检相关",
        "question": "老师您好，我填报了贵校的本科提前批专业，且已经通过了政审，面试，体检，体侧，如果同时报考专科提前批还需要这些流程吗",
        "answer": "考生你好，政审面试体检体测合格名单关注7月4日省公安厅发布的合格名单。合格后在专科批次认可该结果。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃警察学院",
        "title": "甘肃警察学院-四川",
        "question": "老师，四川文科412报咱们学校被录取的几率有多大，然后就是对女生有没有什么要求",
        "answer": "考生你好，我院2023年我院在四川文史类录取最低分395分，理工类录取最低分349分，普通专业不区分男女生，以上分数仅供参考。我院在普通专业具体招生要求请参考我院2024年招生简章：https://www.gsjcxy.edu.cn/content/2024-06-16/7588.html"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃警察学院",
        "title": "甘肃警察学院-录取",
        "question": "甘肃理科男生459位次50000能被贵校刑事科学技术专业收录吗？",
        "answer": "考生你好，我院2023年公安专业文史类男生最低分401分，文史类女生最低分452分；理工类男生最低分358分，理工类女生最低分383分，仅供参考，我院本科公安专业今年首年招生，暂时没有参考分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃警察学院",
        "title": "甘肃警察学院-专科提前批报考的问题",
        "question": "甘肃文科女生，24年高考成绩362分，省排名38122，能不能报考本校的专科提前批？",
        "answer": "考生你好，我院2023年专科提前批（公安专业）最低录取分数线为文史女生452，理工女生383，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃警察学院",
        "title": "甘肃警察学院-录取",
        "question": "老师您好，我是河南考生503分，有希望被贵校录取嘛",
        "answer": "考生你好，我院在河南招生专业全部为普通（非公安）专科层次专业，在河南文史类最低分395分，理工类录取最低分346分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃警察学院",
        "title": "甘肃警察学院-招生",
        "question": "山东，物化地，377可以报吗",
        "answer": "考生你好，我院目前在山东没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃警察学院",
        "title": "甘肃警察学院-普通专业体检有什么特殊要求吗？",
        "question": "近视600度以下是否可以报考",
        "answer": "考生你好，我院普通专业对视力的要求为：矫正视力双眼5.0，允许近视佩戴眼镜。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃警察学院",
        "title": "甘肃警察学院-关于录取",
        "question": "老师你好，报考你校公安专业专科志愿的录取顺序是在本科C段之后还是在之前，如果已被你校录取后但在七月中下旬的体检等环节不通过还能被本科批次录取吗",
        "answer": "考生你好，我院本科提前批录取在A段，本科C段之前；专科提前批录取在D段，本科C段之后，本科阶段面试体检体测今日结束，专科阶段面试体检体测7月中下旬开始。录取时必须要求参加过相应阶段政审体检体测面试且结果均合格。但是我院的政审体检体测面试结果与其他普通本科院校的录取没有直接联系...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃警察学院",
        "title": "甘肃警察学院-专科批次公安类专业",
        "question": "你好，专科批次公安类专业填报时间在什么时候",
        "answer": "考生你好我院专科公安专业志愿填报在专科提前批次，应在第一次填报志愿时（6月26日至6月30日）填报"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃警察学院",
        "title": "甘肃警察学院-招生",
        "question": "今年是否计划在福建省进行本科批次招生",
        "answer": "考生你好，我院目前没有在福建省的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃警察学院",
        "title": "甘肃警察学院-录取",
        "question": "文科301分有望被本校司法警务录取吗 以后可以参加司法考试吗",
        "answer": "考生你好，我院2023年专科普通专业在河南最低录取分数线：文史395分，理工346分，仅作参考。我院司法警务不能参加司法考试。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃警察学院",
        "title": "甘肃警察学院-体检",
        "question": "体检四项过三项是不是合格",
        "answer": "考生你好：体检体测要求详见关于2024年公安普通高等院校公安专业在甘肃省招生有关事项的公告，体检环节未有你提出的说法，体测的4个项目应当全部进行测评。其中，有3个以上达标的，体能测评结论为合格。https://gaokao.chsi.com.cn/gkxx/zc/ss/202406/20240613/2293298029.html"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃警察学院",
        "title": "甘肃警察学院-咨询",
        "question": "甘肃-历史组-417 填报贵校公安类专科提前批会被录取吗 公安类专业录取政审和体检出现什么情况不会被录取",
        "answer": "考生你好，我院2023年公安专科提前批次录取分数线为文科男生401分，文科女生452分。政审和体检要求查看关于2024年公安普通高等院校公安专业在甘肃省招生有关事项的公告 https://gaokao.chsi.com.cn/gkxx/zc/ss/202406/20240613/2293298029.html"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃警察学院",
        "title": "甘肃警察学院-今年本科专业是否招收湖南考生",
        "question": "今年本科专业是否招收湖南考生，湖南物生地427可以报考哪些专业",
        "answer": "考生你好，我院目前暂时没有在湖南招生计划，请咨询其他院校。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃警察学院",
        "title": "甘肃警察学院-政审",
        "question": "本省是否会开启二次政审？",
        "answer": "考生你好，本科提前批政审时间为6月13日至23日，体检体测面试时间为6月24日至28日，过时不再组织。专科提前批政审时间6月24日已经开始，体检体测面试预计在7月中下旬进行，请关注省公安厅、省教育考试院及我院发布的相关公告。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃警察学院",
        "title": "甘肃警察学院-您好 请问贵校四川文科467本科专业招生吗 ？报考机会大吗",
        "question": "以及四川本科录取人数文科",
        "answer": "考生你好，我院在四川只有专科招生专业，没有本科招生计划。我院2023年在四川招生录取最低分：文史类录取最低分395分，理工类录取最低分349分。仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃警察学院",
        "title": "甘肃警察学院-录取",
        "question": "四川招生吗",
        "answer": "考生你好，我院普通专业在四川有招生计划，请关注我院发布的招生简章：https://www.gsjcxy.edu.cn/content/2024-06-16/7588.html"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃警察学院",
        "title": "甘肃警察学院-申请复检",
        "question": "体检过程中感觉站姿不正确，身高测量结果和平时测量的不一样，想申请复检，请问申请流程是什么样的，需要准备哪些材料，还有就是感觉50米跑发挥失常，可以申请复检吗",
        "answer": "考生你好，复检事项请拨打0931-5156641咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃警察学院",
        "title": "甘肃警察学院-补录",
        "question": "明天补录的是本科还是本科专科都有",
        "answer": "考生你好，你咨询的是政审面试体测体检的事项，本科提前批政审面试体测体检时间安排在6月24日至6月28日，过期不再组织。专科政审已开始，面试体测体检时间预计在7月中下旬。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃警察学院",
        "title": "甘肃警察学院-您好老师，316分加完民族分336分，能报考贵校专科批次吗？",
        "question": "您好老师，甘肃理科（物化地）316分加完民族分336分，能报考贵校专科批次吗？",
        "answer": "考生你好，我院2023年专科提前批（公安专业）理科男生最低录取分数线为358，理科女生最低录取分数线383.专科普通批次（普通专业）理科最低录取分数线323分。仅作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃警察学院",
        "title": "甘肃警察学院-l录取",
        "question": "在陕西招生吗，录取情况是怎样的",
        "answer": "考生你好，我院暂时在陕西未设置招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃警察学院",
        "title": "甘肃警察学院-专科提前批的政审，体检时间地点",
        "question": "您好，问一下甘肃天水报专科提前批政审，体检以及其他测试的时间地点",
        "answer": "同学你好，我院专科提前批次公安专业的政审工作已于6月24日开始，请近期到户籍所在地派出所和公安局进行政审，体测体检面试预计在7月中下旬进行，近期会发布相关公告，请留意关注。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃警察学院",
        "title": "甘肃警察学院-甘肃物生政369分报专科提前批录取概率大吗？",
        "question": "请问是录取后再体检还是体检后再录取？报专科提前批如果录取不了，会不会影响后面F段的志愿填报？",
        "answer": "考生你好，报考我院公安专业（提前批）需符合两个条件，一是参加体检体测面试政审并且结果合格，二是在第一次填报志愿时间填报我院志愿，两个条件缺一不可。未被我院专科提前批录取的，不会影响F段志愿填报。我院2023年公安专业专科理科男生最低分数线358分，女生383分，仅作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃警察学院",
        "title": "甘肃警察学院-专科批次",
        "question": "专科批次什么时候报， 有体检要求吗",
        "answer": "考生你好，报考我院普通专业专科批次的甘肃考生需在第二次填报志愿时（第二次填报：7月29日20:00至7月31日14:00）进行网上志愿填报，普通专业及建档立卡专项（原精准扶贫专项）、中职升学等招生计划安排在高职（专科）批（F段）填报。甘肃省外考生请以当地教育考试院公布的时间为准。专科普通...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃警察学院",
        "title": "甘肃警察学院-政审",
        "question": "本科批次政审现在还来得及吗",
        "answer": "考生你好，该问题咨询户籍地公安机关。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃警察学院",
        "title": "甘肃警察学院-本科批次",
        "question": "本科批次的政审是否有二次补录",
        "answer": "我院本科公安专业政审时间为6月13日至23日，今天已过政审时间。政审事宜详情咨询户籍地公安机关。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃警察学院",
        "title": "甘肃警察学院-资格审查",
        "question": "是否有二次补录机会",
        "answer": "考生你好，我院公安类招生专业一次录满的情况下没有征集志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃警察学院",
        "title": "甘肃警察学院-录取问题及专业问题",
        "question": "老师您好，请问本校去年公安专业文科最低录取位次是多少？且公安专业是否能专升本，以及该校公安专业分为哪几个专业",
        "answer": "考生你好，我院2023年公安专业专科层次文科最低录取分数401分，专升本报考的是省内其他本科院校招生专业，且我院没有专升本招生录取的本科专业。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃警察学院",
        "title": "甘肃警察学院-考生咨询",
        "question": "您好请问河南文科342分能报贵校嘛",
        "answer": "考生你好，我院2023年在河南招生最低分数线：文史类395分，理工类346分；仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃警察学院",
        "title": "甘肃警察学院-艺术生报考",
        "question": "艺术生可以报考吗 高考的时候加艺术分吗 按艺术总排名还是",
        "answer": "考生你好，我院录取时只参照文化课成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃警察学院",
        "title": "甘肃警察学院-录取",
        "question": "老师物化生429专科提前批能进去吗",
        "answer": "考生你好，我院本科公安专业首年招生，没有往年录取分数线作参考，现有2023年专科公安专业物理类（理科）最低录取分数线，仅供参考：2023年公安专业理科男最低录取分数线358分，理科女生最低录取分数线383分。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃警察学院",
        "title": "甘肃警察学院-录取",
        "question": "老师理科429专科提前批能进去吗",
        "answer": "考生你好，我院本科公安专业首年招生，没有往年录取分数线作参考，现有2023年专科公安专业物理类（理科）最低录取分数线，仅供参考：2023年公安专业理科男最低录取分数线358分，理科女生最低录取分数线383分."
    },
    {
        "schoolName": "甘肃警察学院",
        "title": "甘肃警察学院-录取",
        "question": "体检体测政审面试合格但本科公安专业未被录取的考生再报考本校的专科公安专业是否还需要再过一遍体检体测政审面试",
        "answer": "考生你好，政审面试体检体测结束后，请在7月4号左右查询结果，后续请持续关注发布的相关消息。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃警察学院",
        "title": "甘肃警察学院-审查询问",
        "question": "请问贵校本科生政治审查是否结束",
        "answer": "考生你好，报考本科公安专业考生政治考察时间为6月13日至6月23日，报考专科公安专业考生政治考察时间为6月24日至7月14日。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃警察学院",
        "title": "甘肃警察学院-嘉峪关 女生 物化政",
        "question": "甘肃嘉峪关，物化政401分可以上贵校的本科吗？",
        "answer": "考生你好，我院本科公安专业为首年招生，未有往年录取分数线作参考，2023年专科公安专业物理类（理科）最低分数线男生358，女生383，仅作参考。本科公安专业录取结束后汇总本科最低录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃警察学院",
        "title": "甘肃警察学院-报考询问",
        "question": "2024年甘肃定西男考生理科465分能过今年专科公安类的分数线吗？被专科公安类成功录取的几率大不大？",
        "answer": "考生你好，我院本科公安专业为首年招生，未有往年录取分数线作参考，2023年专科公安专业物理类（理科）最低分数线男生358，女生383，仅作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃警察学院",
        "title": "甘肃警察学院-甘肃物理类考生报考专业咨询",
        "question": "老师，您好！请问甘肃物理类考生，423分，位次67124,能报本校哪些本科专业呢",
        "answer": "考生你好，我院本科公安专业为首年招生，未有往年录取分数线作参考，2023年专科公安专业物理类（理科）最低分数线男生358，女生383，仅作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃警察学院",
        "title": "甘肃警察学院-报考志愿",
        "question": "请问填报志愿各专业组之间能不能调剂",
        "answer": "考生你好，我院本科公安专业组有严格选科要求，专业组之间不能调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃警察学院",
        "title": "甘肃警察学院-填报志愿",
        "question": "请问老师，我是甘肃考生，物理类，503分，能不能报考和录取",
        "answer": "考生你好，我院本科公安专业为首年招生，未有往年录取分数线作参考，2023年专科公安专业物理类（理科）最低分数线男生358，女生383，仅作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃警察学院",
        "title": "甘肃警察学院-老师甘肃物理360位次93697可以报考贵校网络安全与执法吗",
        "question": "老师甘肃物理360位次93697可以报考贵校网络安全与执法吗",
        "answer": "考生你好，我院本科公安专业为首年招生，未有往年录取分数线作参考，2023年专科公安专业物理类（理科）最低分数线男生358，女生383，仅作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃警察学院",
        "title": "甘肃警察学院-老师甘肃物化生360位次93697可以报考贵校刑事科学技术吗",
        "question": "老师甘肃物化生360位次93697可以报考贵校刑事科学技术吗",
        "answer": "考生你好，我院本科公安专业为首年招生，未有往年录取分数线作参考，2023年专科公安专业物理类（理科）最低分数线男生358，女生383，仅作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃警察学院",
        "title": "甘肃警察学院-2024年该校只有公安（武警）类招生？",
        "question": "普通专业还招生吗？",
        "answer": "考生你好，我院普通类专业在2024年有招生计划，详情见我院2024年招生简章。https://www.gsjcxy.edu.cn/content/2024-06-16/7588.html"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃警察学院",
        "title": "甘肃警察学院-录取",
        "question": "你好，请问有对新疆计划招生吗，文科女生体测面试已过分数280，位次16645，报考公安类专业录取机会大吗",
        "answer": "考生你好，我院在新疆只招收普通类专业学生，公安类专业仅招收甘肃省生源和户籍学生。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃警察学院",
        "title": "甘肃警察学院-体检",
        "question": "老师您好，已经参加并通过本科体检，面试了，但是报考专科公安专业还需要在七月中旬再次进行体检，面试吗",
        "answer": "考生你好，请在7月4号前后在省公安厅网站和公安院校招生信息系统中查询本次体检体测面试政审结果，如果合格，七月中旬可不再单独参加，以本次结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃警察学院",
        "title": "甘肃警察学院-甘肃考生",
        "question": "老师，我高考成绩压线，报考贵校会滑档吗",
        "answer": "考生你好，我院本科专业为首年招生，没有最低录取分数线作参考，现将2023年专科分数线发给你，请作参考：2023年公安专业专科历史（文科）分数线：文科男生401分，文科女生452分。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃警察学院",
        "title": "甘肃警察学院-录取",
        "question": "高考体检表视力没有5.0，但是来你们学校警校体检够5.0了，可以报考刑事科学技术专业吗？录取以哪次体检为标准",
        "answer": "考生你好，录取以来我校政审面试体测体检合格结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃警察学院",
        "title": "甘肃警察学院-四川文科女428位次100284可以报考法律事务专业吗？",
        "question": "报考法律事务专业是否有视力要求？以及入学后是否会有体能测试？",
        "answer": "考生你好，根据我院招生章程和招生简章里面的相关条件，报考普通类专业矫正视力达到5.0即可，即佩戴眼镜视力条件达标即可。普通专业不需要单独体检体测面试。我院2023年在四川最低录取分数线普通理工类349分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃警察学院",
        "title": "甘肃警察学院-咨询",
        "question": "女生理科340外加民族分20能报考本校专业吗？",
        "answer": "考生你好，我院2023年专科公安专业最低录取分数线为理科女生385分，普通专业理科最低录取分数线323分，不分男女。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃警察学院",
        "title": "甘肃警察学院-428分",
        "question": "老师你好，甘肃陇南 物化生 女孩 428分，能被贵校本科录取吗？能录取您建议报什么专业",
        "answer": "考生你好，我院本科专业为首次招生，没有往年录取分数线作参考。2023年专科层次公安专业最低录取分数线仅作参考：物理类（理工）女生2023年专科录取分数线385分。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃警察学院",
        "title": "甘肃警察学院-录取问题",
        "question": "老师您好，该校的录取条件（身高）是怎样的",
        "answer": "考生你好，报考我院公安专业身高男生不低于170cm，女生不低于160cm。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃警察学院",
        "title": "甘肃警察学院-录取问题",
        "question": "老师您好，理综152，位次95701，可以被录取上吗",
        "answer": "考生你好，我院2023年公安专科专业录取分数线仅供参考：理科男生358分，理科女生385分。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃警察学院",
        "title": "甘肃警察学院-录取",
        "question": "四川理科生385分能录上贵校的专科普通批专业吗",
        "answer": "考生你好，我院普通专业2023年在四川理科类招生最低分数线为349分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃警察学院",
        "title": "甘肃警察学院-招生",
        "question": "甘肃考生，文科400分可以上贵校吗",
        "answer": "考生你好，我院本科公安专业为首年招生，本科公安专业没有往年录取分数线作参考，这里有2023年专科分数线仅供参考：2023年历史类男生专科最低分数线401。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃警察学院",
        "title": "甘肃警察学院-针对普通类专业有何视力要求？",
        "question": "想要报考普通类专业的法律事务分数能达到关于视力有何要求？假如视力未过院校体检要求可以报考吗？",
        "answer": "考生你好，根据我院招生章程和招生简章里面的相关条件，报考普通类专业矫正视力达到5.0即可，即佩戴眼镜视力条件达标即可。普通专业不需要单独体检体测面试。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃警察学院",
        "title": "甘肃警察学院-专科公安专业对视力要求",
        "question": "1.专科公安专业 眼睛做了全飞可以报吗? 2.专科公安专业 佩戴树脂假牙可以报吗？ 3.专科公安专业 6月21已完成政审，7月14之前还需要再审一次吗？",
        "answer": "考生你好，公安专业在体检时要求双眼裸眼视力达到4.8以上。佩戴树脂假牙问题在现场由体检工作人员认定。在本科公安专业认定为面试体检体测政审合格的，在专科阶段不需要再进行此项工作。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃警察学院",
        "title": "甘肃警察学院-甘肃张掖 物化政 女生460",
        "question": "您好老师，我是甘肃张掖物化政女生460分，能否达到贵校分数",
        "answer": "考生你好，我院2023年理科公安类女生最低录取分数线383分（专科），2023年理科普通类专业最低323分，仅供参考。2024年本科公安专业和专科公安专业、专科普通专业录取分数线在录取完成后汇总。本科是首年招生，没有往年分数线作参考。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃警察学院",
        "title": "甘肃警察学院-急",
        "question": "理科318甘肃女生可以报吗？",
        "answer": "2023年理科公安类女生383分，2023年理科普通类专业最低323分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃警察学院",
        "title": "甘肃警察学院-专业录取到普通专业，可以专升本到公安专业吗？",
        "question": "录取到普通专业，可以专升本到公安专业吗？",
        "answer": "考生你好，目前公安专业只有通过高考录取一种途径，没有其他途径。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃警察学院",
        "title": "甘肃警察学院-录取",
        "question": "贵校在重庆的招生计划？",
        "answer": "考生你好，我院目前暂时没有在重庆招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃警察学院",
        "title": "甘肃警察学院-关于警校报考",
        "question": "甘肃高考分数341 能不能报，身高什么都符合",
        "answer": "2023年理科公安类男生358分，2023年理科普通类专业最低323分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃警察学院",
        "title": "甘肃警察学院-甘肃高考理科341",
        "question": "能不能上你们的学校",
        "answer": "2023年理科公安类男生358分，2023年理科普通类专业最低323分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃警察学院",
        "title": "甘肃警察学院-你好",
        "question": "普通专业理科340能上吗",
        "answer": "考生你好，我院去年普通类专业物理类（理科）最低录取分数线323分，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃警察学院",
        "title": "甘肃警察学院-志愿填报",
        "question": "老师您好，甘肃历史类女生，高考成绩398位次28831有望报考咱们学校治安管理。道路交通管理专业吗，如果不能，普通专业司法警务社区矫正有望录取吗，盼回复，谢谢",
        "answer": "去年历史类（文科）女生公安类专业最低录取分数线452分。普通专业历史类（文科）去年最低录取分数线401分，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃警察学院",
        "title": "甘肃警察学院-关于警校报考",
        "question": "请问张掖考生物化生男生身高169有机会被录取吗",
        "answer": " 考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃林业职业技术大学",
        "title": "甘肃林业职业技术大学-录取",
        "question": "江西考生，物化地，351分，能被录取吗？",
        "answer": "我校在江西有专科招生计划，有机会录取，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃林业职业技术大学",
        "title": "甘肃林业职业技术大学-招生",
        "question": "你好，今年在海南招本科生吗？",
        "answer": "你好，我校在海南没有招生计划，感谢对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃林业职业技术大学",
        "title": "甘肃林业职业技术大学-广西考生",
        "question": "您好，今年有广西招生计划嘛？文科301位次105611有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "有计划，有机会录取，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃林业职业技术大学",
        "title": "甘肃林业职业技术大学-咨询",
        "question": "陕西考生，理科319分，位次154900有多大概率上贵校",
        "answer": "可以参考去年的分数和位次，录取的机会很大。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃林业职业技术大学",
        "title": "甘肃林业职业技术大学-甘肃林业职业技术大学",
        "question": "我河南理科399分，压线三分，是否有希望录取",
        "answer": "我校今年在河南没有招生计划，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃林业职业技术大学",
        "title": "甘肃林业职业技术大学-甘肃林业",
        "question": "贵校今年招贵州文科考生的专科批吗分数419 位次53102",
        "answer": "考生你好，今年我们在贵州专科批次有10个计划，可以参照去年的最低分和位次报考。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃林业职业技术大学",
        "title": "甘肃林业职业技术大学-咨询",
        "question": "贵校的专业是公办本科吗",
        "answer": "今年我们学校升格为本科学校，普通高考首年6个本科专业招生，33个专科专业招生。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃林业职业技术大学",
        "title": "甘肃林业职业技术大学-招生",
        "question": "老师您好，今年本科招录山东史地生选科的学生吗？",
        "answer": "考生您好，我校今年在山东没有本科招生计划，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃林业职业技术大学",
        "title": "甘肃林业职业技术大学-招生",
        "question": "老师您好，请问今年有对山东史地生选科的学生招生计划吗",
        "answer": "考生你好，今年我们在山东有专科招生计划，首选物理、历史均有招生计划，再选科目没有要求，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃林业职业技术大学",
        "title": "甘肃林业职业技术大学-广东省历史类考生",
        "question": "你好，广东省历史类，排位是89045，总分是435，是否有机会被贵校录取呢？",
        "answer": "考生您好，我校今年在广东省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃林业职业技术大学",
        "title": "甘肃林业职业技术大学-咨询",
        "question": "老师您好，请问四川理科女生362分位次273268可以被贵校录取什么专业？服从调剂",
        "answer": "考生您好，我们采取遵从志愿，分数优先的录取原则。各专业不设分数线，从高分依次降序录取。如果服从调剂的话，只有考试院投档，都会录取（录取专业视报考情况而定）"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃林业职业技术大学",
        "title": "甘肃林业职业技术大学-招生",
        "question": "甘肃 物化生 382 八万多名 有藏区专项 有没有专业可以被贵校录取",
        "answer": "考生您好，有机会录取，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃林业职业技术大学",
        "title": "甘肃林业职业技术大学-甘肃林业录取",
        "question": "贵州340 排名182266 录取希望大嘛",
        "answer": "考生您好，贵州省2023年理科最低录取分数线为214，参照去年录取线。有机会录取，欢迎报考!"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃林业职业技术大学",
        "title": "甘肃林业职业技术大学-录取",
        "question": "老师你好，湖南省，444分，省排名160800左右，物化生，女，想报贵校希望大吗？在贵校官网上没有看到招生计划，为什么在招生章程上的办学层次是专科，现在不是本科了吗？谢谢。",
        "answer": "考生您好，我校已升格为本科院校，由于上传章程期间，学校还在公示期，故未上传本科招生章程。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃林业职业技术大学",
        "title": "甘肃林业职业技术大学-录取",
        "question": "江西物化生450可以被贵校本科录取吗",
        "answer": "考生您好，我校今年在江西没有本科招生计划，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃林业职业技术大学",
        "title": "甘肃林业职业技术大学-推荐专业",
        "question": "物理类396，老师可以推荐一下专业吗就业率高一点",
        "answer": "考生您好，我校近三年就业率都在95%左右，每个专业都有各自特点与就业方向，考生可根据自身情况结合兴趣报考。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃林业职业技术大学",
        "title": "甘肃林业职业技术大学-广西录取情况",
        "question": "广西物生政255园林工程技术录取几率大吗？",
        "answer": "考生您好，我校2023年在广西理科类录取最低分数线为213，参照去年分数线，有机会录取，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃林业职业技术大学",
        "title": "甘肃林业职业技术大学-录取",
        "question": "湖北文科463可以被录取吗",
        "answer": "考生你好，有机会录取，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃林业职业技术大学",
        "title": "甘肃林业职业技术大学-今年本科专业是否招湖南考生",
        "question": "今年本科专业是否招湖南考生，湖南物生地可以报考哪些本科专业",
        "answer": "考生，您好，我校今年本科在湖南省无招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃林业职业技术大学",
        "title": "甘肃林业职业技术大学-贵州省刚刚过线是否能报考？理科",
        "question": "贵州省考生刚刚过本科线一分，在本校是否有机会就读？理科",
        "answer": "考生您好，我校今年是第一年录取本科学生，预估分数不会太高。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃林业职业技术大学",
        "title": "甘肃林业职业技术大学-录取",
        "question": "海南考生504分能上贵校嘛",
        "answer": "考生您好，我校今年在海南省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃林业职业技术大学",
        "title": "甘肃林业职业技术大学-有没有面向福建招生",
        "question": "462 位次102000",
        "answer": "考生，您好，我校在福建省没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃林业职业技术大学",
        "title": "甘肃林业职业技术大学-有没有面向福建招生",
        "question": "去年分数多少",
        "answer": "考生，您好。我校在福建省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃林业职业技术大学",
        "title": "甘肃林业职业技术大学-录取",
        "question": "甘肃考生理工类374可以走贵校吗",
        "answer": "考生，您好。有机会录取，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃林业职业技术大学",
        "title": "甘肃林业职业技术大学-录取",
        "question": "湖北物理类考生313分有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生，您好。湖北省2023年物理类最低录取分数为218，参照去年的分数有录取机会，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃林业职业技术大学",
        "title": "甘肃林业职业技术大学-录取",
        "question": "你好老师，请问我甘肃考生历史类425想报咋学校的第一年本科计划，咋学校的本科招收分数是不是与一直是普通二本的院校会有一定的差距，你认为我录上的几率如何？",
        "answer": "考生您好，我校今年是第一年录取本科学生，预估分数不会太高。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃林业职业技术大学",
        "title": "甘肃林业职业技术大学-录取",
        "question": "甘肃物理组376有机会吗",
        "answer": "您好，有机会录取，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃林业职业技术大学",
        "title": "甘肃林业职业技术大学-招生",
        "question": "甘肃物化生432分是否会被贵校录取",
        "answer": "考试您好，有录取几乎，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃林业职业技术大学",
        "title": "甘肃林业职业技术大学-录取",
        "question": "四川考生483能录取吗",
        "answer": "考生您好，有机会录取，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃林业职业技术大学",
        "title": "甘肃林业职业技术大学-咨询",
        "question": "2024届新生在哪个校区",
        "answer": "考生您好，2024届本科生在校本部。专科中现代农业技术、园艺技术、种子生产与经营、中草药栽培与加工技术、畜禽智能化养殖五个专业在清水校区，其余专业在校本部。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃林业职业技术大学",
        "title": "甘肃林业职业技术大学-录取",
        "question": "371分能被录取本科可以吗",
        "answer": "考生您好，有机会录取，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃林业职业技术大学",
        "title": "甘肃林业职业技术大学-录取",
        "question": "甘肃考生物化生 405分排名75488 可以报贵校吗 录取概率大不大麻烦说一下 谢谢",
        "answer": "考生您好，有机会录取，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃林业职业技术大学",
        "title": "甘肃林业职业技术大学-本科",
        "question": "贵校升本了吗·今年招收四川考生吗·四川理科460 位次192766能否被贵校录取",
        "answer": "考生您好，我校今年已经升格为本科院校。今年在四川有本科录取计划，其中理科录取4各专业（共计4人）。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃林业职业技术大学",
        "title": "甘肃林业职业技术大学-录取",
        "question": "甘肃高考物化地386，有机会录取吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃林业职业技术大学",
        "title": "甘肃林业职业技术大学-高考",
        "question": "请问今年在河北招生吗",
        "answer": "您好，我校今年在河北没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃林业职业技术大学",
        "title": "甘肃林业职业技术大学-录取",
        "question": "甘肃考生历史组328分，报贵校有希望被录取吗?",
        "answer": "您好，专科专业有机会录取，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃林业职业技术大学",
        "title": "甘肃林业职业技术大学-招生",
        "question": "请问贵校在河南有招生计划吗？",
        "answer": "您好，我校今年在河南无招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃林业职业技术大学",
        "title": "甘肃林业职业技术大学-广东招生",
        "question": "请问今年有在广东有招生计划吗？",
        "answer": "您好，我校今年在广东无招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃林业职业技术大学",
        "title": "甘肃林业职业技术大学-招生录取",
        "question": "甘肃考生381分 物化生，位次85904 ，能报考贵校吗",
        "answer": "您好，有机会录取，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃林业职业技术大学",
        "title": "甘肃林业职业技术大学-二本",
        "question": "贵校在河南招收本科生吗？",
        "answer": "你好，我校今年在河南无招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃林业职业技术大学",
        "title": "甘肃林业职业技术大学-报考",
        "question": "请问安徽理科308分，能被贵校录取吗，可以服从调剂",
        "answer": "您好，有机会录取，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃林业职业技术大学",
        "title": "甘肃林业职业技术大学-录取",
        "question": "湖北物理类考生317报考贵校有希望吗",
        "answer": "您好，有机会录取，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃林业职业技术大学",
        "title": "甘肃林业职业技术大学-广东物理考生能报贵校吗？",
        "question": "老师好，本人物理类453分(广东物理类本科线442)，能报贵校吗？有哪些专业可报以及多少名额？感谢老师抽空回复，谢谢！",
        "answer": "您好，我校今年在广东无招录计划。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃林业职业技术大学",
        "title": "甘肃林业职业技术大学-录取",
        "question": "湖北物理类考生317报考贵校有希望吗",
        "answer": "您好，有机会录取，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃林业职业技术大学",
        "title": "甘肃林业职业技术大学-招生",
        "question": "今年在陕西有本科招生计划吗",
        "answer": "您好，我校今年在陕西有本科招生计划，总计5人，其中文科1人，理科4人。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃林业职业技术大学",
        "title": "甘肃林业职业技术大学-本省理科考生",
        "question": "请问理科393分可以报考吗",
        "answer": "您好，有机会录取，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃林业职业技术大学",
        "title": "甘肃林业职业技术大学-陕西理科",
        "question": "你好。陕西理科二批过线6分，可以报贵校本科相关专业吗？",
        "answer": "您好，有机会录取，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃林业职业技术大学",
        "title": "甘肃林业职业技术大学-录取",
        "question": "文科372四川考生有机会录取到森林和草原资源保护专业吗",
        "answer": "您好，有机会录取，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃林业职业技术大学",
        "title": "甘肃林业职业技术大学-历史类刚过本科线四五分可以冲冲本校的本科专业吗",
        "question": "。。。。",
        "answer": "您好，可以冲一冲，有机会录取，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃林业职业技术大学",
        "title": "甘肃林业职业技术大学-报考",
        "question": "天水考生物理方向347报计算机应用技术 可以不",
        "answer": "考生你好，今年我校的计算机应用技术在综合评价和五年一贯制转段两个批次招满了，这次没有安排计划，如果特别想上计算机专业可以报考相近专业，入学后申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃林业职业技术大学",
        "title": "甘肃林业职业技术大学-招生",
        "question": "247 上计算机应用技术，可以不？",
        "answer": "考生你好，今年我校的计算机应用技术在综合评价和五年一贯制转段两个批次招满了，这次没有安排计划，如果特别想上计算机专业可以报考相近专业，入学后申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃林业职业技术大学",
        "title": "甘肃林业职业技术大学-招生",
        "question": "贵校在云南招生吗？文科495有机会报考贵校吗？",
        "answer": "我校在云南本、专科都有招生计划，你这个分数有机会。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃林业职业技术大学",
        "title": "甘肃林业职业技术大学-录取",
        "question": "贵校在重庆的招生计划？",
        "answer": "考生你好，今年我们在重庆没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃林业职业技术大学",
        "title": "甘肃林业职业技术大学-380分，位次86326，有机会被本校录取吗&middot;？",
        "question": "本省",
        "answer": "有机会录取，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃林业职业技术大学",
        "title": "甘肃林业职业技术大学-本科",
        "question": "请问370分刚到本科线螚上贵校吗",
        "answer": "可以冲一下，我校今年本科首次招生，分数应该不会太高。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃林业职业技术大学",
        "title": "甘肃林业职业技术大学-美术生",
        "question": "理科文化333，美术244.8。有多大概率能被贵校录取",
        "answer": "我们没有美术专项招生计划，可以报考普通专科批，有机会录上。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃林业职业技术大学",
        "title": "甘肃林业职业技术大学-历年分数线",
        "question": "历年分数线",
        "answer": "普通专科理科23年最低分为299,文科319.详细分数可以访问学校的官方网站或方法微信小程序查看。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃工业职业技术学院",
        "title": "甘肃工业职业技术学院-录取",
        "question": "您好，我是一名来自广东的文科高考生，今年我的成绩是292，排名为230141，我查过往年我这个排位的分数，2023年为313，2022年为308，有希望被贵校录取吗？如果会，我是广东高考文科生，能报什么专业？",
        "answer": "您好，参考往年数据，录取概率较低。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃工业职业技术学院",
        "title": "甘肃工业职业技术学院-咨询",
        "question": "你好，我是河南理科考生305分，能否被本校录取 有什么专业可以选择？",
        "answer": "去年我校在河南省理科最低录取分数为304，参考往年分数，你有可能录取，理科只有地质调查与矿产普查专业招生。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃工业职业技术学院",
        "title": "甘肃工业职业技术学院-专业代码",
        "question": "怎么在那里都找不到学校专业代码啊，这学校专业代码到底要上哪里找啊，在好几个网站都找不到",
        "answer": "专业代代码在填报志愿的书上可找到，或来电0938-2793278咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃工业职业技术学院",
        "title": "甘肃工业职业技术学院-录取",
        "question": "你好，河南理科238有几率录取",
        "answer": "参考往年最低录取分数，录取概率较低。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃工业职业技术学院",
        "title": "甘肃工业职业技术学院-录取",
        "question": "你好，甘肃文科393。位次30297，有希望被贵校录取吗？有哪些专业被录取的希望大点？",
        "answer": "参考往年录取最低分数，这个分数大概率录取，专业你按自己的实际情况填报。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃工业职业技术学院",
        "title": "甘肃工业职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科376，报考贵校服从调剂有希望被录取吗",
        "answer": "参考往年录取最低分数，这个成绩服从调剂有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃工业职业技术学院",
        "title": "甘肃工业职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，四川理科376分，报考贵校服从调剂有希望被录取吗",
        "answer": "参考往年分数，服从调剂有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃工业职业技术学院",
        "title": "甘肃工业职业技术学院-甘肃考生316",
        "question": "你好我是甘肃考生理科316排名105772可以报考贵校的哪些专业？有望被录取吗？",
        "answer": "参考往年录取数据，可以报考，有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃工业职业技术学院",
        "title": "甘肃工业职业技术学院-甘肃工业录取",
        "question": "贵州340 排名182266 录取希望大嘛",
        "answer": "参考往年数据，有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃工业职业技术学院",
        "title": "甘肃工业职业技术学院-高考咨询",
        "question": "贵州考生理科277位次205637可以报考贵校的旅游管理专业吗？",
        "answer": "可以报考，甘肃工业职业技术学院欢迎你！"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃工业职业技术学院",
        "title": "甘肃工业职业技术学院-录取",
        "question": "老师河南文科331游戏网上贵校吗？",
        "answer": "可以报考，甘肃工业职业技术学院欢迎你！"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃工业职业技术学院",
        "title": "甘肃工业职业技术学院-甘肃历史生物政治328分，报贵校，能否被录取",
        "question": "请问甘肃历史生物政治328分，报贵校，能否被录取",
        "answer": "可以填报，参照去年我校文史类最低分为322，有可能录取。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃工业职业技术学院",
        "title": "甘肃工业职业技术学院-今年贵校的录取分数线大致区间是多少",
        "question": "甘肃考生，总分276，位次112057，报考有多大几率录取",
        "answer": "可以填报，有可能录取。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃工业职业技术学院",
        "title": "甘肃工业职业技术学院-急急急",
        "question": "你好，我是甘肃省考生，纯文300分，能被我校录取吗？",
        "answer": "去年我校文史最低分为322，今年高职（专科）批录取还没填报志愿，可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃工业职业技术学院",
        "title": "甘肃工业职业技术学院-高考招生",
        "question": "贵校在四川招生都开设哪些专业",
        "answer": "你好，我校在四川招生理工类专业为地质调查与矿产普查、工程测量技术"
    },
    {
        "schoolName": "兰州工商学院",
        "title": "兰州工商学院-报考",
        "question": "河南文科428分位次97632 报考贵校 希望大吗",
        "answer": "参照往年的录取情况，被录取的可能性比较小。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州工商学院",
        "title": "兰州工商学院-报考",
        "question": "甘肃省考生，文科学习日语，高考成绩421，请问一下可以报考贵校吗？",
        "answer": "可以考虑报考我校，我校对语种没有要求"
    },
    {
        "schoolName": "兰州工商学院",
        "title": "兰州工商学院-录取",
        "question": "青海2024考生，考了331，有希望被贵商学院录取嘛？",
        "answer": "你如果是理工考生，有机会报考我校；如果是文科考生，你是不能报考我校的。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州工商学院",
        "title": "兰州工商学院-抱考",
        "question": "甘肃考生381分 物化生，位次85904 ，能报考贵校吗",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "兰州工商学院",
        "title": "兰州工商学院-有机会被录取吗？",
        "question": "您好，四川文科475，位次61000左右，有机会被录取吗",
        "answer": "有机会被录取"
    },
    {
        "schoolName": "兰州工商学院",
        "title": "兰州工商学院-咨询",
        "question": "老师 甘肃文科333能报考贵校吗",
        "answer": "未达到甘肃省省控线，不能报考"
    },
    {
        "schoolName": "兰州工商学院",
        "title": "兰州工商学院-录取",
        "question": "老师我赋分之后390（还有地区分20），可以加入贵校吗",
        "answer": "加分的政策和分数计入，以甘肃教育考试院的政策为准。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州博文科技学院",
        "title": "兰州博文科技学院-录取咨询",
        "question": "河南文科440,， 排位86369，报考本校，服从调剂，被录取的可能下性大吗",
        "answer": "同学你好，根据我校往年在河南文科录取情况来看，你的成绩有很大希望被我校录取，欢迎报考我校！                                    "
    },
    {
        "schoolName": "兰州博文科技学院",
        "title": "兰州博文科技学院-兰州博文",
        "question": "湖北文科437分可以录取吗?",
        "answer": "同学您好，根据往年录取情况来看，您的成绩可以报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州博文科技学院",
        "title": "兰州博文科技学院-录取",
        "question": "河南24年考生397分有希望被贵校录取吗",
        "answer": "同学您好，根据往年情况来看，您的成绩可以报考我校，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州博文科技学院",
        "title": "兰州博文科技学院-咨询",
        "question": "贵校投档比为多少",
        "answer": "同学您好，我校投档比例是100%，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州博文科技学院",
        "title": "兰州博文科技学院-请问贵校今年的投档比是多少啊",
        "question": "请问贵校今年的投档比是多少啊",
        "answer": "同学您好，我校投档比例是100%，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州博文科技学院",
        "title": "兰州博文科技学院-录取",
        "question": "广西考生物理类，总分360报考贵校能被录取吗",
        "answer": "同学您好，根据广西省公布的24年物理分数线为371分，建议您关注后期的征集志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州博文科技学院",
        "title": "兰州博文科技学院-广东物理453省排23w",
        "question": "广东",
        "answer": "同学您好，根据我校往年在广东录取情况来看，您的成绩有很大希望被我校录取，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州博文科技学院",
        "title": "兰州博文科技学院-报考",
        "question": "您好，江苏考生，物理类（物化地），470分，能否有机会录取，谢谢",
        "answer": "同学您好，根据我校往年录取情况来看，您的成绩有很大希望被我校录取，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州博文科技学院",
        "title": "兰州博文科技学院-录取",
        "question": "河南理科452有机会报考吗",
        "answer": "同学您好，您的成绩有很大希望被我校录取，欢迎报考我校。欢迎来电咨询0931-5272644；0931-5272600。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州博文科技学院",
        "title": "兰州博文科技学院-录取",
        "question": "你好，贵州考生物理方向物化政380刚好踩线排位155060能报考贵校嘛",
        "answer": "同学您好，我校去年在贵州录取情况来看，录取分数线基本在本科线，根据您的分数来看，录取希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州博文科技学院",
        "title": "兰州博文科技学院-兰州博文科技学院",
        "question": "河南考生报考427分位次273477录取几率大吗",
        "answer": "同学您好，根据往年录取情况来看，您的分数录取希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州博文科技学院",
        "title": "兰州博文科技学院-关与报考专业",
        "question": "老师，我想问下贵校的车辆工程专业是什么方向的，是新能源？还是客车？还是其它的",
        "answer": "同学您好，主要掌握铁路电力机车、车辆和城市轨道交通运输车辆的制造、检修及运用的基本技能；了解车辆工程和城市轨道运输的发展趋势；具有熟练的计算机应用能力和管理运筹能力。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州博文科技学院",
        "title": "兰州博文科技学院-四川理科",
        "question": "请问466，排名184656，报考电气工程及其自动化，机械类专业希望大不，还是要服从调剂？",
        "answer": "同学您好，根据往年录取情况来看，您的成绩可以报考我校，建议服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州博文科技学院",
        "title": "兰州博文科技学院-兰州博文",
        "question": "我想问一下，四川文科469有希望被录取吗，希望大吗，谢谢老师啦🥰",
        "answer": "同学您好，根据往年情况来看，您的分数报考我校录取希望很大，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州博文科技学院",
        "title": "兰州博文科技学院-山东，文史类 历史生物政治，464分，位次270600，报本",
        "question": "山东，文史类 历史生物政治，464分，位次270600，报本学院 有机会吗，谢谢",
        "answer": "同学您好，根据往年录取情况，您的分数录取希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州博文科技学院",
        "title": "兰州博文科技学院-报考",
        "question": "甘肃理科371，排名89901，可以报考贵校吗？",
        "answer": "同学您好，我校往年在甘肃的最低录取分数线就是甘肃省的本科线，根据您的分数来看，可以被我校录取，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州博文科技学院",
        "title": "兰州博文科技学院-录取",
        "question": "老师我天津高考纯理486能报机械类和计算机的专业吗？希望大不大",
        "answer": "同学您好，根据天津往年录取情况分析，您的录取希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州博文科技学院",
        "title": "兰州博文科技学院-重庆考生",
        "question": "贵校不招收重庆考生吗",
        "answer": "同学您好，我校在重庆有招生计划，今年计划招生15人，欢迎报考我校，咨询电话0931-5272644；0931-5272600。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州博文科技学院",
        "title": "兰州博文科技学院-录取",
        "question": "你好 请问招广东历史考生吗 458 排位69577",
        "answer": "同学您好，我校在广东有历史类的招生计划，根据往年录取情况分析，您录取希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州博文科技学院",
        "title": "兰州博文科技学院-录取率 考研",
        "question": "您好，宁夏理科392，位次22422有希望报考贵校吗？还有就是考研的话可以报考本校的研究生吗？如果被调剂了，入校之后可以转专业吗，这个具体是有什么要求的。",
        "answer": "同学您好，根据往年我校在宁夏的录取情况来看，你报考我校录取希望很大。具体可以致电我校招生热线0931-5272644;0931-5272600."
    },
    {
        "schoolName": "兰州信息科技学院",
        "title": "兰州信息科技学院-老师你好 我是甘肃艺术类考生，专业218 文化337 综合成",
        "question": "老师你好 我是甘肃艺术类考生，专业218 文化337 综合成绩441 位次4403 报考贵校录取的概率有多大",
        "answer": "同学你好，感谢您的咨询，对于艺术考生的录取政策是，专业课和文化课均需过线，若您已经过线就可报考，若有疑问详情请咨询兰州信息科技学院招生办公室，电话：09312866675"
    },
    {
        "schoolName": "兰州信息科技学院",
        "title": "兰州信息科技学院-吉林375分物理组",
        "question": "能上本校吗",
        "answer": "同学你好，报考第一志愿录取的机率很大!"
    },
    {
        "schoolName": "武威职业学院",
        "title": "武威职业学院-甘肃考生",
        "question": "你好我是甘肃考生理科316排名105772可以报考贵校的哪些专业？有望被录取吗？",
        "answer": "武威职业学院2023年理科录取最低分304分，护理、医学检验技术、口腔医学技术专业录取最低分稍高，按你的成绩均可报考。"
    },
    {
        "schoolName": "武威职业学院",
        "title": "武威职业学院-录取",
        "question": "四川文科考生365分，位次146460，等位分D562有希望报考贵校吗，投档比例是多少，今年扩招了吗，谢谢",
        "answer": "武威职业学院2024年四川省文史类招生计划6名，计划数与去年持平。可以试一下，但分专业计划数较少，最低投档分位次不好预计。"
    },
    {
        "schoolName": "武威职业学院",
        "title": "武威职业学院-宁夏艺体生文科综合405录取几率咋样",
        "question": "文科分数线多少",
        "answer": "武威职业学院宁夏招生计划数较少，录取情况不好预估。可参考往年投档线。"
    },
    {
        "schoolName": "武威职业学院",
        "title": "武威职业学院-历史类",
        "question": "历史类296",
        "answer": "你好，武威职业学院2023年高职（专科）批R段文史类投档最低分356分。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃交通职业技术学院",
        "title": "甘肃交通职业技术学院-能否录取",
        "question": "河南考生理科305分，能否进入高校学校 是否能学校无人机应用技术或者大数据与会计",
        "answer": "你好，学院在河南没有计划。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃交通职业技术学院",
        "title": "甘肃交通职业技术学院-咨询",
        "question": "河南理科190有希望么？",
        "answer": "你好，学院在河南没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃交通职业技术学院",
        "title": "甘肃交通职业技术学院-今年在甘肃招生吗",
        "question": "招几人，投档比多少，350稳不稳",
        "answer": "你好，学院在甘肃物理类投放362个计划，分数基本上。按100%投档。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃交通职业技术学院",
        "title": "甘肃交通职业技术学院-广西招生",
        "question": "贵校今年广西开放多少专业，256分可以进贵校吗",
        "answer": "你好，广西计划，无人机测绘技术专业3人，智能交通技术2人，分数差不多可以。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃交通职业技术学院",
        "title": "甘肃交通职业技术学院-报考您校有有希望吗？",
        "question": "我考了380分，学文的，选的政治地理，报考您校有希望吗？",
        "answer": "分数基本上可以的，学院今年在河北投放6个计划。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃交通职业技术学院",
        "title": "甘肃交通职业技术学院-咨询",
        "question": "请问考入你们学校后开学可以转专业吗？换专业有哪些条件？",
        "answer": "你可以打电话0931-7666911具体咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃交通职业技术学院",
        "title": "甘肃交通职业技术学院-录取",
        "question": "重庆女383分位次112800可不可以被贵校城市轨道交通运营管理专业录取",
        "answer": "你可以打电话0931-7666911具体咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃交通职业技术学院",
        "title": "甘肃交通职业技术学院-录取",
        "question": "宁夏今年287能否报考贵校",
        "answer": "宁夏今年共投放15个计划，具体你可以打电话0931-7666911咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃交通职业技术学院",
        "title": "甘肃交通职业技术学院-河北有招生计划吗，分数线大概是",
        "question": "河北有招生计划吗，分数线大概是",
        "answer": "河北今年共投放6个计划，具体可以打电话0931-7666911咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃农业职业技术学院",
        "title": "甘肃农业职业技术学院-宁夏",
        "question": "宁夏文史类名次21519总分303能上上贵校吗 服从调剂 学校是否有早读晚自习 需要跑早操吗 会被退档吗 是否扩招或缩招 谢谢",
        "answer": "2023年宁夏文史类录取最低分284分，仅供参考，大一有早晚自习。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃农业职业技术学院",
        "title": "甘肃农业职业技术学院-录取",
        "question": "你好，甘肃文科393。位次30297，有希望被贵校录取吗？有哪些专业被录取的希望大点？",
        "answer": "你好，机会很大，35各专业都可以，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃农业职业技术学院",
        "title": "甘肃农业职业技术学院-甘肃考生",
        "question": "你好我是甘肃考生理科316排名105772可以报考贵校的哪些专业？有望被录取吗？",
        "answer": "你好，35个专业都可以报，我校去年位次在94000左右，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃农业职业技术学院",
        "title": "甘肃农业职业技术学院-宁夏文史类",
        "question": "位次21519总分303服从调剂被录取概率大吗",
        "answer": "你好，我校去年宁夏文史类最低分284分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃农业职业技术学院",
        "title": "甘肃农业职业技术学院-宁夏文科293位次22116录取几率咋样",
        "question": "宁夏文科293位次22116录取几率咋样",
        "answer": "你好，我校去年宁夏文史类最低分284分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃农业职业技术学院",
        "title": "甘肃农业职业技术学院-在宁夏高考学籍在甘肃可以报不",
        "question": "今年文史类分数线多少",
        "answer": "你好，请拨打我校招生老师电话详细解答18919859196"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃农业职业技术学院",
        "title": "甘肃农业职业技术学院-招生",
        "question": "你好我想问一下今年河南理科录取分数线大概是多少啊",
        "answer": "你好，我校今年在河南没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃农业职业技术学院",
        "title": "甘肃农业职业技术学院-四川",
        "question": "四川理科336能报考贵校吗？",
        "answer": "你好，我校在四川没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃农业职业技术学院",
        "title": "甘肃农业职业技术学院-录取",
        "question": "甘肃考生420历史生物政治录取概率大不大",
        "answer": "有很大机会，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃农业职业技术学院",
        "title": "甘肃农业职业技术学院-询问",
        "question": "甘肃省物理类考生350能报考什么专业",
        "answer": "你好，我校2023年高职（专科）理工类投档最低分315分，仅供参考。35个专业都可以报。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃农业职业技术学院",
        "title": "甘肃农业职业技术学院-招生",
        "question": "今年招福建考生吗？贵校往年的分数线是多少，理科生339可以报考贵校的动物医学吗？",
        "answer": "我校在福建没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃钢铁职业技术学院",
        "title": "甘肃钢铁职业技术学院-录取",
        "question": "河南 理科 221分 能报你们学校吗",
        "answer": "你好，感谢你的关注，我校今年在河南省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃钢铁职业技术学院",
        "title": "甘肃钢铁职业技术学院-6294录取",
        "question": "宁夏考生理科283报考贵校有希望吗",
        "answer": "你好，按照往年的情况，这个分数是有希望的，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃钢铁职业技术学院",
        "title": "甘肃钢铁职业技术学院-录取",
        "question": "你好，甘肃历史组328分，报贵校，能否被录取?",
        "answer": "你好，参考之前几年我校分数线，这个分数是有希望的，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃钢铁职业技术学院",
        "title": "甘肃钢铁职业技术学院-高考招生",
        "question": "贵校在四川招生都开设哪些专业",
        "answer": "你好，我院今年在四川没有招生计划，感谢你的关注，今后我们会加强跨省合作，争取明年开设四川招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃机电职业技术学院",
        "title": "甘肃机电职业技术学院-甘肃省 物政生 240可以包括吗",
        "question": "老师你好n，甘肃省 物政生 240可以报考吗",
        "answer": "同学：你好，我校今年前期招生计划已满，不在设置高考计划，请选择其他院校报考，祝你成功。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃机电职业技术学院",
        "title": "甘肃机电职业技术学院-今年贵校的录取分数线大致区间是多少",
        "question": "今年贵校的录取分数线大致区间是多少，甘肃考生，总分276，位次为112057‘报考光伏工程技术有机会录取吗",
        "answer": "同学：你好，由于前期招生计划已满，我校今年高考批次不设置招生计划，请选择其他院校报考，祝你成功。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃机电职业技术学院",
        "title": "甘肃机电职业技术学院-安徽考生",
        "question": "今年贵校最低分和最高分在多少之间？",
        "answer": "同学:你好。我校今年不在安徽投放招生计划，请选择其他院校报考，祝你成功。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃机电职业技术学院",
        "title": "甘肃机电职业技术学院-高考招生",
        "question": "贵校在四川招生都开设哪些专业",
        "answer": "同学：你好。我校今年不在四川投放招生计划，请选择其他院校报考，祝你成功。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃有色冶金职业技术学院",
        "title": "甘肃有色冶金职业技术学院-甘肃有色冶金职业技术学院",
        "question": "四川理科364位次27341被贵校录取的可能性大吗？贵校的投档比是多少?贵校今年计划在四川招生多少？",
        "answer": "尊敬的考生，我院在四川设置计划为20个，投档比按四川省教育考试院规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃有色冶金职业技术学院",
        "title": "甘肃有色冶金职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科376，报考贵校服从调剂有希望被录取嘛",
        "answer": "尊敬的考生，请参考我院去年在四川录取分数线，祝您顺利录取！"
    },
    {
        "schoolName": "白银矿冶职业技术学院",
        "title": "白银矿冶职业技术学院-l录取",
        "question": "甘肃文科255录取的几率大吗",
        "answer": "考生你好，我校去年文科最低分248分，志愿可以报，按照投档结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "白银矿冶职业技术学院",
        "title": "白银矿冶职业技术学院-录取",
        "question": "甘肃考生历史组328分，报贵校的数字媒体技术，服从调剂会被退档吗？",
        "answer": "同学你好，感谢你关注我校。服存调剂不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "白银矿冶职业技术学院",
        "title": "白银矿冶职业技术学院-6286录取",
        "question": "宁夏考生理科283报考贵校有希望吗",
        "answer": "同学你好，感谢你关注我校，可以报考我校在宁夏公布的专业。理工类2023年最低录取线249分。"
    },
    {
        "schoolName": "白银矿冶职业技术学院",
        "title": "白银矿冶职业技术学院-录取",
        "question": "青海考生238，大数据与会计，录取概率有多大",
        "answer": "同学你好，感谢你关注我校，可以报考我校在青海公布的招生专业。2023年最低分理工类185分、文史类225分。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州科技职业学院",
        "title": "兰州科技职业学院-护理专业报考",
        "question": "老师你好，甘肃中职生 护理专业对口，高考254分，位次57578，能进贵校护理专业吗，历年最低分数线是多少？",
        "answer": "考生你好，2023年对口升学护理专业录取最低分260分，今年报考请参照招生专业目录去填报，详情请咨询招生热线0931-5321043."
    },
    {
        "schoolName": "庆阳职业技术学院",
        "title": "庆阳职业技术学院-6295录取",
        "question": "宁夏考生理科283报考贵校有希望吗",
        "answer": "考生您好，宁夏今年的专科批控制线是200分，符合投档线，参照2023年我校宁夏最低录取分268分，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "临夏现代职业学院",
        "title": "临夏现代职业学院-能录取吗",
        "question": "历史类316分，报学前教育专业能录取吗？",
        "answer": "考生你好！第一志愿报考我院录取希望很大，欢迎报考临夏现代职业学院"
    },
    {
        "schoolName": "临夏现代职业学院",
        "title": "临夏现代职业学院-贵校",
        "question": "老师您好！我是甘肃省的考生首选科目是物理总分为308，请问老师我有机会报考贵校的护理学专业吗？谢谢老师！",
        "answer": "考生你好！第一志愿报考我院录取希望很大，欢迎报考临夏现代职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "临夏现代职业学院",
        "title": "临夏现代职业学院-录取",
        "question": "甘肃文科262，你报你们学校护理专业吗？",
        "answer": "考生你好！第一志愿报考我院录取希望很大，欢迎报考临夏现代职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "临夏现代职业学院",
        "title": "临夏现代职业学院-录取",
        "question": "你好，甘肃考生历史组328分，报贵校，能否被录取",
        "answer": "考生你好！第一志愿报考我院录取希望很大。欢迎报考临夏现代职业学院！"
    },
    {
        "schoolName": "临夏现代职业学院",
        "title": "临夏现代职业学院-录取",
        "question": "甘肃文科262，能报你们学校医学方面的专业",
        "answer": "考生你好！第一志愿报考我院录取希望很大。欢迎报考临夏现代职业学院！"
    },
    {
        "schoolName": "临夏现代职业学院",
        "title": "临夏现代职业学院-录取",
        "question": "宁夏考生318能进贵校的畜牧兽医吗",
        "answer": "考生你好！2023年我院在宁夏招生的畜牧兽医专业（理工类）分数线为278（含征集志愿）。参考去年，今年你第一志愿报考我院畜牧兽医专业的话，录取希望非常大，欢迎报考临夏现代职业学院！"
    },
    {
        "schoolName": "兰州现代职业学院",
        "title": "兰州现代职业学院-河北有招生计划吗，分数线大概是",
        "question": "河北有招生计划吗，分数线大概是",
        "answer": "兰州现代职业学院2024年在河北省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州现代职业学院",
        "title": "兰州现代职业学院-新疆",
        "question": "新疆理科单列类（选考外语）187分能否被贵校录取",
        "answer": "我校2024年计划在新疆投放招生计划32人，其中文史类15任，理工类17人。只要你的成绩超过新疆的专科最低控制线且我校的招生计划存在差额，即有可能被录取。2023年我校在新疆地区的理工类最低录取分数为208分，仅供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "平凉职业技术学院",
        "title": "平凉职业技术学院-贵校",
        "question": "老师您好!我是甘肃省的考生，首选科目是物理总分是308分，请问老师我有机会报考贵校的护理学专业吗？谢谢老师！",
        "answer": "考生你好，我院2024年普通类物理组护理专业招生计划较2023年有所增加，2023年理工类护理专业最低录取分数为302分，报考机会较大。"
    },
    {
        "schoolName": "平凉职业技术学院",
        "title": "平凉职业技术学院-计划和录取",
        "question": "请问一下在山东有招生计划吗录取分数线是多少",
        "answer": "考生你好，平凉职业技术学院2024年在山东省未设置招生计划，感谢你对我院的关注，如需进一步咨询，可致电我院招生工作处，咨询电话：09338613056。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-录取",
        "question": "甘肃理科402排名76813能被贵校录取的几率有多大",
        "answer": "考生，你考。填报志愿可参考我校历年成绩，可点击链接查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs。可以报上冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-甘肃物理类416分有机会吗",
        "question": "甘肃物理类，410分机会大吗？",
        "answer": "考生，你考。填报志愿可参考我校历年成绩，可点击链接查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs。可以报上冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-兰州资源环境职业技术学院",
        "question": "湖北理化生492能报智慧水利工程 水利水电工程，或者气象技术吗",
        "answer": "考生，你考。可关注我校微信公众号：【兰州资源环境职业技术大学招生】查看招生简介。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-定向",
        "question": "请问该校在广东招生定向士官历史类吗",
        "answer": "考生，你好。只招物理类。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-定向士官",
        "question": "山东，男，物化地，374分，464215位次，能报贵校的定向士官吗？",
        "answer": "考生，你考。填报志愿可参考我校历年成绩，可点击链接查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-录取",
        "question": "请问该校定向士官在广东招生吗",
        "answer": "考生，你好，我校今年第一年在广东招定向培养军士，目前广东没有参考数据。参考其他省份往年录取情况，如果分数达到本省本科线附近，录取概率会大一点。请登录兰州资源环境职业技术大学官网--招生工作版块，浏览定培军士招生计划信息。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-报考",
        "question": "请问广东物理类，未选化学，能被贵校自动化技术与应用 录取吗？",
        "answer": "考生，你好。再选科目我校不限，你可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-定向士官",
        "question": "广东省历史类该校招生吗",
        "answer": "考生，你考。在广东我们本科没有招历史类；专科有招历史类，专业是物联网应用技术，招2个计划。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-山东省高考物化生",
        "question": "山东省高考物化生354分能报吗？报什么专业比较好？",
        "answer": "考生，你考。填报志愿可参考我校历年成绩，可点击链接查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs。还有其他问题可以咨询我们：0931-8799489，0931-8799137"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-定向士官",
        "question": "湖北理科337能报本校定向士官嘛",
        "answer": "考生，你考。填报志愿可参考我校历年成绩，可点击链接查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs。还有其他问题可以咨询我们：0931-8799489，0931-8799137"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-毕业证",
        "question": "该校定向士官毕业是拿本科毕业证吗？？",
        "answer": "考生，你好。定培军士是专科，毕业发专科毕业证。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-录取",
        "question": "老师您好，今年四川艺术生招收多少人？招什么专业？",
        "answer": "考生，你好。我校艺术类美术在四川招4个计划——视觉传达设计2个计划，数字媒体艺术2个计划。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-录取",
        "question": "体育生，选科组合为历史、地理、生物，能够报考贵校的定向培养军士吗？",
        "answer": "考生，你好。我校定培军士在外省只招物理类。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-录取",
        "question": "请问贵校今年411分物化政男生能否有机会考取",
        "answer": "考生，你考。填报志愿可参考我校历年成绩，可点击链接查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs。还有其他问题可以咨询我们：0931-8799489，0931-8799137"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-录取",
        "question": "甘肃424可以报考什么专业，可以录取几率大不大",
        "answer": "考生，你好。参考往年录取情况，你可以报上冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-录取",
        "question": "贵校投档比是多少",
        "answer": "考生你好。根据我校招生章程规定：按照顺序志愿投档的批次，调档比例原则上控制在120%以内。按照平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在105%以内。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-录取",
        "question": "甘肃省424分可以报考 贵校吗",
        "answer": "考生，你好。参考往年录取情况，你可以报上冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-兰州资源环境",
        "question": "请问贵校美术类专业对色盲有限制吗？？",
        "answer": "考生，你好。没有限制。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-录取",
        "question": "福建物化生462报定向军士（有色弱），有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "考生，你好。我校在福建是第一年招生，并且只招定向培养军士生（男生，物理类）。参考其他省份录取军士生的情况，大概分数在本省本科线附近，就可以报上试一下。你可以评估一下你的分数，如果差不多，可以报上试一下。关于体检，你上网查看一下义务兵的征兵体检要求，是一样的。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-定向士官",
        "question": "山东男生365，刚看了去年的招生书和今年的招生书，感觉差别好多，就是我想问一下365现在能考上吗？",
        "answer": "考生，你考。填报志愿可参考我校历年成绩，可点击链接查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs。还有其他问题可以咨询我们：0931-8799489，0931-8799137"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-定向士官",
        "question": "山东男生365可以考上吗",
        "answer": "考生，你考。填报志愿可参考我校历年成绩，可点击链接查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-食宿",
        "question": "青海少数民族学生，回族。请问贵校有清真食堂吗？ 填报定向军士志愿",
        "answer": "考生，你好。我校有清真食堂。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "考生，你考。填报志愿可参考我校历年成绩，可点击链接查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-地方专项",
        "question": "你好，我是甘肃物化生考生，分数413，位次72000左右，报贵校的地方专项能录取吗，地方专项会降分吗",
        "answer": "考生，你考。填报志愿可参考我校历年成绩，可点击链接查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-退档",
        "question": "投档比是多少，如果提档后，且服从调剂，有退档风险吗",
        "answer": "考生，你好。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-想咨询一下贵校招生问题",
        "question": "四川理科生，494分，位次144724，服从调剂，有希望报考贵校吗",
        "answer": "考生，你考。填报志愿可参考我校历年成绩，可点击链接查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-网上查询到该校的定向士官不找女生是这样吗 湖北的女生可以招吗",
        "question": "网上查询到该校的定向士官不找女生是这样吗 湖北的女生可以招吗 分数线大概是多少呢",
        "answer": "考生，你好。根据上级主管部门下发的计划，我校定培军士在外省只招男生。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-浙江考生，政地技452，可以报什么专业",
        "question": "浙江考生，政地技452，位次241752,可以报什么专业，报考贵校录取希望大吗",
        "answer": "考生，你考。填报志愿可参考我校历年成绩，可点击链接查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs。还有其他问题可以咨询我们：0931-8799489，0931-8799137"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-投档比",
        "question": "老师您好，请问贵校2024年在甘肃省的投档比为多少？",
        "answer": "考生，你好。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-四川美术生文科",
        "question": "老师你好，四川美术生，专业232，文化381，综合分480，有希望被贵校录取录取吗",
        "answer": "考生，你好。四川艺术类美术我校第一年招生，没有往年的数据可供参考。只要的你专业课和文化课成绩都高于贵省的艺术类美术省控线，建议报上试一下。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-院校代码",
        "question": "请问该校的院校代码",
        "answer": "考生，你好。院校代码请在贵省志愿填报书上查看。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-录取",
        "question": "老师您好，山东日照考生，男，选课物化政，479分，能报考贵校储能材料工程技术吗",
        "answer": "考生，你考。填报志愿可参考我校历年成绩，可点击链接查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs。还有其他问题可以咨询我们：0931-8799489，0931-8799137"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-录取",
        "question": "老师您好，山东日照考生，男，选课物化政，479分，能报考贵校智能采矿技术吗",
        "answer": "考生，你考。填报志愿可参考我校历年成绩，可点击链接查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs。还有其他问题可以咨询我们：0931-8799489，0931-8799137"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-定向士官",
        "question": "安徽理科338分284736名有希望吗",
        "answer": "考生，你考。填报志愿可参考我校历年成绩，可点击链接查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs。还有其他问题可以咨询我们：0931-8799489，0931-8799137"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-报考士官",
        "question": "是报考相应专业就可以上士官，还是要专门报士官类，",
        "answer": "考生，你好。报考定培军士，填报志愿的时候选择专科提前批（E段）填报志愿。填报时参考志愿填报专业目录书填报。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-甘肃考生",
        "question": "老师您好！我是甘肃省的考生，首选科目是物理总分308，请问老师我有机会报考贵校的水利水电专业吗？谢谢老师!",
        "answer": "考生，你考。填报志愿可参考我校历年成绩，可点击链接查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs。还有其他问题可以咨询我们：0931-8799489，0931-8799137"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-录取",
        "question": "你好，甘肃考生，物化生，414分，位次71365，报考贵校录取希望大不大？",
        "answer": "考生，你考。填报志愿可参考我校历年成绩，可点击链接查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs。还有其他问题可以咨询我们：0931-8799489，0931-8799137"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-咨询",
        "question": "报考贵校的跨境电子商务专业需要口语考试成绩吗？",
        "answer": "考生，你好。不需要。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-甘肃艺考生",
        "question": "老师您好，我们甘肃艺术类考生，专业课218 文化课337，综合成绩441，位次4403，报考贵校录取概率多大",
        "answer": "考生，你考。按你的分数可以报上试一下。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-士官直招",
        "question": "山东考生，物生地，362分有希望上贵校吗",
        "answer": "考生，你考。填报志愿可参考我校历年成绩，可点击链接查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs。还有其他问题可以咨询我们：0931-8799489，0931-8799137"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-调剂",
        "question": "请问贵校，在川只开设了一个专业，如果服从调剂，会被调剂到没在川开设的专业里，还是说因没达到那专业分数线直接滑档？",
        "answer": "考生，你好。不会调剂到其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-民族专项",
        "question": "300分能不能上你们学校的民族专项",
        "answer": "考生，你考。填报志愿可参考我校历年成绩，可点击链接查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-定向士官",
        "question": "本省，文科，367有没有希望进入贵校",
        "answer": "考生，你考。填报志愿可参考我校历年成绩，可点击链接查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-录取",
        "question": "贵校调档比是105% 那么多出来的同学的档案是否会被退档",
        "answer": "考生你好，按照顺序志愿投档的批次，调档比例原则上控制在120%以内。按照平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在105%以内。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-定向士官",
        "question": "安徽考生，男生，物化生406分报贵校定向士官可以吗？",
        "answer": "考生，你考。填报志愿可参考我校历年成绩，可点击链接查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-定向士官",
        "question": "安徽考生，男生，物化生406分报贵校定向士官可以吗？",
        "answer": "考生，你考。填报志愿可参考我校历年成绩，可点击链接查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-新疆定向士官报名",
        "question": "老师您好，新疆高考理科生男生236分，报贵校定向士官专业录取的可能性大不大，空军陆军和武警的视力要求不一样吗",
        "answer": "考生，你考。填报志愿可参考我校历年成绩，可点击链接查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs。体检要求可以查看义务兵的征兵体检要求。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-定向士官",
        "question": "河南考生，男，理科，376，位次362696，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生，你考。填报志愿可参考我校历年成绩，可点击链接查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-甘肃美术生专业控制线没过可以被录取吗",
        "question": "甘肃美术生专业控制线没过可以被录取吗",
        "answer": "考生，你考。填报志愿可参考我校历年成绩，可点击链接查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs。分数没过本科控制线的话，看情况是否能报专科艺术类。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-定向士官",
        "question": "请问湖南省物理396分可以报考贵校定向士官吗？",
        "answer": "考生，你考。填报志愿可参考我校历年成绩，可点击链接查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs。参考去年，你的分数稍微偏低了一点，可以报上冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-湖北武汉女生 423可以报考定向士官吗",
        "question": "湖北武汉女生 423可以报考定向士官吗",
        "answer": "考生，你考。填报志愿可参考我校历年成绩，可点击链接查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-广东定向军士",
        "question": "老师，广东定向军士大概多少分能上，可以参考其他哪个省份的吗？",
        "answer": "考生，你好，我校今年第一年在广东招定向培养军士，目前广东没有参考数据。参考其他省份往年录取情况，如果分数达到本省本科线附近，录取概率会大一点。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-定向军士",
        "question": "湖南考生男生物理类376，被定向军士录取可能性大吗",
        "answer": "考生，你考。填报志愿可参考我校历年成绩，可点击链接查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-录取",
        "question": "广东文科今年招收吗，我看官网没有看到2024招生计划",
        "answer": "考生，你好。我校本科在广东只招物理类考生，专科在广东招历史类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-录取",
        "question": "请问！今年重庆物化政455分，填报贵校能录取吗？",
        "answer": "考生，你考。填报志愿可参考我校历年成绩，可点击链接查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "考生，你考。填报志愿可参考我校历年成绩，可点击链接查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-定向士官",
        "question": "浙江417可以上贵校吗，2023定向士官具体分数多少",
        "answer": "考生，你好。根据下发的计划，我校在浙江是第一年招收定培军士生，分数方面没有往年录取的参考数据，你可以参考你们省的省控线和你的分数、位次报志愿。还有其他问题可电话联系我们：0931-8799137，0931-8799489。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-有没有面向福建招生",
        "question": "462位次101900",
        "answer": "考生，你好。我校在福建是第一年招生，并且只招定向培养军士生（男生，物理类）。参考其他省份录取军士生的情况，大概分数在本省本科线附近，就可以报上试一下。你可以评估一下你的分数，如果差不多，可以报上试一下。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-录取询问",
        "question": "本省成绩388 排名83068可以被贵校录取不",
        "answer": "考生，你考。填报志愿可参考我校历年成绩，可点击链接查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-报考",
        "question": "老师您好！甘肃考生理科419有希望报考贵校吗？",
        "answer": "考生，你考。填报志愿可参考我校历年成绩，可点击链接查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs。你的分数建议你报上试一下。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-录取",
        "question": "请问深圳男生物化生392分,报贵院校有可能被录取吗？",
        "answer": "考生，你考。填报志愿可参考我校历年成绩，可点击链接查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-院校代码",
        "question": "定向士官代码，贵校代码",
        "answer": "考生，你好。我校院校代码是8047。建议你找一本志愿填报指南书查看我校代码和专业代号等信息。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-专业",
        "question": "湖南430分没有选化学能不能都自动化",
        "answer": "考生，你好。可以参考我校历年录取分数线填报志愿。点击链接可以查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-咨询",
        "question": "安徽省文科463分排名44712可以报考贵校吗",
        "answer": "考生，你好。可以参考我校历年录取分数线填报志愿。点击链接可以查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-提前批定向军士",
        "question": "若报考贵校专科提前批定向军士体检不合格，是否影响普通批录取",
        "answer": "考生，你好。不影响。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-贵校2024届本科毕业生考研情况",
        "question": "兰州资源环境职业技术大学2024届本科毕业生考研情况如何？",
        "answer": "考生，你好。我校四年制本科明年才有毕业生，四年制本科考研情况暂未统计。在大学阶段复习考研根据自生复习情况，如果复习备考充分，考上的概率很大。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-定向士官",
        "question": "你好，山东男生390报考贵校士官有希望吗？",
        "answer": "考生，你好。可以参考我校历年录取分数线填报志愿。点击链接可以查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-定向军士",
        "question": "贵校今年招收贵州省200到300专科吗",
        "answer": "考生，你好。可以参考我校历年录取分数线填报志愿。点击链接可以查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-录取",
        "question": "您好，理科物生政419，位次69036有机会录取吗",
        "answer": "考生，你好。可以参考我校历年录取分数线填报志愿。点击链接可以查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs，你的分数建议你报上试一下。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-录取",
        "question": "河北考生物生政463分能被录取吗",
        "answer": "考生，你好。可以参考我校历年录取分数线填报志愿。点击链接可以查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-录取",
        "question": "河南理338男能报定向军士吗？",
        "answer": "考生，你好。可以参考我校历年录取分数线填报志愿。点击链接可以查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-美术综合分",
        "question": "河南美术综合分的计算公式是什么？文科356美术209有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生，你好。我校在河南艺术类招生的录取规则是：文化课成绩 x 0.5 + 专业省统考成绩 x 1.25。新的录取规则第一年实施，没有往年参考数据。如果你的文化和专业分数过了贵省本科省控线，可以报上试一下。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-录取",
        "question": "老师您好，我是宁夏考生，理科，位次是22560，报考贵校的希望大吗？",
        "answer": "考生，你考。填报志愿可参考我校历年成绩，可点击链接查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-定向士官",
        "question": "老师你好，山东复读考生可以报贵校今年的定向士官吗？",
        "answer": "考生，你考。参加了今年的高考，可以填报志愿就可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-美术综合分",
        "question": "河南美术生综合分的计算公式是什么？",
        "answer": "考生，你好。我校在河南艺术类招生的录取规则是：文化课成绩 x 0.5 + 专业省统考成绩 x 1.25。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-录取",
        "question": "四川理科416可以报考贵校专科吗",
        "answer": "考生，你考。填报志愿可参考我校历年成绩，可点击链接查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-录取",
        "question": "湖北物生地 492分排名九万六千，被贵校录取概率大吗",
        "answer": "考生，你考。填报志愿可参考我校历年成绩，可点击链接查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-定向士官",
        "question": "山东文科男323能否被本校士官录取",
        "answer": "考生，你考。填报志愿可参考我校历年成绩，可点击链接查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-定向士官",
        "question": "山东男323能否被本校士官录取",
        "answer": "考生，你考。填报志愿可参考我校历年成绩，可点击链接查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-兰州资源环境职业技术大学",
        "question": "老师，我是四川理科考生，413分，录取概率大不？",
        "answer": "考生，你考。填报志愿可参考我校历年成绩，可点击链接查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-陕西文科录取",
        "question": "贵校招收本科学生吗？文科436位次32045可以被贵校录取吗？有什么专业推荐？",
        "answer": "考生，你考。我校有本科招生计划。填报志愿可参考我校历年成绩，可点击链接查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-你好！请问理科401分有希望被贵校本科专业录取吗？还有专业",
        "question": "电气或者自动化相关专业有可能吗？",
        "answer": "考生，你考。填报志愿可参考我校历年成绩，可点击链接查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs。你的分数参考去年可以报上冲一下，其他保底的学校也要报上。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-您好，请问辽宁省理科374分上贵学校的可能性大吗",
        "question": "您好，请问辽宁省理科374分上贵学校的可能性大吗",
        "answer": "考生，你考。填报志愿可参考我校历年成绩，可点击链接查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-理科 367 定向士官",
        "question": "陕西考生 男 高考成绩367，身体素质过人，有望报考贵校，通过率大小？",
        "answer": "考生，你好。可以参考我校历年成绩，点击链接可以查看：https://zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-定向军士",
        "question": "想要报考定向军士，需要提前多长时间打眼",
        "answer": "考生，你好。体检和政审具体问题可以咨询你们当地武装部。报志愿可参考我校历年成绩。点击链接可以查看：https://zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-定向军士",
        "question": "我想报，但不知道贵校在河北的院校代码，和专业代码，考试院电话打不通",
        "answer": "考生你好。报志愿的时候请查阅贵省的志愿填报指导书，学校的院校代码和专业代码在书上都有。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-广东定向培养军士",
        "question": "老师好，广东省 物化地组合 427分 位次277779 有希望录取贵校的 定向培养军士吗？",
        "answer": "考生，你好，我校今年第一年在广东招定向培养军士，目前广东没有参考数据。参考其他省份往年录取情况，如果分数达到本省本科线附近，录取概率会大一点。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-专业",
        "question": "湖南430分能不能录取贵校自动化专业",
        "answer": "考生，你好。可以参考我校历年录取分数线填报志愿。点击链接可以查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-定向士官",
        "question": "老师你好。河北历史组340，位次在150210，有希望报考本校的定向士官吗。",
        "answer": "考生，你好。我校定向培养军士在其他省份只招物理类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-定向士官",
        "question": "老师你好 新疆考生 230分被贵校定向士官录取概率大不大",
        "answer": "考生，你好。可以参考我校历年录取分数线填报志愿。点击链接可以查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-定向军士",
        "question": "山东理科男321分，能报贵校吗",
        "answer": "考生，你好。可以参考我校历年录取分数线填报志愿。点击链接可以查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-贵校今年定向招收安徽女生吗?467位次173403有希望吗?",
        "question": "定向军士",
        "answer": "考试，你好。我校定向军士生在外省只招男生。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-定向士官",
        "question": "1.老师请问什么时候开始报名 2.要从学校官网报吗",
        "answer": "考生，你好。1.定向培养军士的志愿填报时间都不一样，具体填报时间要看你们省份考试院公布的志愿填报指南。你可以访问贵省教育考试院，查看相关信息。2.报志愿一般都在省考试院的官网填报。具体信息也是访问贵省考试院官网发布的通知。另外报志愿和身边同学老师多交流，获取一些对你有帮助的...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-想了解本校电气工程这个专业",
        "question": "24届广西的，408分 物理类的想报这个专业，想了解相关的情况",
        "answer": "考生，你考。填报志愿可参考我校历年成绩，可点击链接查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs。专业问题可以咨询专业所在二级学院，关注我校招生微信公众号，微信搜索并关注：[兰州资源环境职业技术大学招生]，点击本科招生简介，里面有电力工程学院的联系方式。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-定向士官",
        "question": "新疆定向士官多少分能报考",
        "answer": "考生，你好。报志愿可参考我校历年成绩，点击链接可查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-院校代码",
        "question": "贵校在河北的院校代码是什么",
        "answer": "考生，你好。我校在河北的院校代码需要查看贵省志愿填报指南，这个代码是贵省考试院给招生院校分配的。建议购买或者借一本志愿填报指南或者志愿填报专业目录指导书查看。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-录取",
        "question": "甘肃考生文史类448位次17712被贵校录取的几率大吗",
        "answer": "考生，你好。填报志愿可以参考我校历年录取成绩，可点击链接查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-四川文355美术212.7折合443.375能读上贵校吗",
        "question": "四川文355美术212.7折合443.375能读上贵校吗",
        "answer": "考生，你好。我校第一年在四川招艺术类美术考生，没有往年录取分数做参考，如果你的文化课和专业课都高于贵省艺术类本科批省控线的话，可以试着报一下。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-定向士官",
        "question": "你好 老师 要报考定向士官眼睛做了全飞 可以报吗",
        "answer": "考生，你好。定培军士生招生体检要求和义务兵征兵体检要求一样，可以上网详细查阅一下。在考前可以做手术矫正，具体情况可向当地的武装部咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-兰资环：河南理科461位次214397录取的可能",
        "question": "河南招生人数有多少？都招什么专业？河南理科461 位次214397 能不能被录取，能被录取到什么专业",
        "answer": "考生，你好。填报志愿可参考我校历年录取成绩，点击链接查看：https://zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-物化生408农村和建党立卡专项能不能报",
        "question": "录取",
        "answer": "考生，你好。填报志愿可参考我校历年录取成绩，各类型的历年分数都有。点击链接查看：https://zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-河北文科生",
        "question": "河北文科生375可以报定向士官吗",
        "answer": "考生，你好，我校定向培养军士生在外省只招物理类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-定向士官",
        "question": "老师陕西文科考了316能录取上定向士官嘛",
        "answer": "考生，你好。我校定向培养军士生在外省只招物理类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-定向士官",
        "question": "省内高考生历史类354报考本校定向军士分数够吗",
        "answer": "考生，你好。填报志愿可参考我校历年录取成绩，点击链接查看：https://zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-甘肃美术生",
        "question": "你好！本省内美术生综合分434综合排名4700有几率被录取吗？",
        "answer": "考生，你好。你可以报上冲一下，录取概率没办法给你肯定答复。可以报上试一下，其他的目标学校也报上，填报志愿确保稳妥。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-录取",
        "question": "您好，我是黑龙江省物理组302分，位次106500，报考贵校军士专业被录取机率大吗？",
        "answer": "考生，你好。填报志愿可参考我校历年录取成绩，点击链接查看：https://zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-录取",
        "question": "您好，我是黑龙江物理组302分，位次106500，报考贵校军士的专业，有机会被录取吗？",
        "answer": "考生，你好。填报志愿可参考我校历年录取成绩，点击链接查看：https://zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-山东文科走定向士官",
        "question": "老师你好，我是山东的，高考成绩336，选科政史地，可以报咱们学校走定向士官吗？",
        "answer": "考生，你好。填报志愿可参考我校历年录取成绩，点击链接查看：https://zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-录取",
        "question": "老师您好，甘肃物理414，排名71365，选的物化政，想报考贵校电气工程及其自动化专业，有没有希望",
        "answer": "考生，你好。填报志愿可参考我校历年录取成绩，点击链接查看：https://zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs。按照历年成绩和位次做一个预估。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-您好老师",
        "question": "您好老师贵校在2024面向山东招多少军士 294有机会进入贵校吗",
        "answer": "考生，你好。填报志愿可参考我校历年录取成绩，点击链接查看：https://zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-报考定陪军士有什么条件？",
        "question": "需要体检吗？对视力有什么要求",
        "answer": "考生，你好。定向培养军士需要体检和政审。体检要求和义务兵征兵体检要求一样。你可以上网查询详细了解一下。查阅后，对体检和政审还有问题，可以咨询你们当地武装部。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-定向士官",
        "question": "老师你好！请问定向士官大气探测技术对视力有没有要求？",
        "answer": "考生，你好。我校定向培养军士体检要求和义务兵征兵体检要求一样，你可以在网上查找了解一下，里面有对视力的具体要求。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-录取",
        "question": "老师您好，我是考了309分可以被贵校本科录取吗",
        "answer": "考生，你好。报志愿可参考我校历年成绩，点击链接可查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-甘肃物化生389可以报贵校地方专项吗，如果可以录取可能性大吗",
        "question": "甘肃物化生389可以报贵校地方专项吗，如果可以录取可能性大吗",
        "answer": "考生，你好。报志愿可参考我校历年成绩，点击链接可查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-定向士官",
        "question": "广西考生物化地组合365分能报考贵校定向士官吗，有机会录取吗",
        "answer": "考生，你好，我校今年第一年在广西招定向培养军士，目前没有参考数据。参考其他省份往年录取情况，如果分数达到本省本科线附近，录取概率会大一点。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-云南文科",
        "question": "云南文科可以报定贵校向军士吗",
        "answer": "考生，你好。我校定向培养军士生在外省只招物理类（理工类）考生。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-录取",
        "question": "甘肃考生，分数430，物理化学生物，报考贵校冶金，电力，智能制造等学院，录取概率大吗？谢谢！",
        "answer": "考生，你好。参考去年录取情况，你的分数有一定录取概率，可报上试一下。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-兰州资源环境职业技术大学",
        "question": "上海考生 物化生 407分，报考贵校有希望吗",
        "answer": "考生，你好。报志愿可参考我校历年成绩，点击链接可查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-咨询",
        "question": "你好，本省物理考生398会被录取嘛",
        "answer": "考生，你好。报志愿可参考我校历年成绩，点击链接可查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-2024年录取",
        "question": "老师你好，我想请问我选修的物政地，363分，位次是92685可以被贵校本科录取吗？",
        "answer": "考生，你好。你的成绩没有上2024年本科物理类省控线（370分），无法被我校本科录取。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-定向士官",
        "question": "山东今年考364报考本校的定向士官有机会吗",
        "answer": "考生，你好。报志愿可参考我校历年成绩，点击链接可查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-2024录取",
        "question": "老师你好，我想请问我选修的物政地，363分，位次是92685可以被贵校本科录取吗？",
        "answer": "考生，你好。你的成绩没有上2024年物理类省控线（370分），无法被我校本科专业录取。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-录取",
        "question": "广东理科447有希望被录取吗，请问如何报本校定向士官",
        "answer": "考生，你好。根据下发的计划，我校在广东是第一年招收定培军士生，分数方面没有往年录取的参考数据，你可以参考你们省的省控线和你的分数报志愿。还有其他问题可电话联系我们：0931-8799137，0931-8799489。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-咨询",
        "question": "专科什么时间开始报",
        "answer": "考生，你好，2024年："
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-录取",
        "question": "老师你好，我是甘肃考生理科384，位次84714走地方专项可以报考贵校吗",
        "answer": "考生，你好。报志愿可参考我校历年成绩，点击链接可查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs。里面各类别历年成绩都有，可大概参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-定向军士",
        "question": "您好，浙江考生395分，报考贵校的定向军士有希望吗？",
        "answer": "考生，你好。根据下发的计划，我校在浙江是第一年招收定培军士生，分数方面没有往年录取的参考数据，你可以参考你们省的省控线和你的分数、位次报志愿。还有其他问题可电话联系我们：0931-8799137，0931-8799489。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-定向军士",
        "question": "理科364分可以进入贵校的电力系统继电保护技术的定向军士吗？",
        "answer": "考生，你好。根据下发的计划，我校在云南是第一年招收定培军士生，分数方面没有往年录取的参考数据，你可以参考你们省的省控线和你的分数报志愿。还有其他问题可电话联系我们：0931-8799137，0931-8799489。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-定向军士",
        "question": "山东男考生文科383分报考贵校的定向军士有望被录取吗？",
        "answer": "考生，你好。报志愿可参考我校历年成绩，点击链接可查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-定向军士",
        "question": "老师您好，福建省物理组考生高考343可以报考吗",
        "answer": "考生，你好。我校在福建是第一年招生，并且只招定向培养军士生（男生，物理类）。参考其他省份录取军士生的情况，大概分数在本省本科线附近，就可以报上试一下。你可以评估一下你的分数，如果差不多，可以报上试一下。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-广东生",
        "question": "老师你好，请问广东理科(生物，地理)考生433分排位26.9万能报贵校本科类，专业吗？谢谢 ch***3wetzv0lhkmq",
        "answer": "考生，你好。报志愿可参考我校历年成绩，点击链接可查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-专业录取",
        "question": "请问藏区专项考生在2022年有招生2023年没有招生的专业在今年会不会招生",
        "answer": "考生，你好。少数民族专项在两州五县有招生计划。考报志愿可参考我校历年成绩，点击链接可查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-定向士官",
        "question": "请问324分可以走贵校的士官吗",
        "answer": "考生，你好。报志愿可参考我校历年成绩，点击链接可查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-预科",
        "question": "你好，我现高考分数为395分，不算政策加分项，位次为29,565，历史类，是聚居少数想要报考贵校少数民族预科班，请问概率大吗？",
        "answer": "考生，你好。报志愿可参考我校历年成绩，点击链接可查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-定向士官",
        "question": "甘肃431男生文科，定向士官被录取的概率大吗？",
        "answer": "考生，你好。报志愿可参考我校历年成绩，点击链接可查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-云南省理科生考分412位次十万有希望报贵校的定向军士吗",
        "question": "云南省理科生考分412位次十万有希望报贵校的定向军士吗",
        "answer": "考生，你好，我校今年第一年在云南招定向培养军士，目前没有参考数据。参考其他省份往年录取情况，如果分数达到本省本科线附近，录取概率会大一点。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-兰州资源环境职业技术大学录取",
        "question": "河南理科461 位次214397 能不能被录取，能被录取到什么专业 河南招生人数有多少？都招什么专业？",
        "answer": "考生，你好。可以参考我校历年录取分数线填报志愿。点击链接可以查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-山东定向士官",
        "question": "文科352有希望录取定向士官吗",
        "answer": "考生，你好。可以参考我校历年录取分数线填报志愿。点击链接可以查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-定向军士",
        "question": "您好老师!请问山东理科408分报考贵校被录取的几率大吗？",
        "answer": "考生，你好。可以参考我校历年录取分数线填报志愿。点击链接可以查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-关于广东省的定西士官的招生",
        "question": "老师你好，我是物理类282分可以进这个学校吗？",
        "answer": "考生，你好。根据下发的计划，我校在广东是第一年招收定培军士生，分数方面没有往年录取的参考数据，你可以参考你们省的省控线和你的分数报志愿。还有其他问题可电话联系我们：0931-8799137，0931-8799489。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-甘肃理科考生408能上贵校吗",
        "question": "录取",
        "answer": "考生，你好。可以参考我校历年录取分数线填报志愿。点击链接可以查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-报考",
        "question": "甘肃考生381分 物化生，位次85904 ，能报考贵校吗",
        "answer": "考生，你好。可以参考我校历年录取分数线填报志愿。点击链接可以查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-河南定向军士",
        "question": "理科342 有机会进入贵校计算机应用技术和应用气象技术或电力系统续电保护技术吗 它们的分数线大概需要多少",
        "answer": "考生，你好。可以参考我校历年录取分数线填报志愿。点击链接可以查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-河南文科",
        "question": "老师您好，文科245能上贵院校的那些专业？",
        "answer": "考生，你好。可以参考我校历年录取分数线填报志愿。点击链接可以查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-录取",
        "question": "老师甘肃理科401分能录取吗",
        "answer": "考生，你好。可以参考我校历年录取分数线填报志愿。点击链接可以查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-111",
        "question": "您好，河北理科322可以报考吗？",
        "answer": "考生，你好。可以参考我校历年录取分数线填报志愿。点击链接可以查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-云南 定向士官",
        "question": "云南文科368报考军士概率大不大",
        "answer": "考生，你好。我校定向培养军士生在外省只招理工类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-兰州资源",
        "question": "陕西理科391 位次11w+ 成功报考贵校的可能性大吗?贵校在陕西今年招生名额多少",
        "answer": "考生，你好。可以参考我校历年录取分数线填报志愿。点击链接可以查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-定向士官",
        "question": "1.定向士官 眼睛做了全飞可以报吗? 2.定向士官 佩戴树脂假牙可以报吗？ 3.定向士官政审，体检时间是什么时间？",
        "answer": "考生，你好。1，2.具体体检和政审问题可向当地武装部咨询。3。今年体检和政审在7月1日至10日间进行。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-定向士官",
        "question": "广西考试理科365能报考你们学校的定向军士吗？",
        "answer": "考生，你好，我校今年第一年在广西招定向培养军士，目前没有参考数据。参考其他省份往年录取情况，如果分数达到本省本科线附近，录取概率会大一点。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-文科",
        "question": "老师您好，甘肃省内文科413分可以被贵校录取吗？ 专科的录取线是多少？",
        "answer": "考生，你好。可以参考我校历年录取分数线填报志愿。点击链接可以查看：zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-定向士官",
        "question": "今年物理类成绩380分，本省排位358640，有几率报读贵校的定向士官吗",
        "answer": "考生，你好，我校今年第一年在广东招定向培养军士，目前广东没有参考数据。参考其他省份往年录取情况，如果分数达到本省本科线附近，录取概率会大一点。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-录取",
        "question": "24年，甘肃录取分数线大概是多少？",
        "answer": "考生，你好。甘肃本科批历史类省控线是421分。查看我校历年录取分数可以访问我校官网--招生工作--历年成绩版块查看。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-本科录取406分",
        "question": "甘肃省内文科考生406分有希望被贵校本科专业录取吗？",
        "answer": "考生，你好。今年历史类本科控制线是421分，高于这个分数才有可能被本科录取。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-你好，老师",
        "question": "理科395定向士官可以录取吗",
        "answer": "考生，你好。这个分数可以报。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-兰州资源环境职业技术大学",
        "question": "你好，我是海南考生，请问一下你们今年打算在海南招生吗？如果有的话，我的分数是485，文科。我被贵校录取的概率大吗？",
        "answer": "考生，你好。我们今年在海南没有招生。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-预科班",
        "question": "我考307分报预科班录取记录大不大",
        "answer": "考生，你好，预科不好预估，你想报考可以报上试一下。如果没有录取上后面还有专科批次可以报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-定向士官文科生",
        "question": "山东文科生314 能录取吗",
        "answer": "考生，你好。山东我们是按照综合改革招生，不区分文理。士官只招男生。314分参考去年的分数比较偏低。喜欢我们学校可以报上冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-录取",
        "question": "甘肃理科360能上吗",
        "answer": "考生，你好。这个分数参考往年分数，可以报我校专科专业试一下。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-定向士兵",
        "question": "您好，陕西文史339分能报考的贵校的士官专业吗",
        "answer": "考上，你好。根据上级主管部门给我校下达的计划，我校在外省招士官生全部招理工科（物理类）考生。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-录取",
        "question": "老师您好四川考生理科493位次146159，有希望报贵校吗?概率大不大",
        "answer": "考生，你好，你可以参考我校历年成绩作为报志愿的参考。可点击链接查看:https://zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-重庆美术",
        "question": "美术237文化330综合分184.5能进入贵校吗 还有贵校美术的美术专业是本科吗，美术生还可以选那些专业是本科",
        "answer": "考生，你好。我校今年第一年在重庆招艺术类（美术）考生，因此没有历年的成绩作为参考，你的文化成绩和专业成绩高于你们省的控制线了，就报上试一下。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-录取",
        "question": "https://zjc.fjsmu.edu.cn/main.htm",
        "answer": "考生，你好。你问的问题内容不清楚，如果有其他问题可电话咨询：0931-8799137。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-录取",
        "question": "您好老师，请问贵校在河北的分数是多少呢",
        "answer": "考生，你好。可参考我校历年录取成绩，可点击该链接查看：https://zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-定向士官",
        "question": "要多少分左右才有希望报考你们学校啊",
        "answer": "考生，你好，我校今年第一年在广东招定向培养军士，目前广东没有参考数据。参考其他省份往年录取情况，如果分数达到本省本科线附近，录取概率会大一点。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-定向军士",
        "question": "请教：江苏史地政352分，能报考贵校定向军士吗？录取的几率大不大？",
        "answer": "考生，你好。根据上级主管部门给我校下达的计划，我校定向培养军士在外省只招理工类（物理类）考生。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-定向士官",
        "question": "理科男生341分有机会录取吗",
        "answer": "考生，你好，你可以参考我校历年成绩，点击链接可以查看，里面包含近两年我校在河南招生录取分数线。https://zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-定向军士",
        "question": "您好，云南理科考生395分，位次120501可以报贵校的定向军士吗录取的概率大吗",
        "answer": "考生，你好，我校今年第一年在云南招定向培养军士，目前没有参考数据。参考其他省份往年录取情况，如果分数达到本省本科线附近，录取概率会大一点。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-定向士官",
        "question": "云南报考贵校定向士官需要多少分呢",
        "answer": "考生，你好，我校今年第一年在云南招定向培养军士，目前没有参考数据。参考其他省份往年录取情况，如果分数达到本省本科线附近，录取概率会大一点。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-陕西理科定向军士",
        "question": "陕西理科307分，排名158349，报告贵校定向军士希望太吗？",
        "answer": "考生，你好。可以参考我校历年成绩，点击链接可以查看：https://zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-广东定向培养军士",
        "question": "你好，请问贵校，历史类总分357，位次168004，录取的机率大吗",
        "answer": "考生，你好。2024年我校定向培养军士招生，根据上级主管部门下达的招生计划，我校在外省只招物理类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-分数",
        "question": "请问老师，402分能报定向培养军士吗？",
        "answer": "考生，你好。我校今年第一年在广东招定向培养军士，目前广东没有参考数据。参考其他省份往年录取情况，如果分数达到本省本科线附近，录取概率会大一点。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-报考",
        "question": "河北理科298报考定向士官有希望吗",
        "answer": "考生，你好。我校今年第一年在河北招定向培养军士，目前没有参考数据。参考其他省份往年录取情况，如果分数达到本省本科线附近，录取概率会大一点。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-定向士官",
        "question": "湖南理科考生，考了263分，可以参加提前批，报考贵校的定向士官生吗？",
        "answer": "考生你好。可以参考我校历年录取成绩报志愿，可点击链接查看：https://zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-关于定向士官的咨询",
        "question": "请问江苏 历史 文科 男 468 有望被贵校录取吗？",
        "answer": "考上，你好。根据上级主管部门下达的计划，我校在外省招定培军士生只招理工类（物理类）考生。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-定向士官",
        "question": "老师您好!我是江西理科350分，能报考贵校定向士官吗?录取希望大不大，谢谢！",
        "answer": "考生，你好。你可以参考我校往年在江西招定培军士生的录取分数线。点击该链接可查看：https://zszhfw.lzre.edu.cn/zsdata/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "兰州资源环境职业技术大学",
        "title": "兰州资源环境职业技术大学-河北定向军士",
        "question": "河北多少分能录取",
        "answer": "考生，你好。我校今年第一年在河北招定向培养军士，目前没有参考数据。参考其他省份往年录取情况，如果分数达到本省本科线附近，录取概率会大一点。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州石化职业技术大学",
        "title": "兰州石化职业技术大学-咨询",
        "question": "甘肃物化地430可以报考化工专业或石油专业吗",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "兰州石化职业技术大学",
        "title": "兰州石化职业技术大学-关于投档比，调剂，会不会被退档，转专业，双学位和保研等问题",
        "question": "贵校对于海南省设置的投档比是多少？专业组中只有一个专业时，若服从调剂该如何调剂，还是直接退档？服从调剂会不会被退档？进学校后能不能转专业，名额和要求分别是什么？进学校后能不能修双学位？有没有保研的名额，保研率是多少？学校有没有不同的校区？有没有贵校的联系方式？海南569分，...[详细]",
        "answer": "学校投档比是1：1；调剂只在专业组内调剂；如果服从调剂，投档后不会被退档；入学后，第一学期成绩在全班前20%%可以申请转专业；学校暂时不能修双学位；学校无保研的情况，学校根据专业所在学院不同，校区也会不同，设有西固东校区、西固西校区，兰州新区校区；联系方式参照招生章程0931-794...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "兰州石化职业技术大学",
        "title": "兰州石化职业技术大学-咨询",
        "question": "甘肃物化地430可以报考化工专业或石油专业吗",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "兰州石化职业技术大学",
        "title": "兰州石化职业技术大学-专项",
        "question": "甘肃物理类专科建档立卡专项342分建议填报吗",
        "answer": "可以填报专科"
    },
    {
        "schoolName": "兰州石化职业技术大学",
        "title": "兰州石化职业技术大学-专科",
        "question": "老师，报考本科院校的专科专业是哪一批次？物理类342分建议填报吗",
        "answer": "专科批次是高职专科F段，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "兰州石化职业技术大学",
        "title": "兰州石化职业技术大学-录取",
        "question": "青海315分理工类，可以报考贵校吗",
        "answer": "可以报考我校专科"
    },
    {
        "schoolName": "兰州石化职业技术大学",
        "title": "兰州石化职业技术大学-录取",
        "question": "甘肃物化生389，排名82600，如果填第一志愿，请问有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "可以报考我校，但录取概率根据报考人数而定，暂时还无法确定"
    },
    {
        "schoolName": "兰州石化职业技术大学",
        "title": "兰州石化职业技术大学-咨询",
        "question": "甘肃物化地430可以报考化工专业或石油专业吗",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "兰州石化职业技术大学",
        "title": "兰州石化职业技术大学-录取",
        "question": "老师您好，四川文科考生462分，位次是72470，有机会在贵校学习吗",
        "answer": "有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "兰州石化职业技术大学",
        "title": "兰州石化职业技术大学-往届生",
        "question": "往届生和应届生在录取上是否存在差异？相同的分数是否先录取应届生而不录取往届生？",
        "answer": "没有差异的"
    },
    {
        "schoolName": "兰州石化职业技术大学",
        "title": "兰州石化职业技术大学-录取",
        "question": "江西历史组399分可以录取贵校的专科专业吗？如果可以，有哪些专业可以选择？",
        "answer": "参考去年在江西录取的分数及位次，专业只有大数据技术"
    },
    {
        "schoolName": "兰州石化职业技术大学",
        "title": "兰州石化职业技术大学-报考",
        "question": "青海理科考生306报考贵校有希望吗",
        "answer": "可以参考去年在青海的招生分数和位次"
    },
    {
        "schoolName": "兰州石化职业技术大学",
        "title": "兰州石化职业技术大学-咨询",
        "question": "甘肃省成绩388 排名83086贵校可以录取吗？ 投档比是多少",
        "answer": "有机会录取，投档比是1:1"
    },
    {
        "schoolName": "兰州石化职业技术大学",
        "title": "兰州石化职业技术大学-报考",
        "question": "老师您好！甘肃考生理科419有希望报考贵校吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "兰州石化职业技术大学",
        "title": "兰州石化职业技术大学-福建省物理类",
        "question": "福建省物化类418分可以报考贵校嘛？",
        "answer": "可参考去年我校在福建录取的分数及位次报考"
    },
    {
        "schoolName": "兰州石化职业技术大学",
        "title": "兰州石化职业技术大学-录取",
        "question": "浙江363能否被贵校录取",
        "answer": "参考去年我校在浙江录取的分数及位次报考"
    },
    {
        "schoolName": "兰州石化职业技术大学",
        "title": "兰州石化职业技术大学-贵校2024届本科毕业生考研情况",
        "question": "兰州石化职业技术大学2024届本科毕业生考研情况如何？",
        "answer": "学校大力支持本科毕业后考研，在校设有职业生涯规划及就业指导课程，帮助学生做好今后个人职业生涯规划。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州石化职业技术大学",
        "title": "兰州石化职业技术大学-兰州石化",
        "question": "请问贵校今年在江西省的投档比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "兰州石化职业技术大学",
        "title": "兰州石化职业技术大学-专业",
        "question": "老师我选的是历史政治地理，贵校有哪些专业适合我报考的呢？",
        "answer": "可报考我校历史组专业"
    },
    {
        "schoolName": "兰州石化职业技术大学",
        "title": "兰州石化职业技术大学-咨询",
        "question": "该校是否有专业调剂？",
        "answer": "专业调剂是你在填报志愿时选择填写"
    },
    {
        "schoolName": "兰州石化职业技术大学",
        "title": "兰州石化职业技术大学-录取",
        "question": "甘肃物理430，排名63781报考石油化工专业概率大吗",
        "answer": "可以报考，机会有的"
    },
    {
        "schoolName": "兰州石化职业技术大学",
        "title": "兰州石化职业技术大学-录取",
        "question": "老师您好，我是宁夏考生，理科，位次是22560，报考贵校的希望大吗？",
        "answer": "可参照去年在宁夏的录取分数及位次进行报考"
    },
    {
        "schoolName": "兰州石化职业技术大学",
        "title": "兰州石化职业技术大学-录取",
        "question": "甘肃考生考了401，排名77000多，有机会上你们学校吗？",
        "answer": "可以报考我校，但录取概率根据报考人数而定，暂时还无法确定"
    },
    {
        "schoolName": "兰州石化职业技术大学",
        "title": "兰州石化职业技术大学-咨询",
        "question": "甘肃物化地430可以报考化工专业或石油专业吗",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "兰州石化职业技术大学",
        "title": "兰州石化职业技术大学-考研",
        "question": "学校对考研有没有指导，如何支持的！有没有对学生自己的专业方向与行业方向进行清晰的说明？",
        "answer": "学校大力支持本科毕业后考研，在校设有职业生涯规划及就业指导课程，帮助学生做好今后个人职业生涯规划。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州石化职业技术大学",
        "title": "兰州石化职业技术大学-录取",
        "question": "甘肃考生物化生 405分排名75488 报贵校风险大不",
        "answer": "可以报考我校，但录取概率根据报考人数而定，暂时还无法确定"
    },
    {
        "schoolName": "兰州石化职业技术大学",
        "title": "兰州石化职业技术大学-录取",
        "question": "浙江美术216文化363综合452，能否被贵校录取",
        "answer": "艺术类只招收甘肃省内考生"
    },
    {
        "schoolName": "兰州石化职业技术大学",
        "title": "兰州石化职业技术大学-老师，您好！请问甘肃物理类考生，423分，位次67124,能",
        "question": "老师，您好！请问甘肃物理类考生，423分，位次67124,能报本校哪些专业呢",
        "answer": "我校本科有2个专业组，一个是单选物理的，另一个是物理+化学，报考专业可按照自己规划填报"
    },
    {
        "schoolName": "兰州石化职业技术大学",
        "title": "兰州石化职业技术大学-转专业",
        "question": "您好，我想问一下转专业要求是什么，是可以转到别的任何一个专业还是有什么限制只能转到指定专业",
        "answer": "申请转专业的学生应取得相应学期教学计划规定的全部课程（不含公共选修课）的学分，且学期学分绩点在班级排名居 20%之前（含 20%）。专科学生转专业于一年级第一学期结束后进行，本科学生转专业于一年级第二学期结束后进行，且学生在校期间只有一次申请转专业机会。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州石化职业技术大学",
        "title": "兰州石化职业技术大学-您好，请问辽宁省理科374分上贵学校的可能性大吗",
        "question": "您好，请问辽宁省理科374分上贵学校的可能性大吗",
        "answer": "你可以报考我校的专科"
    },
    {
        "schoolName": "兰州石化职业技术大学",
        "title": "兰州石化职业技术大学-兰州石化职业技术大学",
        "question": "老师，您好！请问重庆应届女生史地政总分448分，位次27138有希望就读贵校吗，还望告知，谢谢！",
        "answer": "我校在重庆历史组是第一次招生，有机会录取的，最终能否录取还是要根据最终投档而定"
    },
    {
        "schoolName": "兰州石化职业技术大学",
        "title": "兰州石化职业技术大学-录取",
        "question": "福建生467物生政有多大概率录取该贵校",
        "answer": "可参照去年在福建录取分数及位次进行报考，最终能否录取要根据最终投档而定"
    },
    {
        "schoolName": "兰州石化职业技术大学",
        "title": "兰州石化职业技术大学-宿舍",
        "question": "本科批如果去西校区，是几人间？上床下桌吗",
        "answer": "6人间，不是的"
    },
    {
        "schoolName": "兰州石化职业技术大学",
        "title": "兰州石化职业技术大学-咨询",
        "question": "甘肃物化地430可以报考化工专业或石油专业吗",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "兰州石化职业技术大学",
        "title": "兰州石化职业技术大学-录取及学校相关",
        "question": "甘肃理科440位次59500，选择该校热门专业录取几率大吗？本科批学校在哪个校区，与专科考生有何区别。也需要跑操，穿校服吗",
        "answer": "你这个位次报考后录取概率还是比较高，就读校区根据你录取的专业而定，我们学校有西固校区、兰州新区校区，本科培养学制4年，专科培养学制3年，学校早上会组织学生出操，学校没有校服，只有实训服。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州石化职业技术大学",
        "title": "兰州石化职业技术大学-咨询",
        "question": "甘肃物化地430可以报考化工专业或石油专业吗",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "兰州石化职业技术大学",
        "title": "兰州石化职业技术大学-河北",
        "question": "河北物化生445有希望被贵校录取吗",
        "answer": "参照去年录取分数及位次进行报考，录取概率根据报考人数而定，暂时无法确定"
    },
    {
        "schoolName": "兰州石化职业技术大学",
        "title": "兰州石化职业技术大学-录取",
        "question": "甘肃理科360能上吗",
        "answer": "今年甘肃省本科线是370分，可以报考专科"
    },
    {
        "schoolName": "兰州石化职业技术大学",
        "title": "兰州石化职业技术大学-咨询",
        "question": "安徽考生物化政402分，报贵校专科有希望吗",
        "answer": "可以参照去年我校在安徽的录取分数及位次进行报考，录取概率根据报考人数而定，暂时无法确定"
    },
    {
        "schoolName": "兰州石化职业技术大学",
        "title": "兰州石化职业技术大学-招生概率",
        "question": "本省历史类384，有民族加分20，报高职类，概率大吗？",
        "answer": "可以报考我校专科，但录取概率根据报考人数而定，暂时还无法确定"
    },
    {
        "schoolName": "兰州石化职业技术大学",
        "title": "兰州石化职业技术大学-录取咨询",
        "question": "四川文科467可以报贵校吗？会被提档吗？",
        "answer": "可以参照我校去年在四川的录取分数及位次进行报考，提档暂时无法确定。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州石化职业技术大学",
        "title": "兰州石化职业技术大学-关于预科班",
        "question": "请问文史类342分能上本校的预科班吗",
        "answer": "录取概率根据报考人数而定，暂时无法确定"
    },
    {
        "schoolName": "兰州石化职业技术大学",
        "title": "兰州石化职业技术大学-甘肃本地360分能上贵校好点的专科专业吗",
        "question": "甘肃本地360分能上贵校好点的专科专业吗",
        "answer": "无法确定，报考专业可按照自己规划填报"
    },
    {
        "schoolName": "兰州石化职业技术大学",
        "title": "兰州石化职业技术大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "没有开设俄语。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州石化职业技术大学",
        "title": "兰州石化职业技术大学-咨询",
        "question": "甘肃物化地430可以报考化工专业或石油专业吗",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "兰州石化职业技术大学",
        "title": "兰州石化职业技术大学-录取概率",
        "question": "四川理科，482分录取概率大吗，谢谢！",
        "answer": "参照去年录取分数及位次进行报考，录取概率根据报考人数而定，暂时无法确定"
    },
    {
        "schoolName": "兰州石化职业技术大学",
        "title": "兰州石化职业技术大学-转专业",
        "question": "兰州石化职业技术大学可不可以调专业，有没有什么要求，应该怎么做",
        "answer": "可以转专业，根据学校转专业相关文件要求，新生第一学期成绩达到本专业年级前20%，可以在第二学期初，申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "兰州航空职业技术学院",
        "title": "兰州航空职业技术学院-河南",
        "question": "河南文科300分，位次25万，有机会上吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年河南省文科最低录取分数线为337分，录取信息供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃财贸职业学院",
        "title": "甘肃财贸职业学院-宁夏文科293位次22116录取几率咋样",
        "question": "宁夏文科293位次22116录取几率咋样",
        "answer": "去年我们位次在18382最低352分"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃财贸职业学院",
        "title": "甘肃财贸职业学院-宁夏文科293位次22116录取可能吗",
        "question": "在宁夏考的学籍在甘肃",
        "answer": "去年我们最低352分，最低位次18382"
    },
    {
        "schoolName": "甘肃财贸职业学院",
        "title": "甘肃财贸职业学院-咨询",
        "question": "河北省史地政考生347分可以报考贵校吗",
        "answer": "可以报，去年最低343"
    },
    {
        "schoolName": "青海大学",
        "title": "青海大学-色弱能报贵校202专业组吗",
        "question": "如标题，对专业组中的草业科学、化学工程与工艺、地质工程有疑问",
        "answer": "轻度色觉异常（俗称色弱）不能录取的你所列的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "青海大学",
        "title": "青海大学-日语考生可以继续学日语吗",
        "question": "日语考生可以继续学日语吗，可用日语毕业吗",
        "answer": "可以。"
    },
    {
        "schoolName": "青海大学",
        "title": "青海大学-甘肃物理类考生省排名21558能否被贵校录取？",
        "question": "531分",
        "answer": "有录取的可能"
    },
    {
        "schoolName": "青海大学",
        "title": "青海大学-南疆单列理科",
        "question": "南疆单列理科位次7060有希望能进贵校的电气工程及自动化专业吗？",
        "answer": "建议参考青海大学本科招生官网前三年录取分数"
    },
    {
        "schoolName": "青海大学",
        "title": "青海大学-招生咨询",
        "question": "体育90.82 文史成绩449能有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，我校无体育类计划"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-艺术",
        "question": "我的外语是日语，报考本校的音乐专业是否有限制 如果被录取是学英语还是日语",
        "answer": "学校公共外语课不具备非英语语种开设条件，请非英语语种的考生谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-今年在陕西省投档比是多少",
        "question": "今年在陕西省投档比是多少",
        "answer": "投档比请咨询陕西省考试院"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-高考日语语种",
        "question": "日语语种可不可以报其他专业但学习日语，将日语作为第一外语",
        "answer": "学校公共外语课不具备非英语语种开设条件，请非英语语种的考生谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-咨询",
        "question": "您好，我是广东历史类考生，456排位71573，可以报考贵校吗？",
        "answer": "能否录取请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-河南考生",
        "question": "文科480分，位次52598，有哪些专业推荐",
        "answer": "能否录取请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-优师计划",
        "question": "请问如果某同学的户口所在地为省内某个县，优师计划在该学生的户口所在地只定向2名学生，但是录取时有超过2名来自同一县区的学生，对于该学生贵校又将如何定向其就业地区呢？",
        "answer": "如果只招收两名的话就只会招收两名，不会有超过录取的情况"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-录取",
        "question": "你好，江苏省历史类485排名47826，能上贵校社会工作专业吗",
        "answer": "能否录取请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-你好",
        "question": "我是四川理科考生，今年531分，能否有望被录取？",
        "answer": "能否录取请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-青海师范大学",
        "question": "山东考生选科史政地成绩478，位次23万 报考贵校有希望吗？有什么专业推荐？若选择服从调剂，会不会被退档？若有专科面向山东招生吗？",
        "answer": "能否录取请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-报考",
        "question": "河南理综500分147838名有希望上贵校吗 贵校转专业能否全校专业随便转 如果不能有何要求",
        "answer": "能否录取请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-专业",
        "question": "请问青海师大现在有没有专科的师范类专业，民考民文史类有没有专科专业。",
        "answer": "没有专科"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-青海师范",
        "question": "今年贵校应用心理学还招生广东考生吗十七万左右建议报考吗",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-青海师范大学河南考生",
        "question": "河南文科考生452分，为此7.5w左右，报考本校的几率大吗？本校今年在河南的投档比例是多少？",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-看看我",
        "question": "天津考生，总分493，位次40716，可以上咱学校吗",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-投档比",
        "question": "贵校在湖南的投档比",
        "answer": "请咨询湖南省考试院"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-录取情况",
        "question": "甘肃物化生376，有可能进入贵接吗",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-学前教育有硕博点吗",
        "question": "硕博点",
        "answer": "学前教育教育学类硕士点有，博士点没有"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-录取",
        "question": "你好！我是今年的广西高考生 选科是史政地 总分498省排16583 想选贵校的汉语言文学或思想政治专业 请问能被贵校录取的概率是多大？以及如果服从调剂会被调剂到哪些专业？谢谢 等待回复！",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-地方优师专项",
        "question": "地方优师专项只可以本省内对学生可以报名吗",
        "answer": "针对省内定向生源地招考，请参考青海师范大学招生信息网上相关信息"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-汉语言文学专业",
        "question": "贵校的汉语言文学3+1和普通的汉语言文学专业相比，除了大一到云南听课，还有别的优势吗",
        "answer": "毕业证上是两个学校同时盖章"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-咨询",
        "question": "重庆考生纯理536分 40667名有没有机会报考贵校(青海师范)",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-省内优师计划",
        "question": "请问贵校的省内优师计划的定向地区是否根据学生在省内的生源地区决定？还是根据其他方面决定？",
        "answer": "户口所在地"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-双学位",
        "question": "你好老师 我想问一下 如果我进学校的专业是非师范类 那我还能修第二学位为师范类的专业吗",
        "answer": "没有双学位"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-投档比是多少？",
        "question": "105%提档之后会被退档吗？",
        "answer": "投档比请咨询甘肃省考试院"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-河南文科467分，排名63016，能上吗？",
        "question": "河南洛阳",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-吉林省理科体育生综合分120排名1005能否被贵校录取",
        "question": "吉林省理科体育生综合分120排名1005能否被贵校录取",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-青海师范大学",
        "question": "贵校非师范专业可以转入师范专业吗",
        "answer": "不可以"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-青海",
        "question": "体育79文化357 有机会吗",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-录取",
        "question": "四川文499过了23年调档现没过22，21年的，有机会录取吗",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-省内优师计划",
        "question": "请问贵校的省内优师计划的定向地区是如何决定的呢？",
        "answer": "地方优师专项师范生在录取后、获得入学通知书前，须与培养学校和定向县签订协议，地方优师专项师范生承诺毕业后到定向县中小学履约任教6年。"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-录取",
        "question": "四川文499服从调剂会被退档吗",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-放假时间",
        "question": "青海师范大学的最早与最晚放假时间是什么时候？",
        "answer": "暑假7月中旬，寒假1月上旬"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-青海师范大学",
        "question": "河北省舞蹈考生综合分451，排名2449名，有无身高要求？被贵校录取或报考贵校的概率有多大？在河北省招录多少名舞蹈考生？非体育舞蹈",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-报考",
        "question": "河南考生理科成绩439能不能报考咱们青海师范大学希望大吗",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-河北考生",
        "question": "请问河北考生能适应学校的气候环境吗？高原反应严重吗？",
        "answer": "西宁海拔2261，其他省份同学适应挺好，看个人身体素质"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-文科美术生",
        "question": "老师好，我是河南考生，美术专业课234，文化课348，综合分466.5，请问有希望报考贵校吗,有能报的专业吗，贵校的预测录取分数是多少呢",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-青海本地",
        "question": "老师你好，我是青海本地考生，高考分数313，加上民族分15分共328分，有希望来贵校吗？",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-录取",
        "question": "高考分数454，位次4325，能否被贵校优师计划录取",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-招生",
        "question": "请问贵校对江苏招生",
        "answer": "4人，经济学和应用化学"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-录取",
        "question": "324西藏文史类有希望被高校录取？",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-报考",
        "question": "陕西理工，男生，460分，位次71501，想报考贵大学计算机科学与技术专业，能录取吗",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-录取",
        "question": "校投档比为多少 音乐教育综合分433 排名为5462 报考贵校录取率为多少 服从调剂 是否会滑档",
        "answer": "投档比请咨询山东省考试院，录取请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-老师好！住宿有几人 早读有吗？有新生群吗？",
        "question": "请简单明了的回答",
        "answer": "6人 有 有"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-优师计划",
        "question": "优师计划是否定向分工作？如果分工作是生源地分生源地还是签其他县发合同？",
        "answer": "地方优师专项师范生在录取后、获得入学通知书前，须与培养学校和定向县签订协议，地方优师专项师范生承诺毕业后到定向县中小学履约任教6年。"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-专业",
        "question": "入学后能否转专业？每个班有几个名额？有什么要求？",
        "answer": "转专业问题请参照青海师范大学相关文件要求https://jwc.qhnu.edu.cn/info/1094/3242.htm"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-考研专业",
        "question": "1.地理信息科学是否有保研资格 2.贵校保研率多少？",
        "answer": "请咨询研究生院"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-能不能稳上",
        "question": "四川文509能不能稳上贵校金融学或者英语",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-青海师范大学",
        "question": "云南文科体育生393体育71.39可以报贵校吗",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-录取",
        "question": "你好，想了解一下预科班的报考条件",
        "answer": "我们只招收省内预科"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-山东考生多少分可以报英语专业",
        "question": "山东文科考生位次115749可以报贵校的哪些专业",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-云南文535 19823可以冲冲历史专业吗",
        "question": "云南文535 19823可以冲冲历史专业吗",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-江苏文科501录取",
        "question": "江苏文科501 位次39856服从调剂有望录取吗？",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-录取。专业。保研",
        "question": "老师您好，请问：1·如果（不）服从调剂是否会被退档？ 2·入学后能否转专业？每个班有几个名额？有什么要求？ 3·在大学里能不能修双学位？要求是什么？ 4·地理科学(师范类)、地理信息科学是否有保研资格？贵校保研率多少？有哪些专业有保研资格？ 5·学校有几个校区？上述专业的校区在哪？",
        "answer": "学校有两个校区，本科专业在新校区，转专业问题请参照青海师范大学相关文件要求https://jwc.qhnu.edu.cn/info/1094/3242.htm。班级人数40左右。"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-福建考生录取",
        "question": "老师您好，本人为福建省的物理考生，高考512，省排65625，报考贵校有希望吗？能报考地理科学或地理信息科学吗？",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-数学与应用数学专业",
        "question": "安徽物生政312分位次294576有希望报考数学与应用数学专业吗",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-甘肃考生物理类",
        "question": "405分有机会上我们学校心理学或者英语吗",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-投档比",
        "question": "该校在四川的投档比是多少",
        "answer": "请咨询四川省考试院"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-录取",
        "question": "请问贵校会不会用该考生所在省份的往届在贵校的最低录取分数或者最低位次为基础评判该考生是否可以被录取",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-录取",
        "question": "请问贵校会不会用该老师所在省份的往届在贵校的最低录取分数或者最低位次为基础评判该考生是否可以被录取",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-舞蹈专业招生",
        "question": "河北舞蹈联考233.4分文化356分，综合成绩469.75，排名1353，请问能否有几率被贵校录取？贵校的投档比例是多少，是否有双学位，如果服从调剂是否会被退档",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-招生",
        "question": "在四川文科招生人数，是否有双学位，交通方便吗",
        "answer": "可以上该网址查询相关专业http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-招生计划",
        "question": "1在四川文科招生计划及人数 2是否有双学位 3可以转专业吗",
        "answer": "文科计划人数23人"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-招生",
        "question": "今年在川招生计划以及学校是否有双学位",
        "answer": "文科计划招生23人，没有双学位"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-专业",
        "question": "老师，想问一下学校转专业的要求高吗？ 如果服从调剂是否一定能被学校录取",
        "answer": "能否被录取请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-录取",
        "question": "老师您好，我想问一下咱们学校的投档比是多少，天津全文考生483分去咱们学校的机会大吗，有每科目的分数要求吗",
        "answer": "投档比请咨询天津市考试院，请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-民考民",
        "question": "民考民可以报考的专业有哪些",
        "answer": "文史类民考民可报考的专业有法学、中国少数民族语言文学、英语"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-录取",
        "question": "青海24考生 文科428 位次3600 服从调剂能否被贵校录取",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-服装表演报考",
        "question": "您好，我是一名甘肃的服表艺考生，想问一下专业236，文化325，综合分457.5，综合排名630",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-录取",
        "question": "四川考生531读思想政治教育或者历史学几率大吗？",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-河南文科472有报考贵校的希望吗？",
        "question": "有希望吗？",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-福建理科493分有希望被贵校录取吗",
        "question": "福建理科物化生493分，排名79132，有希望被贵校的哪些专业录取？统计学可以吗",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-录取",
        "question": "陕西理科，男，位次80913能报考大气科学专业吗？录取的机率大不，谢谢老师",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-投档",
        "question": "你好，请问贵校对于湖南的投档比为多少 我的综合分为289.9（美术生）被录取的概率大吗？",
        "answer": "投档比请咨询湖南省考试院，录取几率请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-录取",
        "question": "云南文史分数487，位次41018，专业服从调剂，能不能被你校录取",
        "answer": "请参考历年分数线http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-青海",
        "question": "老师你好，请问贵校今年有汉语言文学师范专业和英语师范专业吗，那么最低分数线是多少",
        "answer": "请参考青海师范大学招生信息网http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/，经查询本年在青海理科中有投放该专业，具体人数请查询网站，以青海省下达计划为准。"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-青海",
        "question": "老师你好，普通理工354排名15726可以进贵校吗？",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-录取",
        "question": "老师你好 青海舞蹈生专业235 文化351 综合468 位次29是否可以报考本校",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-录取",
        "question": "河南考生文科481分，位次51831，能录取吗？报什么专业",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-录取",
        "question": "河南考生文科481分，位次51831，能录取吗？报什么专业",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-录取",
        "question": "云南考生493分37994名可以被本校录取吗",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-请问青海高考生330分可以报青海师范大学吗",
        "question": "330分能被录取吗",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-四川文科",
        "question": "请问496分报考贵校希望大吗",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-能否报考贵校",
        "question": "老师您好我是青海文史类美术生，文化381，艺术217，综合462，能否报考贵校",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-陕西理科考生",
        "question": "陕西理科457.位次73458，有机会进贵校吗?哪个专业录取几率大?",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-录取",
        "question": "老师好 四川理科综合分排名1919 综合分489.5 能进贵校视频传达专业吗",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-青海考生咨询",
        "question": "老师您好，我是青海省，文科生，高考分数为478.位次1484名有希望报考贵校吗？几率大不大？是否可以报考法学",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-青海文科录取最低分数线",
        "question": "各位老师好，我是青海互助县的一名文科生，今年的高考成绩为419，没能考到理想的分数，我深感惭愧，贵校作为我的目标院校，我想知道能否以这样的成绩进入贵校学习，即使不能被录取，也非常感谢各位老师给我这样的咨询机会，谢谢！",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-收不收日语生，回答收或不收就行了",
        "question": "你模板式回答我分不清，谢谢了",
        "answer": "语言类专业不收，其他专业收"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-专项",
        "question": "贵校的省内民族地区教育高质量发展专项计划是定向的吗还是，然后录取的分数线多少",
        "answer": "非定向，请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-专业",
        "question": "您好，贵校在河南今年文科的招生只设了3个专业吗？",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-录取",
        "question": "云南理科419可以报考贵校的计算机科学与技术嘛",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-录取",
        "question": "云南文科500分 位次34552名 请问有希望录取贵校吗？能够录取到贵校什么专业机率大？谢谢",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-录取",
        "question": "请问招收的重庆美术生的录取公式是按重庆本省的吗还是有其他的啊",
        "answer": "投档按重庆的执行"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-录取",
        "question": "老师，你好，我是文科生475分，位次区间为55684~56502，请问被该校录取的概率大么",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-录取",
        "question": "江苏文科史地生495 省42609 想学历史学",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-美术生",
        "question": "请问重庆的美术生在该校的录取标准是多少",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-咨询",
        "question": "陕西文科421可以被该校录取吗",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-录取",
        "question": "2024年甘肃考生，物理类，考了468可以报考贵校哪些专业？录取概率大不大呢？",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-招不招日语生跟其他的语种，还有招办电话打不通",
        "question": "招不招日语生跟其他的语种，还有招办电话打不通",
        "answer": "学校公共外语课不具备非英语语种开设条件，请非英语语种的考生谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-您好，请问青海378理科有希望上贵校的法学专业吗？",
        "question": "您好，请问青海378理科有希望上贵校的法学专业吗？",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-贵校对四川加分加分政策的认可情况",
        "question": "我是四川考生，想问一下贵校对我省的加分政策的认可情况是怎么样的，我可以加25分我在报考贵校的时候贵校对我这25分都是认可的吗",
        "answer": "根据学校招生计划及考生志愿按省级招生机构投档成绩由高分到低分择优录取。在调档和专业分配时，承认各省（自治区、直辖市）根据教育部相关规定给予考生的政策性加分。"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-贵校转专业流程",
        "question": "难度大吗？",
        "answer": "请参照青海师范大学相关文件要求https://jwc.qhnu.edu.cn/info/1094/3242.htm"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-贵校是不招文史类吗",
        "question": "史政地也不招吗",
        "answer": "招，上该网址查询http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-四川文 504 能上吗 能上什么专业",
        "question": "能上吗",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-录取",
        "question": "我是云南考生，文化459，体育77.4，报青海师范大学的体育教育能被录取吗",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-录取",
        "question": "计算机科学与技术(民考民)是什么",
        "answer": "请咨询云南省考试院"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-招生",
        "question": "云南位次75690报该校希望大吗？",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-录取",
        "question": "今年青海师范大学招收舞蹈生计划？是否招收体育舞蹈生？",
        "answer": "请上该网址查询http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-云南考生",
        "question": "理科461能被录取吗？",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-录取",
        "question": "云南考生406能录取到贵校吗",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-录取",
        "question": "我是云南的考生，文科体育生，文化考了459，体育77.4报你们学校的体育教育专业能录取吗",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-四川考生，516分， 位次27969 等位分727，",
        "question": "能不能上英语师范专业",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-专科",
        "question": "请问贵校在河南有招生计划吗",
        "answer": "可上该网址查询http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-录取",
        "question": "云南考生，体检有色弱，地理科学和生物科学还有应用化学可不可以报考",
        "answer": "各专业录取的体检标准执行教育部、卫生部、中国残疾人联合会共同颁布的《普通高等学校招生体检工作指导意见》。"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-河南文科",
        "question": "河南文科生470分,报考贵校的英语专业有机会被录取吗",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-录取 住宿 自习",
        "question": "请问贵校今年在四川一共招收多少人？有哪些专业？贵校住宿条件怎么样？是否是上床下桌？是否有早晚自习？谢谢",
        "answer": "99人，相关专业请参考http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-青海师范在陕西的体育录取分数线是，体育81，文化380，有机",
        "question": "录取分数线大概是",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-公费师范生",
        "question": "省属公费师范生有资格参与贵校1+3 2+2 1+2+1联合培养计划吗？是入校成绩择优录取还是看大一的成绩",
        "answer": "需要在志愿中填报"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-对云南招收的专业有哪些",
        "question": "详细一点喔",
        "answer": "请在该网址查询http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-省内计划",
        "question": "老师贵校省内优师计划，可录取的最低分最低位次为多少(文科生)",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-报考",
        "question": "我是青海籍学生，高考438分，想咨询一下贵校本科一段优师专项计划的具体条件和内容",
        "answer": "请参照《青海省2024年普通高考报考指导丛书》中的相关内容"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-报考",
        "question": "我是青海籍学生，高考438分，想咨询一下贵校本科一段优师专项计划的具体条件和内容",
        "answer": "请参照《青海省2024年普通高考报考指导丛书》中的相关内容"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-云南考生",
        "question": "请问文科482有机会被录取吗？法学专业不会藏语可以报吗",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "不开设俄语，请谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-报考",
        "question": "老师您好，请问四川文科503能被贵校法学录取吗？",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-四川美术生",
        "question": "设计类理科综合分508能上吗",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-报考",
        "question": "请问老师分数496报考贵校学前教育专业录取概率有多大呢 能否录取",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-录取",
        "question": "请问云南理科考生437分能被该校录取吗？",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-招生",
        "question": "贵校今年面向浙江招生吗?",
        "answer": "不招生哈"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-报考",
        "question": "云南省文科512分28901名可以报考贵校什么专业？",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-报考",
        "question": "老师您好，请问 云南文科考生 452 分 位次59376 可以报考贵校吗？希望大吗？若可以，可以报考贵校那些专业呢？",
        "answer": "请参照我校各专业历年录取分数http://zscx.qhnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-录取规则",
        "question": "省内优师计划是平行志愿还是梯度志愿，专业录取是位次优先还是志愿优先。录取通知书会和合同一起寄过来吗，是开学时就规定定向哪个学校，还是先定向生源地的州县，谢谢老师，辛苦您解答我的疑虑了。",
        "answer": "录取原则请参照我校招生章程，协议开学后签订，确定到生源地。"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-教育学",
        "question": "广西文史类考生招生计划人数比例",
        "answer": "请参照往年招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-加分政策",
        "question": "您好，请问贵校今年承认四川省凉山彝族自治州汉族考生的25分政策加分吗？",
        "answer": "对符合加分条件考生，按省级招生委员会规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "青海师范大学",
        "title": "青海师范大学-投档比例",
        "question": "黑龙江省服从调剂情况下投档比例是多少",
        "answer": "以黑龙江省招生机构规定执行"
    },
    {
        "schoolName": "青海民族大学",
        "title": "青海民族大学-录取",
        "question": "甘肃省美术生专业240文化课380综合排名1400有希望上贵校吗",
        "answer": "你好！我校2023年甘肃艺术类视觉传达设计专业，录取最低分为353分。"
    },
    {
        "schoolName": "青海民族大学",
        "title": "青海民族大学-提档",
        "question": "河南提档比例是多少",
        "answer": "你好！我校投档比为1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "青海民族大学",
        "title": "青海民族大学-专业",
        "question": "我是福建物化地考生500分，74000多名 我看贵校有与中外合办土地资源管理。由于这个专业的收费标准与其他专业相差甚大，不知道如果我被调剂是否会录入到该专业？该专业组是一样的吗？",
        "answer": "你好！我校土地资源管理专业原则上不接受调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "青海民族大学",
        "title": "青海民族大学-青海美术文科生",
        "question": "藏族青海美术文科生综合382有希望报考贵校吗？",
        "answer": "你好！我校2023年青海艺术文，录取最低分为446分。"
    },
    {
        "schoolName": "青海民族大学",
        "title": "青海民族大学-录取概率",
        "question": "您好，云南理科434分位次94572报考贵校滑档风险大吗，建议报考贵校吗？",
        "answer": "你好！我校2023年云南省普通理工录取最低分为428分。"
    },
    {
        "schoolName": "青海民族大学",
        "title": "青海民族大学-录取",
        "question": "河北美术生综合分453分能报考吗 能的话可以报什么专业啊 投档比是1:1吗",
        "answer": "你好！我校在河北第一年招艺术类专业，视觉传达设计专业有2个计划"
    },
    {
        "schoolName": "青海民族大学",
        "title": "青海民族大学-录取",
        "question": "福建考生477可以报名吗",
        "answer": "你好！我校去年在福建的文史类最低录取成绩为470分，理工类最低录取成绩为463分。"
    },
    {
        "schoolName": "青海民族大学",
        "title": "青海民族大学-民族舞蹈生专业分189 文化课299（英语没加45）照15",
        "question": "民族舞蹈生专业分189 文化课299（英语没加45）照顾分15有希望上贵校艺术类嘛",
        "answer": "你好！我校艺术类专业中没有民族舞蹈专业及计划"
    },
    {
        "schoolName": "青海民族大学",
        "title": "青海民族大学-今年在陕西省投档比是多少",
        "question": "今年在陕西省投档比是多少",
        "answer": "我校在各省的平行志愿按1：1投档"
    },
    {
        "schoolName": "青海民族大学",
        "title": "青海民族大学-我是历史组考生，我24年考402分能报考该校的本科吗？",
        "question": "我是历史组考生，我24年考402分能报考该校的本科吗？",
        "answer": "我校去年在河北的文史类最低录取成绩为506分"
    },
    {
        "schoolName": "青海民族大学",
        "title": "青海民族大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "你好！我校有俄语选修课，公共课只有英语"
    },
    {
        "schoolName": "青海民族大学",
        "title": "青海民族大学-甘肃艺考美术生",
        "question": "老师您好，我是甘肃艺考美术生，联考成绩207分，可以报考贵校吗？",
        "answer": "请你根据甘肃省艺术类投档规则算出自己的成绩后再向招生学校详细咨询"
    },
    {
        "schoolName": "青海民族大学",
        "title": "青海民族大学-咨询",
        "question": "1.宁夏理科376，位次25981，能报贵校吗？ 2.一年学费和住宿费多少？ 3.宿舍为几人间？",
        "answer": "你好！我校去年在宁夏理科最低录取分为374分，请认真考虑；学费各专业都有不同，理工类基本在5000元以上，住宿费为1000-1200元；宿舍有四人间也有六人间。"
    },
    {
        "schoolName": "青海民族大学",
        "title": "青海民族大学-招生指标",
        "question": "老师您好，请问贵校法学，旅游管理学专业今年在云南有招生指标吗，文科本科生招生名额大概多少人？谢谢",
        "answer": "你好！今年我校在云南省普通类文史有法学、社会工作及学前教育本科专业招生计划各2个"
    },
    {
        "schoolName": "青海民族大学",
        "title": "青海民族大学-报考",
        "question": "社会学和广播电视学是必须要高考加试藏语文学生吗？",
        "answer": "你好！以上两个专业需要加试藏语文"
    },
    {
        "schoolName": "青海民族大学",
        "title": "青海民族大学-报考",
        "question": "老师，请问一下就是我看你们招生那里对云南招生加试藏语文学生，那我就是想报考你们的专业是不是无法被录取",
        "answer": "你好！我校在云南有普通本科计划也有加试藏语文计划，请认真研究云南省招生录取计划及专业目录书，普通类考生可以报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "青海民族大学",
        "title": "青海民族大学-宁夏理科",
        "question": "你好，请问宁夏理科408，位次19027可被院校录取吗",
        "answer": "你好！去年理科最低录取线为374分，你认真考虑"
    },
    {
        "schoolName": "青海民族大学",
        "title": "青海民族大学-录取",
        "question": "请问贵校今年在四川计划招收美术生嘛？",
        "answer": "你好！我校今年在四川有视觉传达设计艺术类本科专业，文理各1个计划"
    },
    {
        "schoolName": "青海民族大学",
        "title": "青海民族大学-录取",
        "question": "老师，您好，我想问一下云南省理科考生，364分是否能上青海民族大学",
        "answer": "你好！我校去年在云南省普通理工录取最低分为428分"
    },
    {
        "schoolName": "青海民族大学",
        "title": "青海民族大学-录取",
        "question": "请问云南考生理科437能被该校录取吗",
        "answer": "你好！我校去年在云南省普通理科最低录取线为428分，你可以考虑报一下"
    },
    {
        "schoolName": "青海民族大学",
        "title": "青海民族大学-云南录取线",
        "question": "请问老师在云南所有专业中最低录取线是多少",
        "answer": "我校在云南省本科最低录取线是投档后根据招生计划及从高到低高考成绩来录取。"
    },
    {
        "schoolName": "青海民族大学",
        "title": "青海民族大学-报考",
        "question": "老师您好，请问 云南文科考生 452 分 位次59376 可以报考贵校吗？希望大吗？若可以，可以报考贵校那些专业呢？",
        "answer": "云南文科去年最低录取线为501分"
    },
    {
        "schoolName": "青海民族大学",
        "title": "青海民族大学-录取",
        "question": "我是云南文科考生，排名5万名，可以进贵校吗",
        "answer": "请问文科高考成绩是多少？我校去年最低录取成绩为501分"
    },
    {
        "schoolName": "青海民族大学",
        "title": "青海民族大学-录取",
        "question": "老师您好，报考省内优师计划英语师范类专业，要求高考英语口语考试合格吗",
        "answer": "我校省内优师专项计划英语师范专业没有英语口语测试"
    },
    {
        "schoolName": "青海民族大学",
        "title": "青海民族大学-高考录取",
        "question": "省内优师计划是平行志愿还是梯度志愿，专业录取是位次优先还是志愿优先。录取通知书会和合同一起寄过来吗，是开学时就规定定向哪个学校，还是先定向生源地的州县，谢谢老师，辛苦您解答我的疑虑了。",
        "answer": "省内优师计划是梯度志愿，专业录取是根据投档成绩择优录取。录取后培养合同不和录取通知书一起寄出，根据各州各县要求，进校后签字协议，按照州来州去、县来县去的原则，不会确定到哪所学校就业。"
    },
    {
        "schoolName": "青海民族大学",
        "title": "青海民族大学-思想政治教育专业",
        "question": "请问贵校的思想政治教育本科专业有对应的硕士专业吗？",
        "answer": "你好，有的，可以查询学院官网"
    },
    {
        "schoolName": "青海民族大学",
        "title": "青海民族大学-高考录取",
        "question": "350宁夏理工是否能录取",
        "answer": "需要根据今年宁夏公布的分数线才能预判"
    },
    {
        "schoolName": "青海民族大学",
        "title": "青海民族大学-招生名额",
        "question": "老师您好，请问贵校法学专业今年在江苏有招生指标吗，文科本科生招生名额大概多少人？谢谢",
        "answer": "你好，江苏法学专业历史类计划2名"
    },
    {
        "schoolName": "青海民族大学",
        "title": "青海民族大学-小语种",
        "question": "你好 请问报考小语种专业需要英语口试吗",
        "answer": "你好，我校不需要口试"
    },
    {
        "schoolName": "青海民族大学",
        "title": "青海民族大学-小语种",
        "question": "贵校是否有开设日语公共课？",
        "answer": "你好，有的"
    },
    {
        "schoolName": "青海卫生职业技术学院",
        "title": "青海卫生职业技术学院-是否对江西招生",
        "question": "本人江西考生388，排名20w左右，是否有希望被贵校录取，是哪几个专业？是公办还是民办啊？",
        "answer": "考生你好，我院对江西不招生"
    },
    {
        "schoolName": "青海卫生职业技术学院",
        "title": "青海卫生职业技术学院-咨询",
        "question": "请问贵校今年招湖北考生吗，招多少人，最低分数多少。",
        "answer": "考生你好，湖北没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "青海卫生职业技术学院",
        "title": "青海卫生职业技术学院-报考",
        "question": "河南理科335可以报考口腔医学吗？？？去年最低分为多少",
        "answer": "考生您好，我院在河南为首次招生，没有往年分数参考"
    },
    {
        "schoolName": "青海卫生职业技术学院",
        "title": "青海卫生职业技术学院-河南理科387口腔医学录取？（青海",
        "question": "位次387",
        "answer": "考生你好，我院在河南为首次招生，没有往年分数参考"
    },
    {
        "schoolName": "青海卫生职业技术学院",
        "title": "青海卫生职业技术学院-江西考生",
        "question": "物理308机会大吗",
        "answer": "考生你好，我院在江西没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "青海卫生职业技术学院",
        "title": "青海卫生职业技术学院-报考",
        "question": "你好! 陕西文科考生分数371，位次57566能否被贵校中医学录取",
        "answer": "考生你好，我院不招收文科生"
    },
    {
        "schoolName": "青海卫生职业技术学院",
        "title": "青海卫生职业技术学院-黑龙江物理类357有希望被贵校口腔医学专业录取吗",
        "question": "如果服从调剂可以转专业吗",
        "answer": "考生你好，2023年黑龙江最高录取分274，最低录取分263，请参考之后进行志愿填报。学院有转专业政策，具体政策可待入学后咨询学籍管理部门相关负责老师。"
    },
    {
        "schoolName": "青海卫生职业技术学院",
        "title": "青海卫生职业技术学院-口腔医学",
        "question": "您好老师！我是河南理科338分报考口腔医学专业录取的几率大吗？如果不能录取，同意调剂，入学后可以转专业到口腔医学吗？如果可以转专业，那么转专业的具体条件可以详细说一下好吗？非常感谢！",
        "answer": "考生你好，我院在河南为首年招生，录取几率无法估计，入学后有相应转专业政策，详情可待入学后咨询学籍管理部门及相关负责老师"
    },
    {
        "schoolName": "青海卫生职业技术学院",
        "title": "青海卫生职业技术学院-报考",
        "question": "您好，我是青海省2024届考生，理科355分，想报考贵校临床医学。请问录取率高吗、",
        "answer": "考生您好，请参考往年分数线，具体查询网址为：https://www.qhwszy.edu.cn/info/1063/5966.htm"
    },
    {
        "schoolName": "青海卫生职业技术学院",
        "title": "青海卫生职业技术学院-录取",
        "question": "广西理科生物化生高考分数为324可以被录取吗?",
        "answer": "广西没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "青海卫生职业技术学院",
        "title": "青海卫生职业技术学院-分数线",
        "question": "想问一下专科分数线是多少?历年来的分数线?还有那个药学、口腔学、临床医学的专业分数线是多少?",
        "answer": "广西没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "青海卫生职业技术学院",
        "title": "青海卫生职业技术学院-录取",
        "question": "理科生物化生高考分数为324可以被录取吗？",
        "answer": "广西没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "青海卫生职业技术学院",
        "title": "青海卫生职业技术学院-录取",
        "question": "陕西女文科398位次47328有希望报考吗？有视力限制吗？",
        "answer": "考生您好，我院不招收文科考生"
    },
    {
        "schoolName": "青海卫生职业技术学院",
        "title": "青海卫生职业技术学院-是否有机会录取",
        "question": "辽宁考生，2024年高考345分，物化生，想报贵校的护理专业，有机会被录取吗？",
        "answer": "考生您好，2023年我院在辽宁的最高录取分为425，最低录取分为306，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "青海卫生职业技术学院",
        "title": "青海卫生职业技术学院-口腔",
        "question": "河南理科339分可以报口腔医学吗",
        "answer": "考生你好，我院在河南为首次招生，您的分数在专科分数线以上，您可以自行选择填报我院志愿，但不能保证录取结果跟您预想的一致。"
    },
    {
        "schoolName": "青海卫生职业技术学院",
        "title": "青海卫生职业技术学院-招生",
        "question": "重庆女383分位次112800可不可以报贵校的医学检验技术和康复治疗技术专业",
        "answer": "2023年重庆最高录取分410，最低录取分358，此分数仅供考生进行参考，不能作为志愿填报的准确分数指标"
    },
    {
        "schoolName": "青海卫生职业技术学院",
        "title": "青海卫生职业技术学院-招生",
        "question": "贵校在山东有招生计划吗？",
        "answer": "考生你好，我院在山东有招生计划，详细情况请参考当地《高考报名指导丛书》或直接登录学院官网进行查看，参考网址：https://www.qhwszy.edu.cn/info/1063/6028.htm"
    },
    {
        "schoolName": "青海警官职业学院",
        "title": "青海警官职业学院-专业",
        "question": "老师您好，请问女生青海文科可以参加联考的专业是什么呢？体检有要求吗？",
        "answer": "公安专业都可以参加公安联考，今年女生可报公安专业有治安管理、刑事侦查；"
    },
    {
        "schoolName": "青海警官职业学院",
        "title": "青海警官职业学院-录取",
        "question": "报考贵校需要的面试在什么时候",
        "answer": "公安专业的面试时间以6月9日在青海省教育考试网发布的《关于做好2024年公安普通高等院校公安专业在青招生工作的通知》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "青海警官职业学院",
        "title": "青海警官职业学院-录取",
        "question": "民考民可以报哪个专业",
        "answer": "可以直接报考法律事务（藏汉双语），其他专业可以转化为民考汉的成绩报考"
    },
    {
        "schoolName": "青海警官职业学院",
        "title": "青海警官职业学院-体测",
        "question": "几月几号开始体测体检，民考民可以报治安管理吗",
        "answer": "1.具体时间和程序以6月9日在青海省教育考试网发布的《关于做好2024年公安普通高等院校公安专业在青招生工作的通知》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "青海警官职业学院",
        "title": "青海警官职业学院-青海美术文科生",
        "question": "藏族青海美术文科生综合分382，高考文科294，有希望报考贵校吗？",
        "answer": "你好，这个问题我们没办法回答哟~每年的录取情况都不一样的，院校无法精准预测。"
    },
    {
        "schoolName": "青海警官职业学院",
        "title": "青海警官职业学院-录取",
        "question": "江西文科350多可以录取吗需要多少分",
        "answer": "你好考生，我们今年在江西没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "青海警官职业学院",
        "title": "青海警官职业学院-录取",
        "question": "老师你好，我是青海考生，文科，成绩是344，位次在9617，请问我有多大机率被本院校的提前批次录取。",
        "answer": "你好，这个问题我们没办法回答哟~每年的录取情况都不一样的，院校无法精准预测。"
    },
    {
        "schoolName": "青海警官职业学院",
        "title": "青海警官职业学院-专业",
        "question": "您好 请问刑事执行可以参加公安联考吗 特警和治安学2024年不招生吗？",
        "answer": "刑事执行专业属于普通（非公安）专业，不可以参加公安联考。"
    },
    {
        "schoolName": "青海警官职业学院",
        "title": "青海警官职业学院-录取",
        "question": "老师你好，青海文科344，位次在9617，有机率报考本校的提前批吗，机率有多大？",
        "answer": "你好，这个问题我们没办法回答哟~每年的录取情况都不一样的，院校无法精准预测。"
    },
    {
        "schoolName": "青海警官职业学院",
        "title": "青海警官职业学院-在青招生",
        "question": "1，三年之后公安联考的考录政策会有变化吗，专科学历会有影响吗 2，我是青海文史类考生，目前分数刚过一段线3分，希望报考贵校，录取的几率大不大",
        "answer": "未来的公安联考政策是否变化我们院校是无法精准预测的；"
    },
    {
        "schoolName": "青海警官职业学院",
        "title": "青海警官职业学院-请问四川省文科438想报考贵校的法律事务专业可以吗",
        "question": "还有就是有没有什么报考的要求呢？",
        "answer": "只要是您过了四川省的专科分数线都能报考我院在四川省的招生计划内专业，具体的报考要求以我院2024年招生简章为准。"
    },
    {
        "schoolName": "青海警官职业学院",
        "title": "青海警官职业学院-录取",
        "question": "对宁夏有招生计划吗",
        "answer": "针对宁夏，我院没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "青海警官职业学院",
        "title": "青海警官职业学院-青海民考民考生",
        "question": "我是青海民考民考生（文史类），咨询一下，今年贵校治安管理（双语）专业有没有招生计划？",
        "answer": "今年没有治安管理（藏汉双语）的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "青海警官职业学院",
        "title": "青海警官职业学院-录取专业，分数线，体检",
        "question": "您好，青海文科生可以报考哪些专业，录取分数线是多少，我左肩膀做过微创手术会影响体检吗？",
        "answer": "你好，我们今年的所有专业都是文理兼收的，录取分数线就是省内专科控制分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "青海农牧科技职业学院",
        "title": "青海农牧科技职业学院-咨询",
        "question": "老师您好，请问四川理科女生362分位次273268可以被贵校录取什么专业？服从调剂",
        "answer": "你好，去年四川理科录取最低分352，最高分385，你参考下。"
    },
    {
        "schoolName": "青海农牧科技职业学院",
        "title": "青海农牧科技职业学院-录取",
        "question": "你好，四川理科402有机会被录取吗？畜牧兽医专业呢",
        "answer": "你好，去年四川理科录取最低分352，最高分385，你参考下。"
    },
    {
        "schoolName": "青海农牧科技职业学院",
        "title": "青海农牧科技职业学院-四川文科384能就读畜牧兽医嘛",
        "question": "四川文科384能就读畜牧兽医嘛",
        "answer": "你好，去年四川文科录取最高分398，最低分373，平均分378，你参考下。"
    },
    {
        "schoolName": "青海农牧科技职业学院",
        "title": "青海农牧科技职业学院-招生",
        "question": "青海西宁沈那中学文科478分可以报考畜牧的哪些专业，我想学兽医",
        "answer": "你好，畜牧兽医、动物医学、宠物医学、动物防疫与检疫都可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "青海农牧科技职业学院",
        "title": "青海农牧科技职业学院-招生",
        "question": "今年招福建考生吗，理科339可以报考畜牧兽医吗",
        "answer": "你好，福建我们没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "青海职业技术大学",
        "title": "青海职业技术大学-报考",
        "question": "青海理科考生328，能报考贵校吗？",
        "answer": "考生登录青海职业技术大学招生网站可参考往年录取分"
    },
    {
        "schoolName": "青海职业技术大学",
        "title": "青海职业技术大学-湖南考生",
        "question": "贵校今年在湖南本科批次设立哪些专业？",
        "answer": "今年湖南没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "青海职业技术大学",
        "title": "青海职业技术大学-志愿填报",
        "question": "老师，贵校对广东物理类考生招生吗",
        "answer": "在广东没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "青海职业技术大学",
        "title": "青海职业技术大学-青海",
        "question": "河南351位次401555有机会冲贵校吗？",
        "answer": "河南我们只有专科计划"
    },
    {
        "schoolName": "青海职业技术大学",
        "title": "青海职业技术大学-湖南考生",
        "question": "贵校在湖南有本科招生计划吗",
        "answer": "湖南没招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "青海职业技术大学",
        "title": "青海职业技术大学-青海文科",
        "question": "青海文科294藏族，可以报考吗？幼师专业",
        "answer": "无幼师专业"
    },
    {
        "schoolName": "青海职业技术大学",
        "title": "青海职业技术大学-招生",
        "question": "陕西文科434有机会上吗？代码是什么？招收多少人？",
        "answer": "陕西省我们没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "青海职业技术大学",
        "title": "青海职业技术大学-录取问题",
        "question": "您好，江苏考生，物地生498分，排名146449，有录取可能吗？",
        "answer": "我们首次招收本科生，目前没有可参考是数值"
    },
    {
        "schoolName": "青海职业技术大学",
        "title": "青海职业技术大学-广东考生",
        "question": "请问贵校在广东有招生计划吗，如果有请问458理科排名224971上贵校本科几率大吗",
        "answer": "广东我们没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "青海职业技术大学",
        "title": "青海职业技术大学-甘肃招生",
        "question": "在甘肃有没有本科招生计划",
        "answer": "甘肃没有本科计划只有专科计划"
    },
    {
        "schoolName": "青海职业技术大学",
        "title": "青海职业技术大学-甘肃理科406可以报考本院校吗",
        "question": "该校代码是多少，专业组以及专业代码呢",
        "answer": "青海职业技术大学12973   详细信息考生可查看甘肃省公布的报考指南书籍查看自己科类属于哪一个专业组"
    },
    {
        "schoolName": "青海职业技术大学",
        "title": "青海职业技术大学-青海考生",
        "question": "老师你好，我是青海本地考生，高考分数313，加上民族分15分共328分，有希望来贵校吗？",
        "answer": "考生可以登录青海职业技术大学招生网站参考往年各专业录取分"
    },
    {
        "schoolName": "青海职业技术大学",
        "title": "青海职业技术大学-艺考招生",
        "question": "请问武汉美术生可以填报青海职业技术大学吗",
        "answer": "武汉没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "青海职业技术大学",
        "title": "青海职业技术大学-青海美术文科生",
        "question": "藏族青海美术文科生综合分382有希望报考贵校吗？",
        "answer": "我们是普通类招生，没有艺术类计划"
    },
    {
        "schoolName": "青海职业技术大学",
        "title": "青海职业技术大学-江苏物化地",
        "question": "请问一下488 位次158767 可以报考咱们学校吗 如果可以可以那冲或选哪些专业捏 谢谢 还有咱学校投档比是多少",
        "answer": "达到江苏一批本科（普通类）控制线可以报"
    },
    {
        "schoolName": "青海职业技术大学",
        "title": "青海职业技术大学-湖南",
        "question": "您好请问湖南424有希望进入贵校吗？",
        "answer": "湖南没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "青海职业技术大学",
        "title": "青海职业技术大学-青海职业",
        "question": "请问老师在河北有本科招生计划吗",
        "answer": "河北没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "青海职业技术大学",
        "title": "青海职业技术大学-江苏的美术考生招收吗？",
        "question": "老师好，江苏的美术生（物化生）招收吗？投档分447，专业206+文化分401",
        "answer": "我们招生计划为普通类，没有艺术生计划"
    },
    {
        "schoolName": "青海职业技术大学",
        "title": "青海职业技术大学-你好，请问湖北有本科招生计划吗",
        "question": "湖北物政生438分，位次140000，能上本院校吗",
        "answer": "湖北没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "青海职业技术大学",
        "title": "青海职业技术大学-招生",
        "question": "在山东有没有招生计划",
        "answer": "山东没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "青海职业技术大学",
        "title": "青海职业技术大学-录取分(青技术)",
        "question": "老师您好，没过一段线是否能被录取",
        "answer": "达不到生源省一段控制线不，档投不进来的"
    },
    {
        "schoolName": "青海职业技术大学",
        "title": "青海职业技术大学-山东，文史类 历史生物政治，464分，位次270600，报本",
        "question": "山东，文史类 历史生物政治，464分，位次270600，报本学院 有机会吗，谢谢",
        "answer": "山东没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "青海职业技术大学",
        "title": "青海职业技术大学-录取.",
        "question": "老师您好，贵校本科最低录取分数线为多少，我过了二段线20分，有希望上贵校本科段吗",
        "answer": "我们是一批次"
    },
    {
        "schoolName": "青海职业技术大学",
        "title": "青海职业技术大学-河南有没有招生",
        "question": "请问河南理科408，能不能就读本校本科，谢谢。",
        "answer": "河南只有专科计划，没有本科计划"
    },
    {
        "schoolName": "青海职业技术大学",
        "title": "青海职业技术大学-录取",
        "question": "广西物理类343可以被录取吗？录取的概率大不大？",
        "answer": "考生您好：广西我们没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "青海职业技术大学",
        "title": "青海职业技术大学-在甘肃有招生计划",
        "question": "。。。。",
        "answer": "甘肃我们有专科招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "青海职业技术大学",
        "title": "青海职业技术大学-录取",
        "question": "江苏物生地470位次179916能被录取到本科专业嘛",
        "answer": "您需要查看江苏控制分数线"
    },
    {
        "schoolName": "青海职业技术大学",
        "title": "青海职业技术大学-学费一年多少啊",
        "question": "学费一年多少啊",
        "answer": "学费请考生查看青海职业技术大学招生网站公布的招生章程"
    },
    {
        "schoolName": "青海职业技术大学",
        "title": "青海职业技术大学-江苏物化地487分",
        "question": "想问一下江苏物化地487分能填报你们学校吗？有推荐的专业吗？录取几率大吗？",
        "answer": "青海职业技术大学今年首次招生本科生，所以没有参考数值，需考生自行判断"
    },
    {
        "schoolName": "青海职业技术大学",
        "title": "青海职业技术大学-录取",
        "question": "青海考生310.5 位次12200 有望被录取吗？",
        "answer": "考生可参考学校招生网站公布的近几年录取分数线"
    },
    {
        "schoolName": "青海职业技术大学",
        "title": "青海职业技术大学-录取",
        "question": "青海考生民考民440有望被录取吗？",
        "answer": "录取以所在生源省份投档分为准，民考民报考普通类学校有成绩折算"
    },
    {
        "schoolName": "青海职业技术大学",
        "title": "青海职业技术大学-本科",
        "question": "请问重庆有理科本科招生计划吗",
        "answer": "考生您好：重庆没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "青海职业技术大学",
        "title": "青海职业技术大学-录取",
        "question": "今年在江西招不招生，471分有没有机会录取贵校本科专业",
        "answer": "考生您好：江西没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "青海职业技术大学",
        "title": "青海职业技术大学-青海职业技术大学招生",
        "question": "青海省招生吗，刚达本科线能上吗？",
        "answer": "详细信息可查看青海职业技术大学招生网站，是否能上需要看您的档能否投到青海职业技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "青海职业技术大学",
        "title": "青海职业技术大学-青海职业技术大学",
        "question": "你好，我是海南考生，请问一下，你们今年在海南招生吗？如果招生的话，我的分数是485，文科。被贵校录取的概率大吗？",
        "answer": "我们在海南省没有计划"
    },
    {
        "schoolName": "青海职业技术大学",
        "title": "青海职业技术大学-咨询",
        "question": "青海的理科录取分数线是多少",
        "answer": "您可以查看青海省公布的在青招生录取控制分数线的通知"
    },
    {
        "schoolName": "青海职业技术大学",
        "title": "青海职业技术大学-录取",
        "question": "湖南考生432物化政有机会报考你们学校",
        "answer": "您好，湖南我们没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "青海职业技术大学",
        "title": "青海职业技术大学-录取",
        "question": "您好，青海文科生325分可以报考贵校哪些专业，有希望被本科专业录取吗？",
        "answer": "（1）具体可登录青海职业技术大学招生网站查看，参考往年上线分。（2）本科需要达到本科控制线，"
    },
    {
        "schoolName": "青海职业技术大学",
        "title": "青海职业技术大学-老师，请问重庆今年412分，可以上贵校吗",
        "question": "重庆412分有机会上贵校吗",
        "answer": "您好：重庆没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "青海职业技术大学",
        "title": "青海职业技术大学-报考",
        "question": "本省考生理科306想报考贵校有希望吗",
        "answer": "请登录青海职业技术大学招生网站可参考往年分数线"
    },
    {
        "schoolName": "青海职业技术大学",
        "title": "青海职业技术大学-录取",
        "question": "请问今年贵校招不招青海的专科生 理工类",
        "answer": "招生，具体查看青海职业技术大学招生简章"
    },
    {
        "schoolName": "青海职业技术大学",
        "title": "青海职业技术大学-贵校江苏代码多少？",
        "question": "贵校江苏代码多少？",
        "answer": "7304（学校国标4163012973）"
    },
    {
        "schoolName": "青海职业技术大学",
        "title": "青海职业技术大学-江苏494，排名151409，报名贵校希望吗？",
        "question": "江苏494，排名151409，报名贵校希望吗？",
        "answer": "请考生关注江苏省上线分"
    },
    {
        "schoolName": "青海职业技术大学",
        "title": "青海职业技术大学-报考",
        "question": "请问贵校今年在四川招收本科生吗",
        "answer": "四川今年没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "青海职业技术大学",
        "title": "青海职业技术大学-今年河南有招生计划吗本科批次",
        "question": "今年河南有招生计划吗，本科批次的，理工类",
        "answer": "只有专科计划，没有本科计划"
    },
    {
        "schoolName": "青海职业技术大学",
        "title": "青海职业技术大学-云南文科",
        "question": "427,能报贵校的现代物流管理吗",
        "answer": "请考生认真查看在云南招生计划，云南只有专科计划，现代物流管理是本科专业"
    },
    {
        "schoolName": "青海建筑职业技术学院",
        "title": "青海建筑职业技术学院-青海文科",
        "question": "青海藏族文科294，艺考生但不想走艺术类，初中循化职校的，可以报吗？",
        "answer": "你好考生！报考我校需要符合青海省教育考试院划定的文史类或理工类专科招生录取控制分数线。谢谢你的咨询"
    },
    {
        "schoolName": "西宁城市职业技术学院",
        "title": "西宁城市职业技术学院-老师你好，宁夏男理255可以报贵校吗？",
        "question": "电气自动化技术，园林工程技术",
        "answer": "您好，我院24年在宁夏没有投放招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "西宁城市职业技术学院",
        "title": "西宁城市职业技术学院-招生",
        "question": "对甘肃招生有哪些专业？最低次位是多少",
        "answer": "学前教育、电力系统自动化技术、电气自动化技术、市场营销、旅游管理、电子商务、广告艺术设计、计算机网络技术、环境监测技术。次位请咨询甘肃省招办。"
    },
    {
        "schoolName": "西宁城市职业技术学院",
        "title": "西宁城市职业技术学院-今年在山东有招生计划吗",
        "question": "物生政338能录取吗",
        "answer": "您好，我院在山东省今年没有投放招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "西宁城市职业技术学院",
        "title": "西宁城市职业技术学院-学费",
        "question": "老师麻烦问一下学费大概是",
        "answer": "文史类：4300元/生∙学年，理工类：4700元/生∙学年，医学类：5000元/生∙学年"
    },
    {
        "schoolName": "青海高等职业技术学院",
        "title": "青海高等职业技术学院-老师你好，宁夏男理255可以报贵校吗？",
        "question": "机电一体化，电气自动化",
        "answer": "考生，你好，请你参考历年的分数和位次报考。"
    },
    {
        "schoolName": "青海高等职业技术学院",
        "title": "青海高等职业技术学院-青海美术文科生",
        "question": "藏族青海美术文科生综合分382有希望报考贵校吗？",
        "answer": "我院无艺术类招生，请按普通类报考。"
    },
    {
        "schoolName": "青海高等职业技术学院",
        "title": "青海高等职业技术学院-咨询",
        "question": "我想咨询一下艺考生报考设计类专业艺考成绩199文化成绩242综合369.75报考贵校有希望录取吗",
        "answer": "考生，你好，我院无艺术类招生，只有普通类招生，艺术生只能按照普通考生报考，能否录取，无法解答请见谅。"
    },
    {
        "schoolName": "青海高等职业技术学院",
        "title": "青海高等职业技术学院-录取",
        "question": "青海文科最低多少分能进",
        "answer": "考生，你好，请你参考历年的分数和位次报考。"
    },
    {
        "schoolName": "青海高等职业技术学院",
        "title": "青海高等职业技术学院-录取",
        "question": "贵州理科340 排名182266 录取希望大嘛",
        "answer": "考生，你好，请你参考历年的分数和位次报考，按照你的分数和位次是否能录取，暂时无法解答。"
    },
    {
        "schoolName": "青海柴达木职业技术学院",
        "title": "青海柴达木职业技术学院-青海柴达木职业技术学院",
        "question": "四川理科364位次27341被贵校录取的可能性大吗？贵校的投档比是多少?贵校今年计划在四川招生多少？",
        "answer": "我院录取原则：志愿优先，按分数从高分到低分依次录取。投档比：1:1；在川招生计划：10人。"
    },
    {
        "schoolName": "青海柴达木职业技术学院",
        "title": "青海柴达木职业技术学院-报考",
        "question": "新疆考生高考分数223理工排名46692可以报考贵学吗，录取成功率大吗",
        "answer": "我院录取原则：志愿优先，按分数从高分到低分依次录取。"
    },
    {
        "schoolName": "青海柴达木职业技术学院",
        "title": "青海柴达木职业技术学院-录取",
        "question": "你好，有在河南招生计划吗，有多少个名额？你们23年的录取最高分和最低分是多少？",
        "answer": "您好，我院在河南省暂无招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "青海柴达木职业技术学院",
        "title": "青海柴达木职业技术学院-录取",
        "question": "请问你们今年有计划招收福建的学生吗 分数在345分有望被贵校录取吗",
        "answer": "我院今年在福建没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "青海柴达木职业技术学院",
        "title": "青海柴达木职业技术学院-招生",
        "question": "贵校在山东有招生计划吗？",
        "answer": "您好，我院在山东省暂无招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "宁夏大学",
        "title": "宁夏大学-新开设的软件工程是什么性质的？",
        "question": "宁夏大学新开设的软件工程这个是中外合作嘛，用去国外吗",
        "answer": "软件工程(与印度国家信息技术学院合作项目）前三在宁夏大学学习，第四年可选择出国学习也可留校学习"
    },
    {
        "schoolName": "宁夏大学",
        "title": "宁夏大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "学校公共外语统一是英语"
    },
    {
        "schoolName": "宁夏大学",
        "title": "宁夏大学-专业位置",
        "question": "大数据管理与应用在那个校区，有在银川的吗",
        "answer": "大数据管理与应用在中卫校区，地址：中卫市沙坡头区平安西路"
    },
    {
        "schoolName": "宁夏医科大学",
        "title": "宁夏医科大学-安徽物化生",
        "question": "安徽物化生516排名104287有希望上贵校的临床和口腔专业吗",
        "answer": "考生你好，我校在安徽今年首次招生临床医学和口腔医学专业，没有历年招生数据可以参考，招生以分数优先，不设专业极差进行录取。"
    },
    {
        "schoolName": "宁夏医科大学",
        "title": "宁夏医科大学-贵州考生，物化生，556分 22313名，可以报考口腔医学吗",
        "question": "宁夏医科大学是否有独立卫浴？",
        "answer": "有希望，四人间有独立卫生间，但不带洗浴"
    },
    {
        "schoolName": "宁夏医科大学",
        "title": "宁夏医科大学-湖南物理类考生",
        "question": "老师您好，湖南物理类考生449分有机会投档贵校吗？",
        "answer": "2023年最低录取分451，你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "宁夏医科大学",
        "title": "宁夏医科大学-投档比",
        "question": "贵校投档比是多少，临床和口腔的考研率和保研率是多少",
        "answer": "1：1.目前学校整体推免比例百分之七左右，考研率今年整体是百分之三十六左右"
    },
    {
        "schoolName": "宁夏医科大学",
        "title": "宁夏医科大学-录取",
        "question": "您好，广东物理类排位13w报考贵校公共事业管理专业录取概率大吗？感谢回答",
        "answer": "2023年我校在广东公共事业管理专业录取最低分505，你可以参考"
    },
    {
        "schoolName": "宁夏医科大学",
        "title": "宁夏医科大学-卓越医生实验班",
        "question": "临床医学的卓越班和普通临床有啥区别，卓越班有什么要求",
        "answer": "我们的创新人才培养班是类似5+3的人才改革实验班，该班同学本科期间学习成绩和英语水平等符合这个班的培养要求，有机会推荐免试本校专业学位硕士研究生。每年会根据学习成绩实行审核淘汰制，不符合的淘汰至同专业普通班，但不设淘汰比例"
    },
    {
        "schoolName": "宁夏医科大学",
        "title": "宁夏医科大学-护理学可否转专业至临床医学？",
        "question": "老师您好，我是来自广东的一名考生，选科为物化生，今年高考成绩为504，省排位为141703，贵校去年的护理学专业与我的成绩与排位相近，我想请问如若我成功被该专业录取，可否之后转专业至临床医学？条件和要求是什么？",
        "answer": "有机会转，以大学第一年必修课平均成绩排名决定"
    },
    {
        "schoolName": "宁夏医科大学",
        "title": "宁夏医科大学-录取",
        "question": "广西物化生485分，65,911位四能被贵校中医学录取吗？",
        "answer": "这个因为你们今年高考改革，而中医专业去年是在广西二本批次录取，所以今年还说不准。去年二本批次中医专业录取最低分471，可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "宁夏医科大学",
        "title": "宁夏医科大学-投档比",
        "question": "请问贵校在重庆的投档比是多少",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "宁夏医科大学",
        "title": "宁夏医科大学-江西物化生563，排名29648，能录取临床医学吗？",
        "question": "江西物化生563，排名29648，能录取临床医学吗？被调剂的概率大吗？有保研资格吗？",
        "answer": "2023年我们在江西临床医学录取最低分544，平均分555，你可以参考一下。目前每个专业都有推免名额，全校整体推免率在百分之七左右"
    },
    {
        "schoolName": "宁夏医科大学",
        "title": "宁夏医科大学-报考",
        "question": "请问湖北大理考生577排30080有机会报考临床医学吗",
        "answer": "考生你好，我校去年在湖北招生临床医学最低分数为585分，你可以查询一下去年分数对应的位次和你今年的分数对应位次进行比较，我校招生分数优先录取。"
    },
    {
        "schoolName": "宁夏医科大学",
        "title": "宁夏医科大学-报考",
        "question": "老师您好，请问一下安徽538，77309名次有机会上贵校的临床医学或口腔吗？",
        "answer": "考生你好，安徽今年是高考改革，我校临床医学和口腔医学首次在安徽招生，没有历年招生数据可以参考，我校录取分数优先，录取额满为止。"
    },
    {
        "schoolName": "宁夏医科大学",
        "title": "宁夏医科大学-报考",
        "question": "您好，我是宁夏高考考了364可以报考贵校吗？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "宁夏医科大学",
        "title": "宁夏医科大学-口腔医学",
        "question": "你好，我想问一下贵州492，56844名有机会被贵校口腔医学录取吗",
        "answer": "去年我们在贵州口腔医学专业录取分为485分，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "宁夏医科大学",
        "title": "宁夏医科大学-河南，理科，573分能被贵校临床医学专业录取吗",
        "question": "河南，理科，573分能被贵校临床医学专业录取吗",
        "answer": "23年我们在河南录取的临床医学专业平均分575，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "宁夏医科大学",
        "title": "宁夏医科大学-保研",
        "question": "请问贵校的临床、麻醉、眼视光的保研率分别是多少？谢谢",
        "answer": "目前全校整体的推免比例大概在百分之七左右"
    },
    {
        "schoolName": "宁夏医科大学",
        "title": "宁夏医科大学-上海 物化 480有可能录取临床医学类吗？",
        "question": "上海 物化 480有可能录取临床医学类吗？",
        "answer": "去年我们在上海的临床医学专业录取最低分503，平均分506，你参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "宁夏医科大学",
        "title": "宁夏医科大学-考研",
        "question": "贵校的基础医学和针灸推拿学在转专业时能不能转到临床医学，谢谢",
        "answer": "有机会，根据你大一第一年的必修课学习成绩及排名"
    },
    {
        "schoolName": "宁夏医科大学",
        "title": "宁夏医科大学-有请问老师创新人才培养和正常专业有什么不同？",
        "question": "贵校口腔和临床医学有下标创新人才培养及未标记的两个分类。想咨询一下两个有什么不同？",
        "answer": "创新人才培养班是我们学校类似5+3的实验改革班，这个班的同学在本科期间学习成绩和英语水平达到培养要求，没有违纪违规现象，符合本科毕业条件和学位授予条件后有机会本科毕业后直接推荐免试攻读本校专业学位硕士研究生。这个班实行每学年审核淘汰制，如果在上一年必修课考试不合格课程学分累...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "宁夏医科大学",
        "title": "宁夏医科大学-请问贵校陕西省省份，口腔医学专业代码是否为CL?",
        "question": "通过夸克查询，专业代码为CL,但志愿填报页面,输入CL后查询显示不存在对应的专业。",
        "answer": "专业国标100301，校编代码C1,数字1，陕西考试院编号不太清楚，建议你以陕西考试院官方公布的代码为准，不要相信非官方小程序"
    },
    {
        "schoolName": "宁夏医科大学",
        "title": "宁夏医科大学-预科后选专业",
        "question": "您好！请问预科学习结束按排名选专业时，临床口腔麻醉分给班里的比例是多少？谢谢",
        "answer": "今年预科转入分配临床医学61个计划，口腔医学6个计划。"
    },
    {
        "schoolName": "宁夏医科大学",
        "title": "宁夏医科大学-录取公共事业管理",
        "question": "你好，老师，我是山东考生全文474分位次大约24万左右，可以报考本校公共事业管理吗？",
        "answer": "我们在山东为物理类招生"
    },
    {
        "schoolName": "宁夏医科大学",
        "title": "宁夏医科大学-报考",
        "question": "安徽 男 物化生498分，护理专业录取有希望吗？",
        "answer": "去年我校在安徽护理为当地二本批次招生，录取平均分477，你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "宁夏医科大学",
        "title": "宁夏医科大学-录取",
        "question": "贵州物理2.2w名报考临床概率多大？临床和临床的卓越医生实验班有什么区别？",
        "answer": "临床卓越医生实验班我们今年改名为创新人才培养班，为我校类似5+3人才培养改革实验班，单独编班，本科五年制录取。本科学习期间学习成绩和英语水平等符合创新班人才培养要求，没有违纪违规等，有机会直接推荐免试攻读本校专业学位硕士研究生。我校2023年在贵州为一本批次招生，普通临床班录取...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "宁夏医科大学",
        "title": "宁夏医科大学-湖北物理类 453分能否上贵校？",
        "question": "湖北物理类 453分能否上贵校？",
        "answer": "我校2023年在湖北录取最低分583，招生专业全部为物理化学两门均须选考"
    },
    {
        "schoolName": "宁夏医科大学",
        "title": "宁夏医科大学-录取",
        "question": "我校今年专科只招口腔临床两个专业吗 理科368有机会吗",
        "answer": "是的，这两个专业往年录取最低分均在二本线上二十分以上"
    },
    {
        "schoolName": "宁夏医科大学",
        "title": "宁夏医科大学-预科班",
        "question": "预科班在甘肃招生吗？",
        "answer": "不招生"
    },
    {
        "schoolName": "宁夏医科大学",
        "title": "宁夏医科大学-公共外语课程",
        "question": "请问贵校可以用日语的N1、N2证书代替英语四、六级吗？",
        "answer": "目前没有这个政策"
    },
    {
        "schoolName": "宁夏医科大学",
        "title": "宁夏医科大学-安徽文科465是否可以上贵校",
        "question": "安徽文科465是否可以上贵校",
        "answer": "我们在安徽物理类招生"
    },
    {
        "schoolName": "宁夏医科大学",
        "title": "宁夏医科大学-录取",
        "question": "贵州今年526能报考贵校临床专业嘛",
        "answer": "去年在贵州临床录取平均分507，你参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "宁夏医科大学",
        "title": "宁夏医科大学-地方专项计划如何录取",
        "question": "本科一批第一志愿和地方专项计划都填写贵校如何录取",
        "answer": "本科一批先投档，如果没被录取不影响后面地方专项计划投档"
    },
    {
        "schoolName": "宁夏医科大学",
        "title": "宁夏医科大学-录取",
        "question": "广西553排名244540有机会报考口腔吗",
        "answer": "我校去年在广西口腔专业录取平均分549，你参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "宁夏医科大学",
        "title": "宁夏医科大学-咨询",
        "question": "贵校公共事业管理专业在山东选科有无选科限制？",
        "answer": "物理组，其他无要求"
    },
    {
        "schoolName": "宁夏医科大学",
        "title": "宁夏医科大学-录取",
        "question": "山东考生选科政史生，总分477分，位次237728，报考贵校公共事业管理专业可能性大不？",
        "answer": "我们是在山东物理组内招生"
    },
    {
        "schoolName": "宁夏医科大学",
        "title": "宁夏医科大学-老师您好，请问宁夏理科考生514分能录取到临床医学专业吗？",
        "question": "老师您好，请问宁夏理科考生514分能录取到临床医学专业吗？",
        "answer": "只能说有希望，但是无法确保，具体要看整体报考情况"
    },
    {
        "schoolName": "宁夏医科大学",
        "title": "宁夏医科大学-残疾，近视",
        "question": "本人是新高考地区重庆考生，肢体四级残疾，日常生活正常，只是不适合剧烈运动，双眼皆近视1000度，矫正视力5.0，体检限制编号24,.25.31.34.35，若报考贵校针灸推拿学，被提档后会被退档吗？",
        "answer": "你好，医学学习过程长且辛苦，压力大，你的近视如果不影响你的学习生活和今后的工作，不作为退档理由。你说的肢体四级残废可否详细说一下是什么情况，以供我们判断。毕竟医生是今后要和患者及其家属交流沟通，取得他们的信任方可事业顺利。"
    },
    {
        "schoolName": "宁夏医科大学",
        "title": "宁夏医科大学-专科",
        "question": "分数线达到多少可以被我校专科临床或口腔录取",
        "answer": "二本线上二十分以上有希望"
    },
    {
        "schoolName": "宁夏医科大学",
        "title": "宁夏医科大学-专科",
        "question": "分数线达到多少可以被我校专科临床或口腔录取",
        "answer": "二本线上二十分以上有希望"
    },
    {
        "schoolName": "宁夏医科大学",
        "title": "宁夏医科大学-文科518想上免费中医学生",
        "question": "文科518，位次2162想上免费中医学生，可以吗？",
        "answer": "订单定向免费医学生只招收理科生"
    },
    {
        "schoolName": "宁夏医科大学",
        "title": "宁夏医科大学-文科518想报医科大中医学",
        "question": "文科518想报医科大中医学",
        "answer": "可以报，但是这个分数中医的希望不太大"
    },
    {
        "schoolName": "宁夏医科大学",
        "title": "宁夏医科大学-志愿填报相关问题",
        "question": "老师贵州今年526超特控44分可以报考贵校嘛",
        "answer": "我们去年在贵州录取最低分465分，卫生检验与检疫专业，但是今年贵州是高考综合改革省，您参考看一下"
    },
    {
        "schoolName": "宁夏医科大学",
        "title": "宁夏医科大学-保研情况",
        "question": "请问贵校保研率为多少",
        "answer": "今年是百分之七左右"
    },
    {
        "schoolName": "宁夏医科大学",
        "title": "宁夏医科大学-河南考生",
        "question": "老师您好，理科，562分，位次54800，报考贵校临床医学、麻醉、眼视光，哪一个专业录取的可能性大些？",
        "answer": "去年我们在河南临床医学录取最低分是560分，麻醉学是542，眼视光医学539分，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "宁夏医科大学",
        "title": "宁夏医科大学-免费医学生",
        "question": "是不是要在高考前提前申报？每申报的就不能填志愿吗？",
        "answer": "是的，你看你的高考报名登记表的考生特征一栏里有没有国家免费医学生资格"
    },
    {
        "schoolName": "宁夏医科大学",
        "title": "宁夏医科大学-专业",
        "question": "宁夏理工科考生527分位次3200名有多少把握上该校的口腔医学呢？临床医学呢?",
        "answer": "口腔医学冲一下吧，临床医学希望大一些"
    },
    {
        "schoolName": "宁夏医科大学",
        "title": "宁夏医科大学-录取",
        "question": "请问350报名贵校的专科 被录取的希望大吗",
        "answer": "不太大"
    },
    {
        "schoolName": "宁夏医科大学",
        "title": "宁夏医科大学-专业",
        "question": "本省考生497报考那个专业稳",
        "answer": "除了我们的三个创新人才培养班和口腔医学普通班其他专业都有希望"
    },
    {
        "schoolName": "宁夏医科大学",
        "title": "宁夏医科大学-免费医学生",
        "question": "毕业后分配情况",
        "answer": "原则上分配到高考报名时户籍所在地的乡镇卫生院，如果这边没有编制了，会考虑所在县市的其他有编制的乡镇卫生院"
    },
    {
        "schoolName": "宁夏医科大学",
        "title": "宁夏医科大学-地方专项计划",
        "question": "老师您好，地方专项计划是否需要签订定向协议去贫困地，指定地支援",
        "answer": "不需要，地方专项计划是国家给农村学生的一项政策，单独分出来一部分计划，多一次被投档的机会，进入后和普通一批学生一起分班，共同对待"
    },
    {
        "schoolName": "宁夏医科大学",
        "title": "宁夏医科大学-提前录取一本",
        "question": "那个连续三年以上农村户籍是看户口本还是在当地派出所查看",
        "answer": "这个学校不清楚，我们学校的提前录取一本是订单定向免费医学生，是否具备报考资格你可以看一下你高考报名表里的考生特征一栏里是否有国家免费医学生资格"
    },
    {
        "schoolName": "宁夏医科大学",
        "title": "宁夏医科大学-录取",
        "question": "老师您好，高出今年一本线44分，能不能报贵校的预科",
        "answer": "可以考虑"
    },
    {
        "schoolName": "宁夏医科大学",
        "title": "宁夏医科大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "没有开设"
    },
    {
        "schoolName": "宁夏医科大学",
        "title": "宁夏医科大学-专业",
        "question": "贵校两种临床医学有何不同",
        "answer": "一个是临床医学创新人才培养班，在云南应该只有一个招生计划，类似于5+3的创新人才培养改革班，本科期间学习成绩和英语水平等符合培养要求，没有违纪违规现象，可以推荐免试本校专业学位硕士研究生；另外一个是临床医学普通班"
    },
    {
        "schoolName": "宁夏医科大学",
        "title": "宁夏医科大学-录取",
        "question": "少数民族距离一本线差十五分报预科班有机会被录取吗",
        "answer": "我们是一本线上录取"
    },
    {
        "schoolName": "宁夏医科大学",
        "title": "宁夏医科大学-请问该校的投档比是多少？",
        "question": "我想问一下该校的投档比是多少？还有如果是分数不太够但是本地的考生是否可以被该校录取",
        "answer": "1：1，考试院从高分到低分投档"
    },
    {
        "schoolName": "宁夏医科大学",
        "title": "宁夏医科大学-陕西理工类位次105493可以报考贵校的临床医学吗",
        "question": "分数412",
        "answer": "2023年我校录取的陕西考生临床专业平均分570，最低分562，你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "宁夏医科大学",
        "title": "宁夏医科大学-510分能报考贵校什么专业？",
        "question": "个人倾向于口腔医学或者临床医学，能否够？",
        "answer": "口腔医学考虑冲一下吧，不是特别稳，临床医学希望大一点"
    },
    {
        "schoolName": "宁夏医科大学",
        "title": "宁夏医科大学-关于预科生报考问题",
        "question": "你好，贵校现在还找预科班嘛？",
        "answer": "有的，我们学校少数民族预科班是一本批次理工类招生"
    },
    {
        "schoolName": "宁夏医科大学",
        "title": "宁夏医科大学-免费医学生",
        "question": "我想知道宁夏医科大学免费医学生在宁夏的招生分数",
        "answer": "2023年临床医学最低496分，中医学最低485分，2024年目前无法预测，整体要根据报考情况、教育协议签订情况从高分到低分按照招生计划从高分到低分录取"
    },
    {
        "schoolName": "宁夏医科大学",
        "title": "宁夏医科大学-院校专业组",
        "question": "我是江苏考生，请问贵校创新班和普通班在一个专业组招生还是单独专业组招生啊？",
        "answer": "在同一个专业组"
    },
    {
        "schoolName": "宁夏师范大学",
        "title": "宁夏师范大学-浙江考生",
        "question": "浙江高考要多少分能上",
        "answer": "你好，我校2024年普通高考在贵省没有招生计划，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-专业录取",
        "question": "贵校的阿拉伯语专业录取时是否会加20分（加分政策）",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-咨询工商管理类（财务会计方向）专业",
        "question": "请问工商管理类（财务会计方向）这个专业包含什么专业？毕业证上是工商管理专业，还是财务管理专业？还是会计专业？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "贵州省物理类考生 总分462 位次79912 能报贵校什么专业，存在退档吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "新疆单列类 文科 位次2524 分数 349能被贵校录取嘛？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-2024预科班开设专业",
        "question": "向咨询一下2024北方民族大学预科班都开设哪些专业。",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-招生咨询",
        "question": "安徽美术文史类综合分489.66排名6372可以报考贵校吗？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-退档",
        "question": "如果本人被贵校提档了，并且也点了专业调配，会被退档吗？或者说退档需要什么条件？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-湖北物生政&middot;503",
        "question": "湖北物生政503分考生 位次86990录取概率大嘛 有何专业可以选择",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-北方民族大学",
        "question": "你好，湖南物生政考生470分，排名125157名，可以报考贵校吗？还可以报考什么专业呢？贵校的宿舍是几人间呢？有空调吗？服从调剂后会不会退档呢？录取规则是分数优先还是专业优先还是专业级差？调剂是如何调剂的呢？能不能转专业呢？转专业的要求是什么呢？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "老师您好，我是新疆单列类理科考生，高考成绩278位次19548，有希望录取嘛？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "安徽的孩子美术类专业230分 文化408分 综合分491.5分位次6091报你们学校美术类可以吗？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-今年在陕西省投档比是多少",
        "question": "今年在陕西省投档比是多少",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-投档",
        "question": "24年江西音乐生：音表综合分：510分 位次：316名。音教综合分：506.09分。位次：383名，有希望录取贵校吗?",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-贷款",
        "question": "咱们学校除了生源地贷款，有高校贷款吗，有资助中心电话吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-请问湖北美术生今年的招生名额有多少",
        "question": "请问湖北美术生今年的招生名额有多少",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "您好，广东文科生422分，有机会录取吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-北方民族大学",
        "question": "山东文科政史地组合477排名23万位次，有机会冲击卫校的阿拉伯语等小语种专业或者是冷门专业吗？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "你好，福建物化生506分，排名69649，有机会被贵校的测控技术与仪器专业录取吗？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-宿舍",
        "question": "宿舍有空调吗，有独立卫浴吗，是上下铺还是上床下桌",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-投档",
        "question": "请问在湖南的投档比是多少",
        "answer": "同学你好，100%"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-专业录取",
        "question": "贵校的阿拉伯语专业录取时是否会加20分（加分政策）",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-咨询工商管理类（财务会计方向）专业",
        "question": "请问工商管理类（财务会计方向）这个专业包含什么专业？毕业证上是工商管理专业，还是财务管理专业？还是会计专业？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "贵州省物理类考生 总分462 位次79912 能报贵校什么专业，存在退档吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "新疆单列类 文科 位次2524 分数 349能被贵校录取嘛？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-2024预科班开设专业",
        "question": "向咨询一下2024北方民族大学预科班都开设哪些专业。",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-报考",
        "question": "河南理综500分147838名有希望上贵校吗 贵校转专业能否全校专业随便转 如果不能有何要求",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "河北物生地组合80000位次 工商管理类录取率大吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-招生",
        "question": "请问贵校的工商管理类是大类招生吗，是不是进入贵校学习后要根据成绩重新细分，进入贵校后能转专业吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-进入学校",
        "question": "广东美术生历政地排名10480有机会进入贵校吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-福建物理类479省排名8.9万有希望上吗？",
        "question": "物理类479省排8.9万可以上贵校吗？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取咨询",
        "question": "湖南考生物化生478分有望读贵校的计算机，电气和电子信息吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-云南文科生470可以报预科吗",
        "question": "可以转专业吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "湖北物化生489排位98543有希望进贵校吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "广西历史类502，排名15627可以被录取吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-北京考生",
        "question": "北京478能报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "老师您好，请问云南理科464位次排名在73596，报考贵校录取率大吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-湖北物化地514，排名77702，能读法学和金融类吗",
        "question": "湖北物化地514，排名77702，能读法学和金融类吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-北方民族大学",
        "question": "2024年安徽物化地考生501分位次124284，有机会上贵校吗？有的话应该报什么专业",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "您好，请问新疆文科412，位次4832，线差108，报考汉语言文学专业有希望录取吗？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "请问贵州考生426位次113535能上贵校吗？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-专业录取",
        "question": "贵校的阿拉伯语专业录取时是否会加20分（加分政策）",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-咨询工商管理类（财务会计方向）专业",
        "question": "请问工商管理类（财务会计方向）这个专业包含什么专业？毕业证上是工商管理专业，还是财务管理专业？还是会计专业？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "贵州省物理类考生 总分462 位次79912 能报贵校什么专业，存在退档吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "新疆单列类 文科 位次2524 分数 349能被贵校录取嘛？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-2024预科班开设专业",
        "question": "向咨询一下2024北方民族大学预科班都开设哪些专业。",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-北方民族大学",
        "question": "山西省理科477分 位次61057报考贵校统计学类专业有希望吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "山东考生物化生总分468，位次258919，是少数民族，能上贵校的民族预科班吗？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "新疆理科普通333，位次28712，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-投档比",
        "question": "贵校的投档比是1:1吗？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "四川文科495，排名43651，且服从专业调剂，是否有望被贵校录取",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "湖北物化生考生488排名9万9有希望录取吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "青海艺术考生音乐学声乐专业综合分470有进入贵校的希望吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "老师想问问四川文科位次21982有机会上这个学校吗，以及问问转专业和保研政策",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-填报条件",
        "question": "1.重庆考生物理类，计划招生中的是否有专业是只针对少数民族录取（若是有则是哪些） 2.481/71325 被录取的可能性大吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-投档",
        "question": "老师你好，湖南物理类449(有国家专项)有机会投档贵校吗？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "物化生，湖南，479，位次114500接受调剂录取机会大吗？是否会调剂到历史组专业去？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "河南考生537排名90628可以报贵校哪个专业把握大一些",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "您好，广西物生政459 8万5千名左右，有希望录取吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "您好，云南理工464位次73596报贵校食品科学与工程能被录取吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-北方民族大学预科",
        "question": "你好 云南文科考生509分 排名30259进入贵校预科的希望大吗？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-专业录取",
        "question": "贵校的阿拉伯语专业录取时是否会加20分（加分政策）",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-咨询工商管理类（财务会计方向）专业",
        "question": "请问工商管理类（财务会计方向）这个专业包含什么专业？毕业证上是工商管理专业，还是财务管理专业？还是会计专业？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "贵州省物理类考生 总分462 位次79912 能报贵校什么专业，存在退档吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "新疆单列类 文科 位次2524 分数 349能被贵校录取嘛？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-2024预科班开设专业",
        "question": "向咨询一下2024北方民族大学预科班都开设哪些专业。",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "湖北物化生505分 省排名85330 报考贵校希望大吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-北民大，航空服务艺术与管理的广东招生",
        "question": "请问舞蹈专业206，文化372，综合分444，排名1120，被该校该专业的录取概率大不大？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "贵州省24届物理类考生，440，99955名，有希望录取贵校的少数民族预科班吗，如果录取成功，预升本的专业有限吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-北方民族",
        "question": "湖北美术生综合分582.8，位次5826可以报视觉传达专业吗？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "湖北考生，历政地，加上少数民族优录为500分可被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-志愿填报",
        "question": "老师您好，青海文科440可以报贵校的法学吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "文科542可以上什么专业",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "您好，湖北考生物化政488排名99420有录取的可能性吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "河南文科542可以上贵校的汉语言文学吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "安徽物化生466，超本科线一分，排名十七万，能上贵校吗？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-报考咨询",
        "question": "请问吉林物理组388分，报考预科班有希望么",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "你好，云南理科486分，全省位次58736，同分人数636人，能被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-四川理科518，位次110543可以被录取吗？，有专业推荐吗",
        "question": "感谢",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-色弱能否报考北方民族大学动画、视传达、环境设计专业？",
        "question": "色弱能否报考北方民族大学动画、视传达、环境设计专业？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-湖南考生咨询",
        "question": "老师你好，想请问一下湖南486分，省排30707，可以读到贵校的工商管理（财务会计方向）专业吗？稳吗？然后法学是不是够不上？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-专业录取",
        "question": "贵校的阿拉伯语专业录取时是否会加20分（加分政策）",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-咨询工商管理类（财务会计方向）专业",
        "question": "请问工商管理类（财务会计方向）这个专业包含什么专业？毕业证上是工商管理专业，还是财务管理专业？还是会计专业？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "贵州省物理类考生 总分462 位次79912 能报贵校什么专业，存在退档吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "新疆单列类 文科 位次2524 分数 349能被贵校录取嘛？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-2024预科班开设专业",
        "question": "向咨询一下2024北方民族大学预科班都开设哪些专业。",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-重庆历史类523分位次10397-10588报考贵校",
        "question": "重庆历史类考生523分位次10397-10588报考贵校【思想政治教育】有希望吗？或者哪些其他专业能报呢？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-河南国标舞艺考生",
        "question": "我文化课283 艺术课232 有希望考上吗？概率大不大？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-艺术",
        "question": "艺术类开学测验难吗，合格率是多少，不过会怎么样",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-重庆历史类523分位次10397-10588报考贵校",
        "question": "重庆历史类考生523分位次10397-10588报考贵校【法学(办学地点：北方民族大学)】有希望吗？或者哪些其他专业能报呢？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "老师您好！广西历政地考生517分，排名在12245到12449之间，会被汉语言文学或法学录取吗？调剂可能性大吗？感谢您的回答😘",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-预科",
        "question": "您好，请问贵校少数民族预科结束后有哪些专业可供选择？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-预科班分流",
        "question": "预科班理科分流后，贵校是否有动物医学专业供学生选择？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-报考",
        "question": "山西考生美术分215文化分346综合分441.75能否尝试报考北方民族大学你的美术专业",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-北方民族",
        "question": "今年贵校对重庆有体育类招生计划吗？文化历史：350分，体考：87分，综合71.16，排名1678；双上线，是否有机会录取呢！",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "老师您好我是西藏A类考生，分数320，位次3203，报贵校希望大吗 贵校最低录取分数线是多少",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-预科生",
        "question": "预科之后能选哪些专业，可以任选吗？还是说考核后达到某个水平任选",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "老师你好，河南省音乐教育专业218 文化408 综合分476.5，能被录取吗？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-北京录取咨询",
        "question": "北京史地政493排名33792，录取贵校概率大吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-江苏艺考美术文科",
        "question": "文化392，美术232，综合467，排名12917，能报名吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-老师你好，河南考生511，省内排名31300名",
        "question": "老师你好，河南考生511，省内排名31300名，报考本校历史学有机会被录取吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-专业录取",
        "question": "贵校的阿拉伯语专业录取时是否会加20分（加分政策）",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-咨询工商管理类（财务会计方向）专业",
        "question": "请问工商管理类（财务会计方向）这个专业包含什么专业？毕业证上是工商管理专业，还是财务管理专业？还是会计专业？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "贵州省物理类考生 总分462 位次79912 能报贵校什么专业，存在退档吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "新疆单列类 文科 位次2524 分数 349能被贵校录取嘛？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-2024预科班开设专业",
        "question": "向咨询一下2024北方民族大学预科班都开设哪些专业。",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-转专业",
        "question": "老师你好！我想了解一下，在大一时可以转专业吗？转专业有哪些选择？应该具备哪些要求？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-民大录取咨询",
        "question": "湖北物化政495能填贵校吗？报该校且服从调剂，能保证提档不退档吗？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "老师您好，请问新疆理科生374，省批次20745.有机会报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-加分",
        "question": "湖北省少数民族加分政策在该校适用吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-北方民族大学美",
        "question": "老师你好，我河南，体育124，全省4300文化过线，体育教育类是文过专排吗？有机会上吗？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-预科",
        "question": "贵州历史448位次39731有没有希望",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "老师你好！我是24届云南考生（汉），高考分数为493，全省排名54159名。想报考贵校电气工程及其自动化或者自动化，不知道可不可以录取？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "请问招收河南艺术生吗，招生计划多少，文科314，美术202请问有希望吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "湖北理科生496报贵校预科班有没有希望？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-D",
        "question": "贵校有在云南招体育专业吗？文科文化408体育72可以报考吗？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-江苏录取",
        "question": "文508，服从调剂能被录取吗 可以考研吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-预科",
        "question": "四川考生裸分424分有望报考贵校的预科班吗？位次233683",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取(北方民族大学)",
        "question": "湖北历政地517分，位次17003-17261被该校汉语言文学录取概率大嘛，有什么专业推荐",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "贵州历史448位次39731有没有希望",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "湖南高考生物化政，433位次174970，报考贵校的数学类机会大不大，服从调剂会被塞在哪个专业",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-专业录取",
        "question": "贵校的阿拉伯语专业录取时是否会加20分（加分政策）",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-咨询工商管理类（财务会计方向）专业",
        "question": "请问工商管理类（财务会计方向）这个专业包含什么专业？毕业证上是工商管理专业，还是财务管理专业？还是会计专业？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "贵州省物理类考生 总分462 位次79912 能报贵校什么专业，存在退档吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "新疆单列类 文科 位次2524 分数 349能被贵校录取嘛？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-2024预科班开设专业",
        "question": "向咨询一下2024北方民族大学预科班都开设哪些专业。",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-北方民族大学",
        "question": "河北舞蹈生综合分451，排名2449名。是否有身高要求？报考贵校的概率有多大？招多少名河北舞蹈考生？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "湖北物化生508分可以填报计算机或者电气自动化等工科专业吗，有希望录取吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-艺术类",
        "question": "老师你好，贵校是否有音乐学专业？若是2024高考历史类音乐教育合成排名3153报考贵校是否有希望？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-湖南历史类考生",
        "question": "499分，过本科线，省排位25200，可以到贵学校学习法学吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-湖南历史类考生",
        "question": "499分，过本科线，省排位25200，可以到贵学校学习法学吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "你好，四川理科516有希望被录取吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-预科班调剂",
        "question": "就是预科班后面有个调剂选服从 还是不服从 不服从会被退档吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-广东美术生",
        "question": "广东美术生综合分481，排名7615请问有望被录取吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-老师好！住宿有几人 早读有吗？有新生群吗？",
        "question": "老师好！住宿有几人 早读有吗？有新生群吗？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "老师好，贵州考生，政史地组合478位次26921有希望报考吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-投档比",
        "question": "你好，我是辽宁考生，贵校投档比为多少？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-预科班",
        "question": "老师，吉林考生377，61000名，有机会录取到贵校的预科班吗？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-投档比和转专业",
        "question": "老师您好，我想问一下咱们大学的投档比和上大学之后的转专业要求",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "吉林省历史体育类，131分，位次195，可以考入贵校吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "贵校投档比为多少 音乐教育综合分433 排名为5462 报考贵校录取率为多少 服从调剂 是否会滑档",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-专业录取",
        "question": "贵校的阿拉伯语专业录取时是否会加20分（加分政策）",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-咨询工商管理类（财务会计方向）专业",
        "question": "请问工商管理类（财务会计方向）这个专业包含什么专业？毕业证上是工商管理专业，还是财务管理专业？还是会计专业？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "贵州省物理类考生 总分462 位次79912 能报贵校什么专业，存在退档吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "新疆单列类 文科 位次2524 分数 349能被贵校录取嘛？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-2024预科班开设专业",
        "question": "向咨询一下2024北方民族大学预科班都开设哪些专业。",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-老师您好，我是甘肃文科考生，高考成绩469分，位次13864",
        "question": "有意愿报考贵校，如果服从调剂，被录取的概率大不大？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-湖北考生",
        "question": "老师您好，请问湖北496分报考贵校生物工程专业有希望吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-生物工程",
        "question": "请问学校2023年生物工程专业面向湖北的最低录取分数是多少？今年对湖北预备录取人数是多少？有扩招的打算吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-报考咨询",
        "question": "我是云南考生 文史类 分数548 位次 14661 想报考贵校的汉语言文学 思想政治教育 法学专业 请问录取概率大吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-咨询录取可能性",
        "question": "老师您好☺️我想请问湖南493分位次27684被录取的可能性大吗，或许有机会读汉语言文学吗？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "湖北物化地511省排名七万多名可以被录取吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-软件工程(中外合作办学)",
        "question": "老师你好，云南理工考生，464分、位次73596，咨询一下能否够录取软件工程(中外合作办学)专业？如果服从调剂的话，万一没录到该专业，能不能被调剂到其它专业就读？还是录取不到就只能滑档了？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-舞蹈专业招生",
        "question": "河北舞蹈联考233.4分文化356分，综合成绩469.75，排名1353，请问能否有几率被贵校录取？贵校的投档比例是多少，是否有双学位，如果服从调剂是否会被退档",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-北方民族大学",
        "question": "湖北485排名101894有希望吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-提档比",
        "question": "老师您好，想问问贵校提档比是1:1吗？服从调剂会不会被退档？谢谢老师！",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-北方民族大学舞蹈类",
        "question": "广东历史类舞蹈类综合449 排名1016 可以报考贵校嘛？贵校往年录取广东历史舞蹈类最低分和最低排名是多少呢？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-舞蹈",
        "question": "老师好我是甘肃考生 我的文化课成绩 410 特长 216 综合分 475 综合排名 287 可以上贵校嘛",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-湖北音乐考生中阮主项综合分605能报吗",
        "question": "请问湖北音乐考生中阮主项综合分605能报吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "老师您好，我是福建省历史类汉族477分，排名16785，在第一志愿且服从调剂的情况下，有没有机会冲刺一下贵校日语专业？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "您好，新疆普通文科385位次6489 ，能上贵校的新闻学或汉语言文学嘛？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-专业录取",
        "question": "贵校的阿拉伯语专业录取时是否会加20分（加分政策）",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-咨询工商管理类（财务会计方向）专业",
        "question": "请问工商管理类（财务会计方向）这个专业包含什么专业？毕业证上是工商管理专业，还是财务管理专业？还是会计专业？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "贵州省物理类考生 总分462 位次79912 能报贵校什么专业，存在退档吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "新疆单列类 文科 位次2524 分数 349能被贵校录取嘛？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-2024预科班开设专业",
        "question": "向咨询一下2024北方民族大学预科班都开设哪些专业。",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "您好，新疆普通文科385位次6489 ，能上贵校嘛？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-四川文科515分，有希望到贵校读书吗",
        "question": "四川文科，男生，515分，有希望到贵校读书吗？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-专业",
        "question": "计算机类专业是包含计算机科学与技术专业的吧",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-历史学",
        "question": "老师您好，我是山东省文科考生今年高考分数为544分，省位次为85996名，请问今年有望报考贵校的历史学专业嘛？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "老师你好，贵州省2024高考历史类494分 排名21096，是少数民族，报考贵校的预科有希望吗？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "湖南文科481有机会进入贵校吗？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-预科",
        "question": "云南彝族考生可以报该校预科吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-咨询录取",
        "question": "老师好，广东理科 527 位次102853 报考你们的电子信息类有希望吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-音乐表演专业",
        "question": "贵校有专科吗？如果有 可以专升本吗？湖北考生文化311 联考专业分250.28 综合分549.136可以报考贵校专科吗？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-体育类",
        "question": "吉林省 文化390排名284 体育75 综合分127有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-河北艺术考生",
        "question": "请问河北美术考生，专业245.5，文化390，折合分501，艺术一分一段差不多排名6273。有可能报咱们学校吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取咨询",
        "question": "安徽淮北艺术生。美术统考201，文化课360。排名94806，综合431，排名14448.可否填报贵校",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "云南省文史类考生 总分541 位次17502 能报贵校什么专业，存在退档吗？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-院校报考",
        "question": "福建史政地491分位次14150能报考贵校吗？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-咨询",
        "question": "请问云南理科55467名491分能上贵校的工商管理或者经济学类吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-专业录取",
        "question": "贵校的阿拉伯语专业录取时是否会加20分（加分政策）",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-咨询工商管理类（财务会计方向）专业",
        "question": "请问工商管理类（财务会计方向）这个专业包含什么专业？毕业证上是工商管理专业，还是财务管理专业？还是会计专业？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "贵州省物理类考生 总分462 位次79912 能报贵校什么专业，存在退档吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "新疆单列类 文科 位次2524 分数 349能被贵校录取嘛？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-2024预科班开设专业",
        "question": "向咨询一下2024北方民族大学预科班都开设哪些专业。",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-报考",
        "question": "广西考生，478分，全国位次71076，理科（物化政），可以有机会报考贵校的法学专业吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-美术物理",
        "question": "贵校在江苏招美术理科生吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "湖南理科考生454分，位次148199想报考思想政治教育一专业有希望被录取吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-云南考生－",
        "question": "老师你好，云南理科考生453，位次82032，有希望被你校“软件工程－中外合作办学”录取吗？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-转专业",
        "question": "请问贵校能否转专业,具体有些什么要求",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "您好，云南理科434位次94572建议报考本校吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "河南女生文科512，位次30726！有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "您好，我是云南理科考生，分数343，名次9452，建议报考本校吗？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "理科女458 位次142000会被录取吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-预科班",
        "question": "老师您好 我是云南文科考生521分 24967的位次特别想报考贵校的少数民族预科班 然后想了解一下报这个预科班的专业（就是文科生可以读的）谢谢",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-美术物理",
        "question": "江苏美术理科473，位次1545，能上吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-投档比",
        "question": "在湖北省的投档比是多少",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-咨询",
        "question": "老师，请问湖北考生468，位次115900且不是少数民族报考贵校几率大吗，谢谢",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-招生",
        "question": "贵校只招少数名族吗，招不招汉族，重庆492，位次65241有没有机会冲一冲贵校的工商管理和行政管理呢",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-住宿",
        "question": "宿舍空调什么时候安装",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-专业录取",
        "question": "贵校的阿拉伯语专业录取时是否会加20分（加分政策）",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-咨询工商管理类（财务会计方向）专业",
        "question": "请问工商管理类（财务会计方向）这个专业包含什么专业？毕业证上是工商管理专业，还是财务管理专业？还是会计专业？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "贵州省物理类考生 总分462 位次79912 能报贵校什么专业，存在退档吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "新疆单列类 文科 位次2524 分数 349能被贵校录取嘛？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-2024预科班开设专业",
        "question": "向咨询一下2024北方民族大学预科班都开设哪些专业。",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-湖北物化地514，排名77702,有机会上法学，经济学类吗",
        "question": "录取",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-住宿",
        "question": "教室和宿舍有空调吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-江西美术生",
        "question": "请问江西美术生综合分507，排名4769，非少数民族，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "您好，我想询问一下，本人四川地区考生，今年高考文科516分最低位次27969，如果把北方民族大学作为第一志愿，被录取的可能性有多大?",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "您好，我想询问一下，本人四川地区考生，今年高考文科516分最低位次27969，如果把北方民族大学作为第一志愿，被录取的可能性有多大?",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-四川美术",
        "question": "四川美术专业219，文化354均过本地本科线，综合450，是否有机会就读该院校",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-山东舞蹈录取北方民族大学",
        "question": "山东民舞199.68文化课364综合分431.6，有希望被贵校录取吗？服从调剂后学校进档不退档吗？有身高限制吗？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-滑档",
        "question": "广西理科416分，排名在12万，可以报该院校吗？是否会滑档",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "广西416分，排名在12万名可以报该院校啊吗？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-体考生",
        "question": "我是陕西理科考生，体育75分，文化379分可以报贵校的体育专业吗，",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-预科报考",
        "question": "我是宁夏文科考生，2024年考的475分，4922名，能否在贵校就读“预科”？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-甘肃考生文科学习日语高考成绩421位次23541能录取吗",
        "question": "谢谢!!",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-广东省平行志愿",
        "question": "我看调档比1：1.05 也就是说有退档风险？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-北录取",
        "question": "本人文科469有机会被录取吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-是否能录取",
        "question": "老师您好，我是2024届浙江美术考生，综合分553，排名8961，请问能上贵校吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-专业录取",
        "question": "贵校的阿拉伯语专业录取时是否会加20分（加分政策）",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-咨询工商管理类（财务会计方向）专业",
        "question": "请问工商管理类（财务会计方向）这个专业包含什么专业？毕业证上是工商管理专业，还是财务管理专业？还是会计专业？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "贵州省物理类考生 总分462 位次79912 能报贵校什么专业，存在退档吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "新疆单列类 文科 位次2524 分数 349能被贵校录取嘛？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-2024预科班开设专业",
        "question": "向咨询一下2024北方民族大学预科班都开设哪些专业。",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-预科录取",
        "question": "湖北理科加民族分485和文科加分490有希望上贵校预科班吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-请问你们2023年思想政治教育专业的录取位次是多少",
        "question": "咨询",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-报考",
        "question": "湖北考生，物生政484分，位次102722，有机会上吗？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "贵校的专业之间存在分级差吗，有没有专业限制男女比例，投档比是一比一吗，重庆考试物化生492有没有机会冲一下贵校呢，贵校能保研吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-咨询请问你们今年还开设民族班吗？",
        "question": "请问你们今年还开设民族班吗？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-广东物化生453",
        "question": "可以报考贵校吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "重庆物理类505 排名57861可以被贵校少数民族预科班录取吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "湖南文科466能被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "老师好 四川理科综合分排名1919 综合分489.5 能进贵校视频传达专业吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-投档比",
        "question": "老师您好，我想请问一下今年的投档比，如果报考是否有退档风险",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "湖南物化政466，位次130694有望被录取吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "黑龙江省历史类考生 451分 16302位次 少数民族预科班可以有幸被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-为什么二本预科填报志愿的时候没有呢",
        "question": "没有北方民族大学",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-转专业",
        "question": "您好 如果被贵校录取到自己不太喜欢的专业 后期转专业是如何进行 需要哪些条件？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-报考",
        "question": "老师您好，云南省考生分数489，排名56802 ，报考贵校电气工程及自动化会被录取吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-专业录取",
        "question": "贵校的阿拉伯语专业录取时是否会加20分（加分政策）",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-咨询工商管理类（财务会计方向）专业",
        "question": "请问工商管理类（财务会计方向）这个专业包含什么专业？毕业证上是工商管理专业，还是财务管理专业？还是会计专业？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "贵州省物理类考生 总分462 位次79912 能报贵校什么专业，存在退档吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "新疆单列类 文科 位次2524 分数 349能被贵校录取嘛？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-2024预科班开设专业",
        "question": "向咨询一下2024北方民族大学预科班都开设哪些专业。",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-民族预科班",
        "question": "你好，2024在河南有没有民族预科班？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-湖南录取",
        "question": "湖南历史类510.位次20904报考希望大嘛",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取（北方民族大学）",
        "question": "您好，请问我文化455分，舞蹈196分，能被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-浙江美术生→北方民族大学",
        "question": "综合分534，位次号8663，请问，①能上贵校的 环境设计 专业吗？②投档比③美术生学费/一年④宿舍配置⑤能否转专业？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-河南理科533分，排名95000能上贵校吗",
        "question": "河南理科533分，排名95000能上贵校吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-湖南文科生高考487能够被校录取吗",
        "question": "湖南文科生487能够被校录取吗？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-是否能录取",
        "question": "老师您好，我是2024届云南考生分数为488，排名为57443，请问能上贵校吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-咨询",
        "question": "请问一下本校平行志愿服从专业调剂是在本专业组内调剂还是在本校所有符合的专业里调剂",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-预科班专业",
        "question": "一年后预科班专业学校给的有哪些啊，可以正常转专业吗？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-湖北2024年486分物生政可以报名吗",
        "question": "位次101041",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-不是少数民族",
        "question": "汉族的填报专业有什么要求或者限制吗，与少数民族学生有什么不同的",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-转专业",
        "question": "可以转专业吗，可以的话 转入,转出的要求是什么，是只能转入指定的某些专业吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "你好，我是今年宁夏的考生，汉族，考了432分，能报考本学院吗？被本学院录取的概率是多少？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-湖北物化地分数514排名77702有什么好的专业可以进吗",
        "question": "湖北物化地分数514排名77702有什么好的专业可以进吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-湖北大理",
        "question": "487分排名九万多到十万有没有可能录取",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-专业录取",
        "question": "贵校的阿拉伯语专业录取时是否会加20分（加分政策）",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-咨询工商管理类（财务会计方向）专业",
        "question": "请问工商管理类（财务会计方向）这个专业包含什么专业？毕业证上是工商管理专业，还是财务管理专业？还是会计专业？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "贵州省物理类考生 总分462 位次79912 能报贵校什么专业，存在退档吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "新疆单列类 文科 位次2524 分数 349能被贵校录取嘛？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-2024预科班开设专业",
        "question": "向咨询一下2024北方民族大学预科班都开设哪些专业。",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-河北考生",
        "question": "河北文科考生530，名次2万多，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-计划招生",
        "question": "辽宁今年是没有物流管理吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-宁夏文科考生位次4481成绩481报考贵校预科希望大吗",
        "question": "宁夏文科考生位次4481成绩481报考贵校预科希望大吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-计算机",
        "question": "老师，贵校的计算机有保研资格没有，河南理科生",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "2024湖北考生选科物化生504被贵校录取可能性大吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-您好，请问青海378理科有希望上贵校的法学专业吗？",
        "question": "您好，请问青海378理科有希望上贵校的法学专业吗？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-江苏省2024年437分可以报名吗",
        "question": "老师我能报名吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "重庆美术生，综合排名2436有机会上吗？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "四川美术综合分510 位次在7003到7224有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-招生",
        "question": "B2考生建议报考电气工程自动化和计算机专业吗？461分位次9311",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-2023年音乐表演贵校河北省的录取位次？",
        "question": "2023年音乐表演贵校河北省的录取位次？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-湖南录取",
        "question": "湖南国家专项计划是什么意思，湖南理科考生451有机会吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-投档比",
        "question": "你好，请问一下今年的投档比是多少",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-报考",
        "question": "重庆考生历史类高考成绩517，进入贵校法学专业机率大吗？2024年贵校法学专业招生只面向少数民族考生吗？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-中外合作",
        "question": "中外合作专业，毕业时毕业证上面是否会标注“中外合作”？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-专业录取",
        "question": "贵校的阿拉伯语专业录取时是否会加20分（加分政策）",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-咨询工商管理类（财务会计方向）专业",
        "question": "请问工商管理类（财务会计方向）这个专业包含什么专业？毕业证上是工商管理专业，还是财务管理专业？还是会计专业？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "贵州省物理类考生 总分462 位次79912 能报贵校什么专业，存在退档吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "新疆单列类 文科 位次2524 分数 349能被贵校录取嘛？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-2024预科班开设专业",
        "question": "向咨询一下2024北方民族大学预科班都开设哪些专业。",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "湖南理科457，排位在143194有希望上该学校吗？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-少数民族预科",
        "question": "甘肃文史430有望报贵校预科班吗？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-咨询",
        "question": "我校历年美术类的综合成绩录取分数线是多少？在甘肃有招生吗？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-美术生录取分是多少",
        "question": "综合分496能上贵校吗？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-自习",
        "question": "请问贵校有早晚自习吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取咨询",
        "question": "老师您好，我是云南文史类考生，高考成绩555（一本线550），位次12555，我想报考法学专业，请问录取几率大吗？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "云南理工考生67000名左右能被贵校计算机专业录取吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "云南理工考生在67000名左右有希望被贵校计算机专业录取吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-调档比",
        "question": "请问一下，2024年贵州在贵校的调档比是多少？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-文科395，体育68 有望报贵学校的预科班吗",
        "question": "有希望吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "湖南理科449有国家专项计划，可以进该校吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "请问你们今年有计划招收福建的学生吗 分数在345分有望被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-专业",
        "question": "宁夏454排名10445有机会进电气或者计算机吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取 住宿",
        "question": "请问四川文科526可以报考吗，提档机会大吗？贵校住宿条件怎么样，是否是上床下桌？谢谢",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-食宿条件",
        "question": "贵校宿舍是上床下桌吗？谢谢",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-专业录取",
        "question": "贵校的阿拉伯语专业录取时是否会加20分（加分政策）",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-咨询工商管理类（财务会计方向）专业",
        "question": "请问工商管理类（财务会计方向）这个专业包含什么专业？毕业证上是工商管理专业，还是财务管理专业？还是会计专业？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "贵州省物理类考生 总分462 位次79912 能报贵校什么专业，存在退档吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "新疆单列类 文科 位次2524 分数 349能被贵校录取嘛？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-2024预科班开设专业",
        "question": "向咨询一下2024北方民族大学预科班都开设哪些专业。",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-预科",
        "question": "重庆的少数民族考生应要多少分才能上贵校",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-老师本地学生咨询",
        "question": "2023年北民大专业分数线及排名，北民大的热门专业有哪些？北民大今天专业扩招和缩招变化",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-咨询",
        "question": "2023年北民大专业分数线及排名，北民大的热门专业有哪些？北民大今天专业扩招和缩招变化",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "今天云南理科452 位次82033报考贵校化工与制药类专业的几率 今年在云南招收几人？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-招生",
        "question": "招收二本，但是没专业是为什么",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-预科",
        "question": "374能够报贵校预科吗？",
        "answer": "同学你好， "
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-咨询",
        "question": "374能够报贵校吗",
        "answer": "同学你好， "
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "408分能被录取吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-航空服务",
        "question": "贵校航空服务专业有什么限制吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-咨询",
        "question": "宁夏理科423能报进本校吗？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-咨询",
        "question": "宁夏理科423能报进数学专业吗？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-住宿",
        "question": "几人间",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-老师你好，我是云南昆明的学生高考总分 468",
        "question": "老师你好，我是云南昆明的学生高考总分 468 ，位次 70857 能报考你们学校的:中外合作：软件工程吗",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-在湖南的招生指标",
        "question": "2024年在湖南的招生指标",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-预科",
        "question": "老师您好，我是理科生，426有机会被贵校预科录取吗",
        "answer": "同学你好， "
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-专业录取",
        "question": "贵校的阿拉伯语专业录取时是否会加20分（加分政策）",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-咨询工商管理类（财务会计方向）专业",
        "question": "请问工商管理类（财务会计方向）这个专业包含什么专业？毕业证上是工商管理专业，还是财务管理专业？还是会计专业？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "贵州省物理类考生 总分462 位次79912 能报贵校什么专业，存在退档吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-录取",
        "question": "新疆单列类 文科 位次2524 分数 349能被贵校录取嘛？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-2024预科班开设专业",
        "question": "向咨询一下2024北方民族大学预科班都开设哪些专业。",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-美术生有预科班嘛",
        "question": "美术生有预科班嘛",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-咨询",
        "question": "我是回民，宁夏理科394可以上预科班吗",
        "answer": "同学你好， "
    },
    {
        "schoolName": "北方民族大学",
        "title": "北方民族大学-关于四川少数民族预科班",
        "question": "老师请问一下今年还有四川少数民族预科班名额吗？是几个呢？？",
        "answer": "同学你好，"
    }
]